<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>manguezais &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/manguezais/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 17:58:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>manguezais &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BNDES e Petrobras destinam R$47,3 mi para restauração de manguezais e restingas</title>
		<link>/bndes-e-petrobras-destinam-r473-mi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 17:57:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[biodiversidade]]></category>
		<category><![CDATA[BNDES]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Floresta Viva]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[manguezais]]></category>
		<category><![CDATA[meio ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[Petrobras]]></category>
		<category><![CDATA[projetos]]></category>
		<category><![CDATA[recuperação ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[restingas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3800</guid>

					<description><![CDATA[<p>BNDES e Petrobras investem R$47,3 mi em projetos para recuperar manguezais e restingas, abrangendo 3 regiões e promovendo a restauração de 1.757 hectares.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-petrobras-destinam-r473-mi/">BNDES e Petrobras destinam R$47,3 mi para restauração de manguezais e restingas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Recuperação de 1.757 hectares em três macrorregiões.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Oito projetos vencedores selecionados para a iniciativa Floresta Viva.</span></li>
</ul>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#bndes-e-petrobras-restauracao-ambiental-em-destaque">BNDES e Petrobras: Restauração ambiental em destaque</a></li><li><a href="#bndes-e-petrobras-preveem-novos-projetos-para-preservacao">BNDES e Petrobras preveem novos projetos para preservação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="bndes-e-petrobras-restauracao-ambiental-em-destaque"><span style="font-weight: 400;">BNDES e Petrobras: Restauração ambiental em destaque</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (<a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>) e a <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> anunciaram nesta terça-feira, 28, a alocação de R$47,3 milhões para o financiamento de oito projetos de recuperação de vegetação nativa em áreas de manguezal e restinga no Brasil. A iniciativa, denominada Manguezais do Brasil, faz parte do programa Floresta Viva e visa contribuir para a conservação da biodiversidade e dos recursos hídricos, bem como para a remoção de dióxido de carbono da atmosfera.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A chamada pública, que representa a primeira seleção da Floresta Viva, recebeu um total de 30 propostas, das quais oito foram escolhidas por uma comissão de 17 membros do Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), <span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> e <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a></span>. Os projetos abrangem três macrorregiões: Costa Norte, Nordeste/Espírito Santo e Sul/Sudeste, conforme definido no Plano de Ação Nacional para a Conservação das Espécies Ameaçadas e de Importância Socioeconômica do Ecossistema Manguezal.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente do <a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>, Aloizio Mercadante, destacou a importância da restauração de manguezais e restingas, ecossistemas costeiros essenciais, que enfrentam ameaças devido à expansão urbana e atividades humanas. Segundo ele, os projetos apoiados contribuirão não apenas para a conservação ambiental, mas também para a geração de emprego e renda nas comunidades impactadas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Jean-Paul Prates, presidente da<a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Petrobras</a>, enfatizou o compromisso da empresa com a transição energética justa e o apoio a iniciativas socioambientais. Ele ressaltou o papel crucial dos manguezais na mitigação das mudanças climáticas e expressou a contribuição da parceria com o <a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> para transformar os resultados em benefícios para a sociedade e o meio ambiente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os oito projetos vencedores, propostos por instituições sem fins lucrativos, incluem a Fundação Espírito-Santense de Tecnologia, o Instituto de Pesquisa em Vida Selvagem e Educação Ambiental, o Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial, a Fundação Vovó do Mangue, o Instituto Terra de Preservação Ambiental, a Organização Sertaneja dos Amigos da Natureza, a Fundação Sousândrade de Apoio à UFMA e o Instituto Coral Vivo. Cada projeto visa a restauração de manguezais em áreas específicas, proporcionando benefícios ambientais, econômicos e sociais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bndes-e-petrobras-preveem-novos-projetos-para-preservacao"><span style="font-weight: 400;">BNDES e Petrobras preveem novos projetos para preservação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do Edital Manguezais do Brasil, o <a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> e a <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> planejam lançar uma nova chamada pública no âmbito da Floresta Viva. Essa iniciativa buscará selecionar até nove projetos para recuperar corredores de biodiversidade em áreas de Cerrado e Pantanal, visando impedir que unidades de conservação se tornem ilhas e promovendo a dispersão de espécies vegetais e animais entre fragmentos de vegetação nativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre o programa Floresta Viva, acesse</span><span style="font-weight: 400;"> o [<a href="https://www.bndes.gov.br/wps/portal/site/home/desenvolvimento-sustentavel/parcerias/floresta-viva" target="_blank" rel="noopener nofollow">aqui</a>]</span><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-petrobras-destinam-r473-mi/">BNDES e Petrobras destinam R$47,3 mi para restauração de manguezais e restingas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
