<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Contribuições Previdenciárias &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/contribuicoes-previdenciarias/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 19:39:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Contribuições Previdenciárias &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>INSS: O que é e Qual a Importância?</title>
		<link>/inss/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:59:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Auxílio-doença]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[Contribuições Previdenciárias]]></category>
		<category><![CDATA[Educação Previdenciária]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[Previdência Social]]></category>
		<category><![CDATA[Salário-maternidade]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridade Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=165</guid>

					<description><![CDATA[<p>O INSS, Instituto Nacional do Seguro Social, é vital na proteção social brasileira, fornecendo benefícios previdenciários e promovendo conscientização sobre direitos e deveres.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inss/">INSS: O que é e Qual a Importância?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social, ou INSS, é uma entidade pública federal com a nobre missão de administrar a Previdência Social no Brasil. A Previdência Social é um sistema de seguridade que proporciona proteção social aos trabalhadores e seus dependentes em situações adversas, tais como desemprego, invalidez, enfermidades, velhice, acidentes e maternidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A relevância do <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">INSS</a> na sociedade brasileira é indiscutível, uma vez que ele assegura a proteção social para trabalhadores e dependentes que se encontram em circunstâncias de vulnerabilidade. O INSS é o responsável por conceder benefícios previdenciários, entre eles a aposentadoria, auxílio-doença, salário-maternidade, auxílio-reclusão, pensão por morte e benefícios de prestação continuada (BPC/Loas).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Funções do INSS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS desempenha funções cruciais, incluindo:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Receber e Gerenciar Contribuições Previdenciárias:</b><span style="font-weight: 400;"> O INSS recebe e administra as contribuições previdenciárias dos trabalhadores e empregadores, garantindo assim o financiamento do sistema previdenciário.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Efetuar Pagamentos de Benefícios Previdenciários: </b><span style="font-weight: 400;">O instituto é encarregado de efetuar o pagamento de benefícios previdenciários aos trabalhadores e seus dependentes, fornecendo amparo financeiro em momentos de necessidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Promover Educação Previdenciária e Esclarecimento de Direitos e Deveres:</b><span style="font-weight: 400;"> O INSS promove a educação previdenciária, buscando esclarecer os direitos e deveres dos segurados, contribuindo assim para a conscientização sobre a importância da previdência social.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Previdenciários</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> INSS</a> concede benefícios previdenciários, representando o coração da instituição, a trabalhadores e dependentes que enfrentam desafios particulares. Os principais benefícios previdenciários incluem:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Aposentadoria:</b><span style="font-weight: 400;"> Este benefício é destinado aos trabalhadores que contribuíram com a Previdência Social durante um período determinado e atingiram a idade mínima requerida.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Auxílio-doença: </b><span style="font-weight: 400;">É pago aos trabalhadores temporariamente incapazes de desempenhar suas funções devido a enfermidades ou acidentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salário-maternidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Oferece suporte financeiro às trabalhadoras que se afastam de seus empregos por motivo de maternidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Auxílio-reclusão: </b><span style="font-weight: 400;">Benefício destinado aos dependentes de trabalhadores que se encontram em regime de reclusão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pensão por morte:</b><span style="font-weight: 400;"> Concedido aos dependentes de trabalhadores falecidos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios de Prestação Continuada (BPC/Loas):</b><span style="font-weight: 400;"> Benefício assistencial destinado a idosos com 65 anos ou mais e pessoas com deficiência que comprovem não possuir meios para garantir sua subsistência.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Contribuir para a Previdência Social</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os trabalhadores contribuem para a Previdência Social por meio de descontos em seus salários. A alíquota de contribuição varia de acordo com a faixa salarial do trabalhador.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os empregadores também contribuem para a Previdência Social, efetuando descontos nos salários dos trabalhadores. A alíquota varia de acordo com o porte da empresa.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar Benefícios Previdenciários</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode solicitar benefícios previdenciários através do Meu INSS, do aplicativo Meu INSS ou presencialmente em uma agência do INSS. É importante providenciar a documentação necessária, que varia de acordo com o tipo de benefício solicitado.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">INSS</a> desempenha um papel crucial na sociedade brasileira, proporcionando proteção social a trabalhadores e dependentes em momentos de necessidade. Garantir o acesso aos benefícios previdenciários é essencial para a segurança financeira e o bem-estar de milhões de brasileiros. Portanto, compreender o funcionamento e a importância do INSS é fundamental para todos os cidadãos que buscam uma vida mais segura e tranquila no futuro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inss/">INSS: O que é e Qual a Importância?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
