<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Apple Pay. &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/apple-pay/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:21:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Apple Pay. &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão BRB Flamengo: Sua Paixão Rubro-Negra no Bolso</title>
		<link>/cartao-brb-flamengo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 22:15:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Apple Pay.]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Flamengo]]></category>
		<category><![CDATA[paixão rubro-negra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1292</guid>

					<description><![CDATA[<p>Leve sua paixão rubro-negra aonde for com o Cartão BRB Flamengo. Descubra os benefícios e experiências incríveis que ele oferece. Vai, Flamengo!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-brb-flamengo/">Cartão BRB Flamengo: Sua Paixão Rubro-Negra no Bolso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já conhece o Cartão BRB Flamengo? O Flamengo, conhecido como o &#8220;Mais Querido,&#8221; é muito mais do que um clube de futebol. É uma paixão que corre nas veias dos torcedores, uma relação de amor que vai além das quatro linhas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora, imagine levar essa paixão com você para todos os lugares, de uma maneira prática e emocionante. É exatamente isso que o Cartão BRB Flamengo oferece.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios dos Cartões do Flamengo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão BRB Flamengo não é apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é uma declaração de amor ao clube mais popular do Brasil. Vamos explorar os principais benefícios oferecidos por esses cartões especiais:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Anuidade Vitalícia para Novos Clientes</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais vantagens dos Cartões BRB Flamengo é a oferta de anuidade vitalícia para os primeiros 100 mil novos clientes. Isso significa que, uma vez aprovado para o cartão, você não precisará se preocupar com a anuidade. Essa é uma maneira de tornar a paixão pelo Flamengo ainda mais acessível e econômica.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programa +Mengão: Pontos que Viram Benefícios</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Programa +Mengão é uma parte emocionante da experiência oferecida pelos Cartões BRB Flamengo. Aqui está como ele funciona:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acumule Pontos:</b><span style="font-weight: 400;"> Cada vez que você usa seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, acumula pontos. Esses pontos são a moeda do programa e podem ser usados para desfrutar de diversos benefícios.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Troque por Benefícios:</b><span style="font-weight: 400;"> Com os pontos que você acumula, pode trocar por produtos oficiais do Flamengo, experiências exclusivas e descontos em uma variedade de itens relacionados ao clube.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Camisa 10: Novos Desafios e Prêmios</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para tornar a experiência ainda mais emocionante, o programa apresenta o &#8220;Camisa 10&#8221;. Este é um desafio que oferece prêmios emocionantes para os participantes. Para aderir, basta cumprir algumas ações:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Contratar crédito pessoal, cheque especial ou antecipação de FGTS a partir de R$700.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Investir em CDB e/ou na plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> Nação BRB <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> a partir de R$1.000.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Manter um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> ativo com fatura mensal mínima de R$400.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Contratar seguro e/ou capitalização (qualquer modalidade).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Realizar e/ou manter a portabilidade de salário.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cadastrar ou ter cadastrada chave PIX (CPF ou telefone).</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao participar do &#8220;Camisa 10,&#8221; você pode desfrutar de descontos e outros benefícios incríveis que farão com que a sua paixão pelo Flamengo se torne ainda mais intensa.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Apple Pay: Facilidade e Segurança</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Cartões BRB Flamengo também oferecem uma integração perfeita com o Apple Pay, uma carteira digital da Apple que permite realizar pagamentos por aproximação usando seu iPhone ou Apple Watch. A melhor parte é que os primeiros 100 mil cartões com limite de crédito aprovado garantem esse benefício vitalício. Isso torna as transações diárias mais simples e seguras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os Cartões BRB Flamengo são muito mais do que um simples meio de pagamento. Eles são uma maneira de levar a paixão rubro-negra no bolso, com benefícios incríveis e experiências exclusivas relacionadas ao Mengão. Não apenas isso, mas com o programa +Mengão e o desafio &#8220;Camisa 10,&#8221; você tem a oportunidade de participar ativamente dessa paixão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, a integração com o Apple Pay torna as transações ainda mais convenientes e seguras. Portanto, se você é um torcedor ávido do Flamengo, adquirir um dos Cartões BRB Flamengo é uma escolha lógica para viver essa paixão em todos os momentos da sua vida. Vai, Flamengo!</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-brb-flamengo/">Cartão BRB Flamengo: Sua Paixão Rubro-Negra no Bolso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
