<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Metaverso - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/metaverso/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/metaverso/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 13:32:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png</url>
	<title>Metaverso - eShopMEI</title>
	<link>/category/metaverso/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</title>
		<link>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/</link>
					<comments>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 May 2022 19:51:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=700</guid>

					<description><![CDATA[<p>O misto de mundo físico com o virtual chegou à realidade da maioria da população muito antes do famoso e disruptivo metaverso. Pode parecer ficção, mas estamos cercados de tecnologias que tecem a linha tênue entre os dois universos. Me conta, como estão os estímulos do seu lado da tela? Nos últimos anos, consumidores e [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/">ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O misto de mundo físico com o virtual chegou à realidade da maioria da população muito antes do famoso e disruptivo <strong>metaverso</strong>. Pode parecer ficção, mas estamos cercados de tecnologias que tecem a linha tênue entre os dois universos.</p>
<p>Me conta, como estão os estímulos do seu lado da tela?</p>
<p>Nos últimos anos, consumidores e marcas se conectaram através do digital e trouxeram mudanças significativas para o mercado.</p>
<p>Um dos principais efeitos dessa mudança impactou positivamente <strong>e-commerces</strong> brasileiros que, somente no primeiro trimestre de 2022, registraram 78,5 milhões de compras online ― um aumento de 57,4% em comparação ao mesmo período do ano passado, de acordo com dados do relatório da NeoTrust, empresa de inteligência de mercado focada em e-commerce. Seguindo o mesmo tema, a SBVC (Sociedade Brasileira de Varejo e Consumo) em parceria com o Instituto Qualibest, apontou em um estudo que os meios de pagamentos através de aplicativos e carteiras digitais aumentou após a implantação do PIX, QR Code e cashback.</p>
<p>O consumidor digital busca uma experiência única quando entra em contato com a marca, e a realidade aumentada surge como uma solução inovadora.</p>
<p>RA traz um grande diferencial para as marcas quando implementado nas lojas virtuais, uma vez que possibilita que os clientes interajam com o produto como se estivessem em lojas físicas. Garantindo a sensação de estar no centro das ações, podendo fazer análises mais assertivas e detalhadas que trazem uma sensação de segurança na aquisição de um <a href="/nossas-solucoes/">produto ou serviço</a>.</p>
<h2>Afinal, o que é essa tecnologia que chegou nas pautas de reuniões de grandes empresas?</h2>
<p>A realidade aumentada é uma tecnologia que permite a interação entre o mundo virtual e o real, abrindo uma nova dimensão na maneira como nós executamos tarefas ou como utilizamos as máquinas.</p>
<p>Um software de RA programa um comando de ação e resposta pré-definidos, através de imagens, frases ou códigos, projetando desde uma simples forma geométrica à objetos mais complexos.</p>
<p>Alguns componentes básicos são necessários para a existência da Realidade Aumentada:</p>
<ol>
<li>Objeto real com algum tipo de marca de referência, que possibilite a interpretação e criação do objeto virtual;</li>
<li>Câmera ou dispositivo capaz de transmitir a imagem do objeto real;</li>
<li>Software capaz de interpretar o sinal transmitido pela câmera ou dispositivo.</li>
</ol>
<p>De forma simples, a realidade aumentada é você presente no mundo virtual interagindo com objetos que só estão limitados à sua imaginação.</p>
<p>Ainda em fase de desenvolvimento, não tem limites de aplicações, e com sua presença consolidada no entretenimento para criação de jogos interativos, alguns <strong>e-commerces</strong> estão utilizando RA como ferramenta de experiência na jornada de compra do cliente.</p>
<p>A nova tecnologia está sendo chamada de ARCommerce, e tem já mostrou resultados significativos. Um dos maiores <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> de moveis do Brasil, a Mobly, reportou um aumento de 82% em taxas de conversão e 115% no tempo que os clientes passam na página, após implantação da tecnologia. A Nielsen divulgou um relatório apontando que atualmente, nos Estados Unidos, 51% dos consumidores querem usar Realidade Aumentada em suas experiências de compra.</p>
<h2>Tudo parece um pouco filme de ficção cientifica sem um case de sucesso próximo a nossa realidade, né?</h2>
<p>Em Março (2022), a varejista Renner, preparou uma campanha com iniciativas que misturam o mundo digital e o físico, com um desfile no universo phygital.</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" width="567" height="359" class="size-medium wp-image-701 img-fluid aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/05/loja.png" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2022/05/loja.png 567w, /wp-content/uploads/2022/05/loja-300x190.png 300w" sizes="(max-width: 567px) 100vw, 567px" /></p>
<p>Os convidados mergulharam em um universo cheio de inspirações da coleção, podendo ver as peças desfilando em 3D e conferir os detalhes e texturas das roupas a partir do uso de técnicas de mapeamento corporal e de movimento.</p>
<p>A marca apostou também na interação da sua persona digital, Rennata, nas redes sociais apresentando sua nova coleção cápsula, que foi desenvolvida de maneira 100% digital, usando a tecnologia 3D pela primeira vez e aplicando a digitalização em todo o processo de desenvolvimento de produto, modelagem e venda, o que permitiu reduzir amostras e conectar as frentes de inovação e sustentabilidade.</p>
<p>Desde novembro de 2021 a marca vem se preparando para esse momento, em parceria com o SnapChat a Renner trouxe ao mercado uma iniciativa de lente inovadora conhecida como Try-One. Com ela os usuários do aplicativo podem experimentar modelos variados de calçados comercializados nas lojas.</p>
<p>A Renner é uma marca que nasceu nas lojas físicas e se destaca no digital apostando nas principais <strong>tecnologias inovadoras</strong> do mercado.</p>
<p>Já parou para pensar como está sua estratégia digital? Está aproveitando todas as possibilidades que a transformação digital tem proporcionado?</p>
<p>O post <a href="/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/">ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</title>
		<link>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/</link>
					<comments>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:05:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=692</guid>

					<description><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente. O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os convertam em anúncios. [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente.</p>
<p>O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os <strong>convertam em anúncios</strong>.</p>
<p>As marcas podem usar o VNTANA para carregar e converter facilmente os arquivos em anúncios sem necessidade de conhecimento técnico no manuseio de imagens 3D. Permitindo que os usuários possam interagir com as imagens, podendo, por exemplo, mover o item para visualizá-lo em todos os ângulos.</p>
<h2>Mas, se ao ler essa notícia, você se sentiu dentro de um filme de ficção ou um jogo de videogame, saiba que não está sozinho!</h2>
<p>Isso porque a pesquisa “Descomplicando o Metaverso – O que os brasileiros acham do Metaverso”, realizada pela statup OnTheGo, revelou que a maioria dos brasileiros ainda se confunde com o tema Metaverso.</p>
<p>Pensando nisso, vamos entrar na realidade futurista e te responder: por que o Metaverso é o novo futuro?</p>
<p>O metaverso veio para ampliar a experiência do usuário no ambiente digital. A soma de “realidade virtual”, “realidade aumentada” e “internet” cria um universo totalmente imersivo, interativo e muito realista. Através de ferramentas tecnológicas, é possível criar experiências dentro de um ecossistema de jogos e redes sociais.</p>
<h3>Em teoria, você poderia, por exemplo, levar seu avatar a uma mesa em um café virtual com colegas de todo o mundo – ao invés de uma reunião no Zoom – você estará lá ‘’pessoalmente’’, sem sair da sua casa.</h3>
<p>Apesar da euforia e das notícias recentes, o <strong>termo metaverso</strong> foi mencionado em 1992, por Neal Stephenson em seu romance cyberpunk Snow Crash. No livro, o protagonista Hiro – um hacker e entregador de pizza – usa o metaverso como uma fuga de sua vida, em que vive com um colega de quarto em um contêiner de armazenamento de cerca de 6 por 9 metros em um mundo sombrio onde o governo foi substituído por corporações corruptas.</p>
<p>O termo ganhou força novamente em 2021, quando o Facebook anunciou seu objetivo principal de se tornar uma “empresa de metaverso” em até cinco anos e as gigantes da tecnologia aceleraram as melhorias em processadores de dispositivos móveis, sistemas de jogos, infraestrutura de internet, fones de ouvido de realidade virtual e criptomoeda, moldando os blocos de construção cruciais para criar o metaverso e garantir a curiosidade do público.</p>
<p>As apostas na Nova Era Digital vão além das <a href="/">empresas de tecnologia</a>, companhias de diversos ramos iniciaram seus investimentos, como a Adidas, Nike, MC Donalds e Disney, que enxergam no metaverso uma oportunidade para alavancar ainda mais seus <strong>negócios</strong>.</p>
<p>A fusão entre a vida real e a virtual faz parte da evolução da internet que conhecemos hoje para um universo descentralizado, conhecido como a web3, que engloba as redes da blockchain com as criptos moedas, e vem conquistando cada vez mais espaço.</p>
<h3>As grandes empresas viram possibilidades de expandir seus negócios em escala global, afinal estarão em todos os lugares sem precisar de fato ter um espaço físico em cada um deles.</h3>
<p>A Disney, Nike, Walmart e Adidas já se renderam ao metaverso e estão criando ativos digitais para que os usuários utilizem suas marcas. A Nike anunciou a aquisição da RTFKT, startup de NFTs colecionáveis, para lançar versões digitais de seus produtos no metaverso e o McDonald´s homologou um pedido de registro de patente para ativos virtuais, um dos itens é um restaurante virtual que inclui produtos reais e virtuais.</p>
<h3>A inovadora Decentraland é um dos principais metaversos da atualidade, apostando no fim do monopólio de dados que empresas como Google e Facebook possuem de seus usuários.</h3>
<p>A Decentraland é um metaverso descentralizado, onde as decisões são tomadas por meio das votações da comunidade e o objetivo é promover o acesso a experiências únicas para pessoas de todo o mundo. Utilizando a tecnologia blockchain, às criptomoedas e os NFTs, para funcionar. Os usuários são representados por avatares em NFTs e podem interagir, comprar terrenos e outros itens com criptomoedas, além de <a href="/loja-virtual/">visitar lojas</a> e ambientes interativos de marcas como a Samsung.</p>
<h3>Nem tudo é tão perfeito como parece, entusiastas e críticos do metaverso compartilham uma preocupação quanto ao tipo de poder que essas tecnologias podem trazer para as empresas que dominam o mercado.</h3>
<p>Se a internet como nos conhecemos já demonstra riscos de privacidade, o que dizer dos fornecedores de experiências online mais complexas?</p>
<p>A LGPD, Lei Geral de Proteção de Dados, entrou em vigor em 2020 com o objetivo de regulamentar a utilização dos dados pessoais, onde o consentimento do titular dos dados é considerado essencial e empresas de todos os tamanhos e segmentos precisam estar regulamentadas.</p>
<p>Metaverso é o assunto do momento, fuja dos mitos e mantenha-se informado para estar preparado para a <strong>Nova Era Digital</strong>. Com os lançamentos de novos metaversos e os avanços da tecnologia, os negócios serão afetados, positiva ou negativamente ainda não sabemos, então esteja preparado!</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</title>
		<link>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/</link>
					<comments>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:46:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=632</guid>

					<description><![CDATA[<p>A transformação digital busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente. Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A <strong>transformação digital</strong> busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente.</p>
<p>Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os próximos anos. Em 2021, a Forbes divulga uma matéria que afirma que empresas habilitadas tecnologicamente tem mais chances de competir em seus mercados. Em 2022, grandes empresas se preparam para <strong>Web 3.0</strong> e o Metaverso. Até 2023 estima-se que 52% do PIB mundial virá de empresas transformadas digitalmente.</p>
<p>Sendo uma mudança estrutural nas organizações, a transformação digital vai além do investimento em <strong>softwares</strong>, é uma cultura que deve ser implantada.</p>
<p>E dentro da sua empresa, como está a cultura digital?</p>
<h2>Entender o momento da empresa é a primeira etapa da gestão de transformação digital.</h2>
<p>Para iniciar esse processo, o primeiro passo é entender a maturidade digital da sua empresa, mapeie quais são os processos que são automatizados, como eles trazem benefícios aos usuários e quais softwares e soluções precisam ser customizados para resolver problemas ou otimizar operações.</p>
<p>Implementar e gerir uma transformação digital nas empresas gera inúmeros benefícios, alguns deles são:</p>
<ul>
<li><strong>Otimização de tempo</strong>;</li>
<li>Redução de custos de operação e manutenção;</li>
<li>Uma <strong>administração mais eficiente</strong>;</li>
<li>Sustentabilidade.</li>
</ul>
<p>Tão importante quanto considerar as metas, expectativas e desafios desse processo de inovação digital é conhecer seus principais domínios.</p>
<h2>A cultura de transformação digital começa pelos usuários.</h2>
<p>Os usuários de internet perceberam sua força através de<strong> ferramentas digitais</strong> e passaram a influenciar todo o ciclo de negócios das empresas, interagindo dinamicamente com as marcas, compartilhando suas avaliações e cobrando posicionamento sobre diversos assuntos.</p>
<p>Esse comportamento digital forçou as empresas a repensarem seus <strong>funis de marketing</strong> e mapear a jornada do cliente, transformando os alvos de venda em protagonistas e parceiros de <strong>inovações em seu negócio</strong>.</p>
<p>O poder de decisão e a influencia não depende mais das empresas, agora os clientes atraem as compras e decidem a fidelidade com base em seu histórico digital. Descubra como transformar um cliente em um parceiro e ofereça uma experiencia personalizada através de ferramentas como:</p>
<p>Analytics: uma ferramenta que possibilita segmentar o público com base em diversos dados e posteriormente abordá-los de forma personalizada;</p>
<p>Presença digital: através das redes sociais é possível obter feedback honesto sobre sua marca e empresa, resolver pequenos desentendimentos antes que se tornem grandes problemas e se comunicar destacando seus pontos fortes.</p>
<p><strong>Lojas virtuais</strong>: Simplificar o processo de vendas e garantir que sua loja esteja online através de um <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> próprio garantirá a facilidade com que o cliente chegará até você, sem barreiras como a possível falta de tempo e distância. Sua empresa disponível 24hrs e em todos os lugares.</p>
<h2>Ideias inovadoras e de valor são desenvolvidas, testadas e lançadas no mercado, gerando novos negócios.</h2>
<p>A certeza de que um produto será promissor é baseado em testes e feedbacks. Porém essa movimentação só foi possível após o surgimento das startups e empresas de tecnologia que maximizam o aprendizado através de experimentos cuidadosos e protótipos de viabilidade mínima. A ideia é receber feedbacks do mercado desde o início do processo de criação, garantindo economia de tempo, redução de custos financeiros e melhora do aprendizado organizacional.</p>
<p>Considerando todas as mudanças tecnológicas e ferramentas disponíveis para gestão da transformação digital o melhor caminho é o da evolução constante. Estar preparado para evoluções digitais é manter uma cultura organizacional bem estruturada, com um squad inovador e a empresa posicionada no meio digital.</p>
<h2>Segundo pesquisas da Dito com Ecommerce Brasil, 80% dos comerciantes farão investimento em estratégias de relacionamento e comunicação omnichannel em 2022.</h2>
<p>Que o comportamento do consumidor mudou não é segredo, reforçamos isso várias vezes hoje, mas e nossa forma de <strong>comunicação como empresas</strong>?</p>
<p>Mudanças na comunicação entre empresa e cliente tornaram-se extremamente necessárias, através da estratégia omnichannel é possível garantir uma experiencia interligada e se comunicar com o consumidor de forma ágil.</p>
<p>Para definir um plano de ação conheça seu cliente e mapeie quais são os canais mais utilizados e quais ele não acessa. Dedique-se aos canais mais acessados pela maioria, criando conteúdos que agreguem valor ao seu produto e que o faça se sentir próximo da empresa, você deve agir pensando no cliente (Como ele se comunica? Quais são suas dúvidas? Como eu posso ajudá-lo?). Garanta que está se comunicando de forma clara e objetiva e lembre-se que para um sistema bem estruturado o alinhamento é essencial.</p>
<p>O uso dessa estratégia de comunicação ajuda a mensurar métricas que, com o tempo, geram possibilidades de novos relacionamentos.</p>
<p>Lembre-se que na transformação o digital o foco são as pessoas, e a estratégia omnichannel é apenas uma das diversas estratégias que podemos seguir para atingir os objetivos da empresa.</p>
<p>Como está a transformação digital dentro da sua empresa? Quais avanços você tem feito para uma cultura organizacional focada na inovação?</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
