<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Saque &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/saque/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 19:34:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Saque &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</title>
		<link>/quando-o-trabalhador-tem-direito-a-receber-o-fgts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 18:52:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Demissão]]></category>
		<category><![CDATA[direitos trabalhistas]]></category>
		<category><![CDATA[FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Financiamento Habitacional]]></category>
		<category><![CDATA[Fundo de Garantia]]></category>
		<category><![CDATA[imóveis]]></category>
		<category><![CDATA[Saque]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=190</guid>

					<description><![CDATA[<p>O FGTS, fundamental para trabalhadores com carteira assinada, pode ser sacado em várias situações, como demissão, aposentadoria e compra de imóvel. Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/quando-o-trabalhador-tem-direito-a-receber-o-fgts/">Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, popularmente conhecido como FGTS, é um dos benefícios mais importantes e valiosos para os trabalhadores com carteira assinada no Brasil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entender em quais situações você tem direito a receber o FGTS é fundamental para garantir seus direitos trabalhistas e financeiros. Neste artigo, abordaremos detalhadamente as diferentes circunstâncias em que um trabalhador pode sacar o seu <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a>, esclarecendo todos os aspectos que envolvem esse tema essencial.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você quer saber </span><span style="font-weight: 400;">quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS, preparamos uma lista com as situações:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS é vital para trabalhadores com carteira assinada no Brasil. Conheça as situações em que você pode sacar e garanta seus direitos trabalhistas e financeiros.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Demissão Sem Justa Causa</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos casos mais comuns em que um trabalhador tem direito a receber o FGTS é quando ocorre uma demissão sem justa causa. Nessa situação, o empregador é obrigado a fornecer ao empregado uma indenização correspondente a todo o saldo presente na conta do FGTS.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Rescisão por Culpa Recíproca</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">No caso de uma rescisão de contrato de trabalho por culpa recíproca, o trabalhador ainda tem direito a sacar parte do saldo do FGTS. Nesse cenário, ele pode retirar metade do valor disponível em sua conta vinculada ao Fundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Término do Contrato de Trabalho por Prazo Determinado</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando um contrato de trabalho por prazo determinado chega ao seu término, o trabalhador também possui direito a sacar todo o saldo do FGTS que tenha sido acumulado durante esse período.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Aposentadoria</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A aposentadoria é outro momento em que o trabalhador tem direito a sacar o seu FGTS na íntegra. Essa opção oferece uma fonte adicional de recursos financeiros para desfrutar durante a aposentadoria.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Morte do Trabalhador</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de falecimento do trabalhador, seus dependentes têm o direito de sacar todo o saldo do FGTS, proporcionando apoio financeiro em um momento tão delicado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Doença Grave do Trabalhador ou de Seus Dependentes</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em situações de grave doença que afete o próprio trabalhador ou seus dependentes, é possível efetuar o saque integral do FGTS. Essa prerrogativa é assegurada pela legislação para auxiliar na cobertura de despesas médicas e tratamentos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">7. Acidente de Trabalho</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando um trabalhador sofre um acidente de trabalho, ele também possui o direito de sacar todo o saldo do FGTS. Isso contribui para a sua recuperação e sustento durante o período de convalescença.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">8. Aquisição de Imóvel Residencial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS pode ser utilizado para adquirir a casa própria. Nesse caso, o trabalhador tem o direito de sacar até 80% do saldo do FGTS para financiar a compra de um imóvel residencial.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">9. Construção de Imóvel Residencial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de comprar um imóvel, o FGTS também pode ser utilizado para construir uma residência. O trabalhador pode sacar até 80% do saldo do FGTS para custear as despesas da construção.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">10. Pagamento de Prestações de Financiamento Habitacional</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quem possui financiamento habitacional pode utilizar o FGTS para quitar parte das prestações. Esse recurso ajuda a aliviar o compromisso financeiro de manter uma moradia própria.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">11. Pagamento de Despesas com Educação</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS pode ser sacado para custear despesas educacionais próprias ou de dependentes. Isso inclui mensalidades escolares e gastos relacionados à educação.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outras possibilidades de sacar o FGTS</span></h2>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Saque-Aniversário: </strong> </span><span style="font-weight: 400;">Nessa modalidade, o trabalhador tem o direito de sacar uma parte do saldo do FGTS anualmente, no mês de seu aniversário. O valor disponível depende do montante acumulado em sua conta vinculada.</span></li>
<li><strong>Saque-Rescisão: </strong><span style="font-weight: 400;">Em caso de demissão sem justa causa ou rescisão por culpa recíproca, o trabalhador pode sacar o saldo total do FGTS de acordo com o que determina a legislação vigente. Para efetuar o saque, é necessário apresentar os documentos necessários na Caixa Econômica Federal.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Três anos fora do regime FGTS</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O trabalhador que está três anos fora do regime FGTS pode sacar todo o saldo do fundo, independentemente do motivo da demissão ou rescisão.</span></p>
<p>A Lei 13.932/2019 criou o saque chamado de Saque Trabalhador por três anos fora do regime do FGTS.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando solicitar o saque?</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ter <a href="https://acionando.com/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">saldo</a> na conta do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Estar desempregado por pelo menos três anos, ininterruptos, fora do regime do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-aniversário no ano anterior;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-rescisão no ano anterior.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">O valor do saque é de 100% do saldo da conta do FGTS. O trabalhador pode solicitar o saque na Caixa Econômica Federal ou através do aplicativo FGTS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante ressaltar que o saque por três anos fora do regime do FGTS é um benefício temporário. A Lei 13.932/2019 criou o programa, e ele terá validade até 31 de dezembro de 2023.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A seguir, um resumo das principais informações sobre o saque por três anos fora do regime do FGTS:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Requisitos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Saldo na conta do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Estar desempregado por pelo menos três anos, ininterruptos, fora do regime do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-aniversário no ano anterior;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-rescisão no ano anterior.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Valor</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">100% do saldo da conta do FGTS.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prazo</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Até 31 de dezembro de 2023.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a> representa um importante respaldo financeiro para o trabalhador em diversas situações da vida profissional e pessoal. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entender as circunstâncias em que é possível sacar o FGTS é crucial para garantir o uso adequado desse recurso e aproveitar seus benefícios. Portanto, fique atento aos seus direitos e esteja preparado para utilizar o FGTS de acordo com as suas necessidades.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/quando-o-trabalhador-tem-direito-a-receber-o-fgts/">Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
