<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>renováveis &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/renovaveis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 17:47:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>renováveis &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Brasil, potência dos biocombustíveis: Otimizando o futuro com etanol, biodiesel e biogás</title>
		<link>/brasil-potencia-dos-biocombustiveis-otimizando/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 17:47:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Biocombustíveis]]></category>
		<category><![CDATA[biogás]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[Etanol]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[transporte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5750</guid>

					<description><![CDATA[<p>Oportunidades de investimento e desafios econômicos em debate com Oliver Wyman e Albioma.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-potencia-dos-biocombustiveis-otimizando/">Brasil, potência dos biocombustíveis: Otimizando o futuro com etanol, biodiesel e biogás</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um recente webinário promovido pelo <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, com a participação da consultoria global Oliver Wyman e da produtora de energia renovável Albioma, mergulhou no universo dos biocombustíveis e biogás no Brasil. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A conversa revelou o imenso potencial do país para liderar a descarbonização do setor de transporte, explorando tanto tecnologias consolidadas como o etanol e o biodiesel, quanto soluções emergentes como o SAF, o diesel verde e o biometano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#biocombustiveis-brasil-na-vanguarda-da-descarbonizacao">Biocombustíveis: Brasil na vanguarda da descarbonização</a></li><li><a href="#custo-da-descarbonizacao-uma-analise-realista">Custo da descarbonização: uma análise realista</a></li><li><a href="#oportunidade-lucrativa-mas-exigente-para-usinas">Oportunidade lucrativa, mas exigente, para usinas</a></li><li><a href="#ventos-regulatorios-favoraveis">Ventos regulatórios favoráveis</a></li><li><a href="#visao-otimista-para-o-setor-de-acucar-e-etanol">Visão otimista para o setor de açúcar e etanol</a></li><li><a href="#brasil-potencial-lider-na-descarbonizacao-do-transporte">Brasil: Potencial líder na descarbonização do transporte</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="biocombustiveis-brasil-na-vanguarda-da-descarbonizacao">Biocombustíveis: <span style="font-weight: 400;">Brasil na vanguarda da descarbonização</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.oliverwyman.com/br.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">Oliver Wyman</a> ressalta a abundância de matéria-prima sustentável no Brasil, que pode impulsionar a produção de biocombustíveis e acelerar a descarbonização do transporte. O cenário otimista prevê uma participação dos biocombustíveis na matriz energética de 33% a 48% até 2033, substituindo cerca de 30,4 bilhões de litros de diesel equivalente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="custo-da-descarbonizacao-uma-analise-realista"><span style="font-weight: 400;">Custo da descarbonização: uma análise realista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A expansão da bioenergia requer <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em diversas áreas, desde o agronegócio até a infraestrutura logística. No entanto, o custo inicial dessas novas soluções costuma ser maior que o dos combustíveis fósseis. A implementação de políticas que considerem o custo das emissões de carbono é crucial para tornar os biocombustíveis economicamente competitivos. O RenovaBio é um exemplo positivo, mas suas metas precisam ser consistentes para atingir o objetivo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="oportunidade-lucrativa-mas-exigente-para-usinas"><span style="font-weight: 400;">Oportunidade lucrativa, mas exigente, para usinas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Christiano Forman, CEO da <a href="https://www.albioma.com/pt/unidad/brasil/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Albioma Brasil</a>, abordou a produção de biogás a partir da vinhaça de cana. O mercado tem potencial de R$ 2 bilhões anuais, mas o retorno varia de acordo com o rendimento do bioreator e o acesso a diferentes fontes de receita. A integração com o core business do açúcar e etanol exige cautela na análise dos custos. Maximizar o valor do biometano como substituto do diesel na frota própria é uma opção interessante, mas requer <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> iniciais significativos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="ventos-regulatorios-favoraveis"><span style="font-weight: 400;">Ventos regulatórios favoráveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O aumento da atenção às bioenergias por parte do governo brasileiro é um sinal positivo. Mesmo sem impactos imediatos, a revalorização do setor na agenda governamental é crucial para que empresas e sociedade aproveitem as vantagens do país na produção e utilização de biocombustíveis de baixa emissão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="visao-otimista-para-o-setor-de-acucar-e-etanol"><span style="font-weight: 400;">Visão otimista para o setor de açúcar e etanol</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> mantém uma recomendação de COMPRA para as empresas do setor. Além disso, a corretora acredita em uma possível alta dos preços do açúcar e do etanol nos próximos meses, o que poderia catalisar o desempenho das ações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="brasil-potencial-lider-na-descarbonizacao-do-transporte"><span style="font-weight: 400;">Brasil: Potencial líder na descarbonização do transporte</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Brasil tem uma oportunidade única de liderar a descarbonização do transporte por meio da expansão da bioenergia. O cenário favorável, com o apoio do governo e o potencial de novas tecnologias, gera otimismo em relação ao futuro do setor. Apesar dos desafios econômicos, as empresas brasileiras do segmento estão bem posicionadas para capitalizar o crescimento esperado nas próximas décadas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-potencia-dos-biocombustiveis-otimizando/">Brasil, potência dos biocombustíveis: Otimizando o futuro com etanol, biodiesel e biogás</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setor de Energia Brasileiro: Propostas da Lei 11247/2018 Geram Preocupações</title>
		<link>/setor-de-energia-brasileiro-propostas-da-lei/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 15:48:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Projeto de Lei]]></category>
		<category><![CDATA[renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[setor elétrico]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Tarifas]]></category>
		<category><![CDATA[Termelétricas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3953</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma análise minuciosa conduzida pelo BTG Pactual Affiliate Research da quarta-feira (29) revelou que o Projeto de Lei 11247/2018, aprovado ontem na Câmara dos Deputados, apresenta uma série de alterações que suscitam preocupações significativas para o setor de energia do Brasil. Setor de Energia: Impactos e Detalhes das Propostas do Projeto de Lei 11247/2018 O [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/setor-de-energia-brasileiro-propostas-da-lei/">Setor de Energia Brasileiro: Propostas da Lei 11247/2018 Geram Preocupações</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Uma análise minuciosa conduzida pelo <a href="https://acionando.com/?s=%C2%A0btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research da quarta-feira (29) revelou que o Projeto de Lei 11247/2018, aprovado ontem na Câmara dos Deputados, apresenta uma série de alterações que suscitam preocupações significativas para o setor de energia do Brasil.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#setor-de-energia-impactos-e-detalhes-das-propostas-do-projeto-de-lei-11247-2018">Setor de Energia: Impactos e Detalhes das Propostas do Projeto de Lei 11247/2018</a></li>
<li><a href="#perspectivas-futuras-para-o-setor-de-energia-e-avaliacao-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-o-projeto">Perspectivas Futuras para o Setor de Energia e Avaliação do BTG Pactual Affiliate Research sobre o Projeto</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="setor-de-energia-impactos-e-detalhes-das-propostas-do-projeto-de-lei-11247-2018" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Setor de Energia: Impactos e Detalhes das Propostas do Projeto de Lei 11247/2018</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O texto inicial do projeto tinha como foco principal a regulamentação de projetos eólicos offshore, uma tecnologia com grande potencial no Brasil. Entretanto, a versão aprovada na Câmara incorporou emendas que estendem seu escopo para questões diversas, desde pagamentos da Eletrobras até mudanças nos leilões de termelétricas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pagamentos da Eletrobras</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das emendas propõe que os pagamentos devidos pela Eletrobras ao CDE (Conta de Desenvolvimento Energético) e aos fundos regionais sejam usados para compensar os custos relacionados às contas de COVID e escassez de água, impactando diretamente os consumidores cativos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Aumento na Contratação de Termelétricas</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O projeto ressuscita a obrigação de realizar leilões para novas usinas térmicas a gás, inicialmente proposta na lei de privatização da Eletrobras. No entanto, as mudanças no texto incluem uma redução significativa na capacidade a ser contratada e alterações nas regiões beneficiadas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pequenas Hidrelétrica</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> Uma nova exigência para leilões de reserva de pequenas hidrelétricas, com contratos de 25 anos, também foi inserida. Isso impactaria diretamente 4.9GW de capacidade instalada, gerando efeitos principalmente nas regiões Centro-Oeste, Sul e Sudeste.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Descontos em Projetos Térmicos Sustentáveis</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O projeto propõe descontos nas tarifas de transmissão para novos projetos térmicos sustentáveis, limitados a 30MW. Esses descontos seriam de 50% nos primeiros 5 anos e 25% nos 5 anos seguintes.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Extensão de Subsídios para Energias Renováveis</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora a Lei14120/2021 tenha encerrado alguns subsídios para energias renováveis, o projeto de lei agora concede uma extensão de 36 meses para projetos que solicitaram concessão até março de 2022 e entrarão em operação nos próximos 48 meses.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Impacto nas Tarifas:* </span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Associação Brasileira de Comercializadores de Energia (ABRACE) estima que essas alterações podem resultar em um aumento anual de R$40 bilhões nas tarifas de energia.</span></p>



<h2 id="perspectivas-futuras-para-o-setor-de-energia-e-avaliacao-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-o-projeto" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras para o Setor de Energia e Avaliação do BTG Pactual Affiliate Research sobre o Projeto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Enviado para o Senado, o Projeto de Lei 11247/2018 suscita uma série de incertezas no setor de energia no Brasil. A análise detalhada do BTG Pactual <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Affiliate Research</a> destaca que as mudanças propostas têm o potencial de afetar negativamente o planejamento energético do país, gerar aumentos nas tarifas e promover fontes não alinhadas com a matriz verde almejada.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/setor-de-energia-brasileiro-propostas-da-lei/">Setor de Energia Brasileiro: Propostas da Lei 11247/2018 Geram Preocupações</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</title>
		<link>/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 15:53:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Engie]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[preços de energia]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[transmissão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estratégia Disciplinada, Renováveis Cautelosas e 5 Insights-Chave Revelados durante Investor Day do BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/">Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um recente relatório do BTG Pactual, a Engie, líder global no setor de energia, teve sua estratégia de alocação de capital e perspectivas de crescimento minuciosamente detalhadas durante o Investor Day. O CEO, Walter Schalka, compartilhou insights sobre o cenário atual, abordando oportunidades de crescimento, estratégias de negociação, regulação e a empresa TAG.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#engie-navega-com-cautela-e-visao-de-longo-prazo-no-complexo-mercado-de-energia">Engie Navega com Cautela e Visão de Longo Prazo no Complexo Mercado de Energia</a></li><li><a href="#5-perspectivas-chave">5 Perspectivas-chave</a></li><li><a href="#rumo-a-um-futuro-sustentavel-regulado-e-inovador-no-cenario-energetico-brasileiro">Rumo a um Futuro Sustentável, Regulado e Inovador no Cenário Energético Brasileiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="engie-navega-com-cautela-e-visao-de-longo-prazo-no-complexo-mercado-de-energia"><span style="font-weight: 400;">Engie Navega com Cautela e Visão de Longo Prazo no Complexo Mercado de Energia</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> destaca a abordagem cautelosa da Engie em relação ao crescimento em energias renováveis, apontando para fatores como oversupply estrutural, níveis saudáveis de reservatórios e a previsão de baixos preços de energia a curto e médio prazo. A empresa concentra-se na construção de aproximadamente 2 GW até o próximo ano, com um pipeline de 1,7 GW aguardando condições mais favoráveis. Novas aquisições não estão descartadas, desde que agreguem valor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório ressalta a mudança estratégica da Engie em relação aos preços de celulose, mencionando a decisão de reduzir cerca de 400 mil toneladas de capacidade até o final de 2023. Essa adaptação reflete o compromisso da empresa em não buscar produzir celulose a preços baixos, priorizando um equilíbrio no mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Engie discute sua visão positiva sobre o equilíbrio atual entre oferta e demanda, destacando níveis saudáveis de pedidos, robustez nas taxas de retirada nos portos e uma recuperação nas vendas após uma redução nos preços da celulose no início de 2023. O relatório destaca ainda a importância da alocação disciplinada de capital, evidenciada por decisões estratégicas recentes, como a expansão da base florestal e a entrada no setor de bens de consumo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-perspectivas-chave"><span style="font-weight: 400;">5 Perspectivas-chave</span></h2>



<ol>
<li><b>Crescimento Cauteloso em Renováveis:</b><span style="font-weight: 400;"> A Engie destaca um crescimento cauteloso no setor de energias renováveis, concentrando esforços em projetos já em andamento, enquanto aguarda condições mais favoráveis para sua extensa pipeline.</span></li>



<li><b>Mudança Estratégica nos Preços da Energia: </b><span style="font-weight: 400;">A estratégia da Engie envolve a venda gradual do portfólio de energia para mitigar a exposição a preços spot baixos, mantendo um equilíbrio entre contratos e exposição ao mercado.</span></li>



<li><b>Participação Seletiva em Leilões de Transmissão:</b><span style="font-weight: 400;"> A empresa opta por não participar do próximo leilão de transmissão, evidenciando uma abordagem seletiva e estratégica em relação aos projetos em seu portfólio.</span></li>



<li><b>Previsão de Crescimento dos Preços da Energia a Longo Prazo: </b><span style="font-weight: 400;">A Engie espera que os preços da energia se elevem a longo prazo, convergindo para o preço marginal de expansão, justificando sua decisão de manter parte do portfólio descontratado.</span></li>



<li><b>Inovação em Soluções de Gás Natural:</b><span style="font-weight: 400;"> A empresa está focada no desenvolvimento de soluções que facilitem o acesso de novos players ao sistema de transporte de gás natural, alinhando-se à desverticalização do setor e à abertura do mercado brasileiro de gás.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="rumo-a-um-futuro-sustentavel-regulado-e-inovador-no-cenario-energetico-brasileiro"><span style="font-weight: 400;">Rumo a um Futuro Sustentável, Regulado e Inovador no Cenário Energético Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=btg" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BTG Pactual</a> identifica cinco perspectivas-chave principais derivados do evento, incluindo a perspectiva construtiva para os preços da celulose, o foco na execução do projeto Cerrado, a adaptação na estratégia de preços de celulose, a visão positiva sobre o equilíbrio oferta/demanda e a alocação disciplinada de capital. A <a href="https://www.google.com/finance/?sa=X&amp;ved=2ahUKEwiF8sLAxOSCAxUTr5UCHaj3BpcQ_AUoA3oECAEQDQ" target="_blank" rel="noopener nofollow">Engie</a> é reconhecida como uma empresa bem gerida, com uma estratégia sólida, compromisso com a disciplina financeira e busca por oportunidades de crescimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/">Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
