<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Taxas de Corretagem &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/taxas-de-corretagem/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 23:25:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Taxas de Corretagem &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Santander Investimentos: Vale a Pena Investir?</title>
		<link>/santander-investimentos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:25:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investir]]></category>
		<category><![CDATA[Plataforma de Investimento]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Santander Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Taxas de Corretagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1493</guid>

					<description><![CDATA[<p>Explore o Santander Investimentos, uma opção confiável para investidores. Descubra seus prós e contras e saiba como investir com este guia.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-investimentos/">Santander Investimentos: Vale a Pena Investir?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de investir, o Santander <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> é uma plataforma confiável. Oferecida pelo Banco Santander, essa plataforma disponibiliza  diferentes tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>. No entanto, como em qualquer <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, há prós e contras a serem considerados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos analisar detalhadamente o que a plataforma Santander tem a oferecer, quem pode acessá-lo, seus pontos fortes e fraquezas, um guia passo a passo sobre como investir e, por fim, responder à pergunta: Vale a pena investir no Santander <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>?</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é Santander Investimentos?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Santander Investimentos é a plataforma de investimentos fornecida pelo Banco Santander, que possui uma série de opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. Isso inclui produtos como renda fixa, ações, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>, proporcionando aos clientes do banco a oportunidade de diversificar sua carteira de investimentos</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem pode Investir?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Qualquer pessoa física que tenha mais de 18 anos, ter CPF, RG, comprovante de residência e comprovante de renda. Para pessoas jurídicas, é necessário que a empresa seja legalmente constituída, tenha CNPJ, comprovante de endereço da sede e comprovante de faturamento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Prós e Contras da Plataforma</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prós:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Diversidade de produtos e serviços:</b><span style="font-weight: 400;"> Encontre o investimento adequado para suas necessidades, seja em renda fixa, ações, fundos de investimento ou <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Usabilidade: </b><span style="font-weight: 400;">Mesmo para investidores iniciantes, a plataforma é simples de utilizar, com um processo de abertura de conta descomplicado e um aplicativo intuitivo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Suporte contínuo: </b><span style="font-weight: 400;">O suporte ao cliente está sempre disponível, 24 horas por dia, 7 dias por semana, para ajudar investidores quando necessário.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Contras:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas de corretagem:</b><span style="font-weight: 400;"> As taxas de corretagem da plataforma Santander podem ser relativamente altas, particularmente para investimentos em ações.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atendimento ao cliente:</b><span style="font-weight: 400;"> Embora aceitável, o atendimento ao cliente não se destaca como o melhor do mercado.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a Passo de como Investir no Santander Investimentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira como investir se você já é cliente do Santander</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo aplicativo</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo do Santander</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Toque na opção &#8220;Investimentos&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o produto ou serviço que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Insira o valor que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em &#8220;Investir&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Confirme a operação</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a conclusão da operação</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo site</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do Santander</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do Santander e faça login com seu CPF e senha</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique na opção &#8220;Investimentos&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o produto ou serviço que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Insira o valor que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em &#8220;Investir&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Confirme a operação</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a conclusão da operação</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Se você se você não for cliente Santander</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para não clientes, só é possível abrir uma conta Santander  em uma das agências do banco. Portanto, </span><span style="font-weight: 400;">agende um atendimento em uma agência Santander </span><span style="font-weight: 400;">e solicite a abertura de uma conta de investimentos</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Principais Investimentos na Plataforma Santander Investimentos</span></h2>
<ul>
<li><b>Renda fixa: </b><span style="font-weight: 400;">CDBs, LCIs, LCAs, CRIs, CRAs, debêntures, títulos públicos</span></li>
<li><b>Ações:</b><span style="font-weight: 400;"> Ações de empresas brasileiras e estrangeiras</span></li>
<li><b>Fundos de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Fundos de renda fixa, fundos de ações, fundos multimercados, fundos de investimento imobiliários, fundos de <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a></span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão, Vale a Pena Investir?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Investimentos oferece uma variedade de opções de investimento, sendo acessível e prático para investidores, mas as taxas de corretagem podem ser consideradas altas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de investir depende dos <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> individuais e da disposição para lidar com essas taxas. A plataforma atende bem a clientes Santander em busca de diversificação e suporte contínuo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-investimentos/">Santander Investimentos: Vale a Pena Investir?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Íon Itaú: Tudo sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú</title>
		<link>/ion-itau/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:05:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[Banco]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Íon Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[Plataforma de Investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Taxas de Corretagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1482</guid>

					<description><![CDATA[<p>Íon Itaú: Descubra Tudo Sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú. Prós, Contras e Passo a Passo para Investir.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ion-itau/">Íon Itaú: Tudo sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está interessado em investir e deseja saber mais sobre a plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> Íon Itaú, veio ao lugar certo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos em detalhes tudo o que você precisa saber sobre essa plataforma oferecida pelo Banco Itaú. Descubra as oportunidades, vantagens e recursos que a Íon Itaú tem a oferecer aos investidores. </span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que é Íon Itaú?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Íon Itaú é a plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do Banco Itaú, que substituiu a antiga Itaú Corretora, que oferece aos seus clientes uma ampla gama de opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. Isso inclui fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, ações, fundos imobiliários, BDRs, ETFs e outras alternativas financeiras. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, a plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do Itaú possibilita aos clientes conectar suas contas em outros bancos e corretoras, proporcionando um local único para monitorar e gerenciar seus investimentos. Com recursos de acessibilidade e segurança, a plataforma de investimentos do Itaú assegura uma experiência inclusiva e confiável para todos os investidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quem pode utilizar a plataforma de investimentos do Itaú?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A plataforma Itaú está acessível exclusivamente para os clientes do Itaú. Contudo, o banco já revelou seu plano de torná-la disponível para aqueles que não são clientes no futuro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para estabelecer uma conta na plataforma Íon Itaú, é necessário ter mais de 18 anos, contar com CPF e RG, e manter uma conta corrente no Itaú. O processo de abertura de conta é descomplicado e pode ser realizado de forma online ou presencial em uma das agências do banco.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Prós e Contras do Íon Itaú</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Prós</span></h3>



<ul>
<li><b>Segurança e confiabilidade: </b><span style="font-weight: 400;">A plataforma íon Itaú é uma plataforma regulamentada pela Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), o que garante que seus investimentos estão seguros.</span></li>



<li><b>Variedade de produtos e serviços: </b><span style="font-weight: 400;">A plataforma íon Itaú oferece uma ampla gama de produtos e serviços para atender às necessidades de investidores de todos os perfis.</span></li>



<li><b>Atendimento ao cliente de qualidade:</b><span style="font-weight: 400;"> A plataforma íon Itaú oferece um serviço de atendimento ao cliente disponível 24 horas por dia, 7 dias por semana.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, a plataforma íon Itaú também apresenta alguns contras, incluindo:</span></p>



<ul>
<li><b>Taxas de corretagem:</b><span style="font-weight: 400;"> As taxas de corretagem na plataforma Itaú podem ser ligeiramente superiores em comparação com outras corretoras. Por exemplo, a taxa de corretagem para operações de ações na plataforma Itaú é de R$10,00 por ordem, enquanto na XP Investimentos, é de R$9,90 por ordem.</span></li>



<li><b>Plataforma menos moderna:</b><span style="font-weight: 400;"> A plataforma Itaú não é tão avançada quanto aquelas oferecidas por outras corretoras, como XP Investimentos e Rico. Embora funcional, a plataforma Íon Itaú pode apresentar uma curva de aprendizado um pouco mais íngreme do que as concorrentes.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vale a pena investir na plataforma Íon Itaú?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de investir na plataforma íon Itaú ou em outra corretora deve ser tomada com base em suas necessidades e objetivos individuais. Se você está procurando uma plataforma de investimentos segura, confiável e que ofereça uma ampla gama de produtos e serviços, a plataforma Itaú pode ser uma boa opção. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, se você está procurando uma plataforma de investimentos com taxas de corretagem mais baixas, uma plataforma mais moderna ou mais informações sobre investimentos, pode ser uma boa ideia considerar outras opções.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Passo a passo de como investir no Íon Itaú</span></h2>



<ol>
<li><b>Abra conta no Itaú:</b><span style="font-weight: 400;"> Caso você ainda não seja cliente do banco, é necessário proceder com a abertura de uma conta corrente no Itaú. Inclusive, esse processo é descomplicado e pode ser realizado de maneira online ou presencial em uma agência bancária.</span></li>



<li><b>Acesse a plataforma Íon Itaú:</b><span style="font-weight: 400;"> Após concluir a abertura da conta corrente no Itaú, você ganhará acesso à plataforma de investimentos do Itaú por meio do aplicativo móvel ou do site do banco.</span></li>



<li><b>Selecione o produto ou serviço de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> A plataforma de investimentos do Itaú oferece uma variedade de produtos e serviços de investimento, abrangendo opções como renda fixa, ações, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>



<li><b>Efetue sua operação de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Após determinar qual produto ou serviço de investimento deseja, estará apto a realizar sua operação de investimento na plataforma Itaú.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais investimentos na plataforma</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O íon Itaú disponibiliza diferentes opções de investimento, destacando-se as seguintes:</span></p>



<ul>
<li><b>Renda Fixa: </b><span style="font-weight: 400;">Inclui opções como CDBs, LCIs, LCAs, CRIs, CRAs, debêntures e títulos públicos.</span></li>



<li><b>Ações: </b><span style="font-weight: 400;">Abrange ações de empresas tanto nacionais quanto estrangeiras.</span></li>



<li><b>Fundos de Investimento: </b><span style="font-weight: 400;">Engloba uma diversidade de fundos, como fundos de renda fixa, fundos de renda variável, fundos multimercados e fundos de <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A plataforma Íon Itaú oferece opções diversas para investidores, que buscam segurança e versatilidade. No entanto, é importante notar que as taxas de corretagem podem ser um pouco mais altas. Atualmente, o acesso é exclusivo para clientes do banco, embora haja planos de expansão para não clientes no futuro. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para tomar a melhor decisão, é fundamental pesquisar e avaliar outras opções, considerando fatores como segurança, custos e recursos da plataforma, antes de realizar seus investimentos.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1ikQ7r wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://ion.itau/" aria-label="Conheça a Íon Itaú" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça a Íon Itaú                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/ion-itau/">Íon Itaú: Tudo sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
