<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Plano de Transformação Ecológica &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/plano-de-transformacao-ecologica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 11:56:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Plano de Transformação Ecológica &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fernando Haddad Lança Plano de Transformação Ecológica na COP 28</title>
		<link>/fernando-haddad-lanca-plano-de-transformacao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 11:55:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Bioeconomia]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Ciência e Tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[COP28]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[Desmatamento]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Verde]]></category>
		<category><![CDATA[Energias Renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[Fernando Haddad]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Globalização Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[Infraestrutura Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos Públicos]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Transformação Ecológica]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4221</guid>

					<description><![CDATA[<p> Haddad Anuncia Plano de Transformação Ecológica na COP 28, Destacando Inovações e Desafios para o Brasil Sustentável</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fernando-haddad-lanca-plano-de-transformacao/">Fernando Haddad Lança Plano de Transformação Ecológica na COP 28</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Ministro da Fazenda, Fernando Haddad, apresentou durante a 28ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 28) em Dubai, o Plano de <a href="https://acionando.com/?s=Transforma%C3%A7%C3%A3o+Ecol%C3%B3gica" rel="nofollow noopener" target="_blank">Transformação Ecológica</a>, destacando o Brasil como protagonista na busca por uma globalização sustentável e inclusiva.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#fernando-haddad-desenha-novo-rumo-para-economia-brasileira">Fernando Haddad Desenha Novo Rumo para Economia Brasileira</a></li><li><a href="#uma-rota-ambiciosa-para-a-sustentabilidade-e-o-desenvolvimento-do-brasil">Uma Rota Ambiciosa para a Sustentabilidade e o Desenvolvimento do Brasil</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="fernando-haddad-desenha-novo-rumo-para-economia-brasileira"><span style="font-weight: 400;">Fernando Haddad Desenha Novo Rumo para Economia Brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Fernando Haddad revelou na COP 28 o lançamento do Plano de <a href="https://acionando.com/?s=Transforma%C3%A7%C3%A3o+Ecol%C3%B3gica" rel="nofollow noopener" target="_blank">Transformação Ecológica</a>, uma iniciativa que visa reposicionar o Brasil no cenário internacional, desafiando paradigmas de desenvolvimento e promovendo um papel central do Sul Global na economia verde. O ministro anunciou que quase uma centena de iniciativas relacionadas ao Plano serão detalhadas até a COP 30, a ser realizada em Belém-PA.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante seu discurso, coincidindo com o dia em que o Brasil assume a presidência do G20, Haddad enfatizou que o Plano pode gerar de 7,5 a 10 milhões de empregos em diversos setores, com foco em bioeconomia, agricultura e infraestrutura. No entanto, são necessários <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> significativos, estimados entre US$ 130 a US$ 160 bilhões anuais ao longo da próxima década.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O ministro destacou a capacidade do Brasil de mobilizar <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e criar infraestruturas sustentáveis por meio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> públicos. Exemplificou com a rede de hidrelétricas, sistema elétrico unificado, produção de etanol e atuação de empresas nacionais, como a Petrobras, na pesquisa de biocombustíveis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre as medidas em andamento, Haddad mencionou a criação de um mercado de carbono regulado, emissão de títulos soberanos sustentáveis, taxonomia nacional focada na sustentabilidade e revisão do Fundo Clima. Essas iniciativas visam atrair investimentos para concentrar tecnologias industriais, modernizar a ciência e qualificar a força de trabalho nacional.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-rota-ambiciosa-para-a-sustentabilidade-e-o-desenvolvimento-do-brasil"><span style="font-weight: 400;">Uma Rota Ambiciosa para a Sustentabilidade e o Desenvolvimento do Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Plano de <a href="https://acionando.com/?s=Transforma%C3%A7%C3%A3o+Ecol%C3%B3gica" rel="nofollow noopener" target="_blank">Transformação Ecológica</a>, apresentado por<a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/composicao/ministro/fernando-haddad" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Fernando Haddad</a>, busca posicionar o Brasil na vanguarda do desenvolvimento sustentável, interrompendo décadas de extrativismo. O ministro anunciou avanços significativos, incluindo a redução de quase 50% no desmatamento na Amazônia e <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de projetos de lei cruciais para a transição energética. O Plano, classificado como realista e ambicioso, representa um modelo para a reinvenção do Brasil diante dos desafios das mudanças climáticas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fernando-haddad-lanca-plano-de-transformacao/">Fernando Haddad Lança Plano de Transformação Ecológica na COP 28</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transformação Ecológica: Ministério da Fazenda e BID Criam Plataforma para Atrair US$ 3,4 Bilhões em Investimentos</title>
		<link>/plataforma-para-plano-de-transformacao-ecologica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 18:20:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BID]]></category>
		<category><![CDATA[Investimento Ecológico]]></category>
		<category><![CDATA[Ministério da Fazenda]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Transformação Ecológica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4061</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Ministério da Fazenda, em parceria com o BID, deu início à criação de uma plataforma revolucionária de soluções financeiras no âmbito do Plano de Transformação Ecológica do Brasil para atrair investidores Verdes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/plataforma-para-plano-de-transformacao-ecologica/">Transformação Ecológica: Ministério da Fazenda e BID Criam Plataforma para Atrair US$ 3,4 Bilhões em Investimentos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Ministério da Fazenda, em parceria com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), deu início à criação de uma plataforma revolucionária de soluções financeiras no âmbito do Plano de Transformação Ecológica do Brasil.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#plano-de-transformacao-ecologica-e-investimento-verde">Plano de Transformação Ecológica e Investimento Verde</a></li><li><a href="#minimizando-riscos-para-investimentos-sustentaveis">Minimizando Riscos para Investimentos Sustentáveis</a></li><li><a href="#dimensoes-da-plataforma">Dimensões da Plataforma </a></li><li><a href="#seguranca-para-investimento-estrangeiro-direto">Segurança para Investimento Estrangeiro Direto</a></li><li><a href="#compromisso-do-brasil-e-colaboracao-com-o-bid">Compromisso do Brasil e Colaboração com o BID</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="plano-de-transformacao-ecologica-e-investimento-verde"><span style="font-weight: 400;">Plano de Transformação Ecológica e Investimento Verde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma colaboração pioneira, o <a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br" data-type="link" data-id="https://www.gov.br/fazenda/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank">Ministério da Fazenda</a> e o<a href="https://www.iadb.org/pt-br" data-type="link" data-id="https://www.iadb.org/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BID</a> estão desenvolvendo ferramentas inéditas destinadas a atrair <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> verdes no Brasil, como parte integrante do Plano de Transformação Ecológica. A plataforma, em sua fase inicial, tem a capacidade de mobilizar coberturas de até US$ 3,4 bilhões, cifra que pode crescer ao longo do tempo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="minimizando-riscos-para-investimentos-sustentaveis"><span style="font-weight: 400;">Minimizando Riscos para Investimentos Sustentáveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, anunciou que a plataforma visa minimizar os impactos de movimentos inesperados na taxa de câmbio, proporcionando mais segurança aos investidores interessados no Plano de Transformação Ecológica do Brasil. O instrumento estará disponível já em 2024 para novos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> relacionados à agenda ecológica.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dimensoes-da-plataforma"><span style="font-weight: 400;">Dimensões da Plataforma </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando concluída, a plataforma terá três dimensões: swaps totais, linhas de créditos para liquidez de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em moeda estrangeira e mecanismos de cobertura de &#8220;riscos de cauda&#8221; para desvalorizações extremas. Essas soluções estarão acessíveis para investimentos em adaptação e mitigação ambiental no contexto do Plano de Transformação Ecológica, como reflorestamento, infraestrutura resiliente a tempestades, transição energética, hidrogênio verde e agricultura de baixo carbono.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="seguranca-para-investimento-estrangeiro-direto"><span style="font-weight: 400;">Segurança para Investimento Estrangeiro Direto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A plataforma visa proporcionar mais segurança aos investidores estrangeiros diretos interessados em ações ambientalmente transformadoras dentro do Plano de Transformação Ecológica. A iniciativa está alinhada ao plano, um dos pilares do Governo Federal na busca pelo protagonismo internacional em desenvolvimento sustentável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-do-brasil-e-colaboracao-com-o-bid"><span style="font-weight: 400;">Compromisso do Brasil e Colaboração com o BID</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Fernando Haddad afirmou o compromisso do Brasil em liderar a agenda sustentável, oferecendo instrumentos que viabilizem retornos atrativos aos investidores no âmbito do Plano de Transformação Ecológica. O presidente do <a href="https://acionando.com/grupo-bid-planeja-triplicar-financiamento-climatico/" data-type="post" data-id="4027" rel="nofollow noopener" target="_blank">BID</a>, Ilan Goldfajn, destacou a importância das inovações financeiras e da participação do setor privado para enfrentar desafios ambientais em escala global no contexto do plano.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com essa inovação financeira, o Brasil se posiciona para liderar no contexto da Presidência do G20 e como anfitrião da COP 30, em Belém, reforçando o compromisso conjunto na luta global contra as mudanças climáticas no âmbito do Plano de Transformação Ecológica. Este momento é crucial para redefinir o curso das ações em direção a um futuro mais sustentável e próspero, conforme afirmado por Fernando Haddad em relação ao Plano de Transformação Ecológica.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/plataforma-para-plano-de-transformacao-ecologica/">Transformação Ecológica: Ministério da Fazenda e BID Criam Plataforma para Atrair US$ 3,4 Bilhões em Investimentos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
