<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Negócios &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/negocios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 17:17:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Negócios &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Financiamento para Inovação: Como captar em 2024</title>
		<link>/financiamento-para-inovacao-como-captar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:16:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[BNDES]]></category>
		<category><![CDATA[dicas para captar recursos públicos]]></category>
		<category><![CDATA[Fapesp]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento para inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Finep]]></category>
		<category><![CDATA[incentivos fiscais]]></category>
		<category><![CDATA[recursos não reembolsáveis]]></category>
		<category><![CDATA[recursos reembolsáveis]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6090</guid>

					<description><![CDATA[<p>Com o início do ano fiscal se aproximando, é hora de se preparar para buscar investimentos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/financiamento-para-inovacao-como-captar/">Financiamento para Inovação: Como captar em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O financiamento para inovação é um processo essencial para empresas e instituições que buscam impulsionar avanços tecnológicos e pesquisa. Diferentes fontes de financiamento estão disponíveis, incluindo recursos reembolsáveis, não reembolsáveis e incentivos fiscais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#como-escolher-a-fonte-de-financiamento-certa-para-a-sua-empresa">Como escolher a fonte de financiamento certa para a sua empresa</a></li>
<li><a href="#principais-tipos-de-financiamento-para-inovacao">Principais tipos de financiamento para inovação</a></li>
<li><a href="#principais-programas-de-financiamento-para-inovacao">Principais programas de financiamento para Inovação</a></li>
<li><a href="#5-dicas-para-captar-recursos-publicos-para-inovacao">5 dicas para captar recursos públicos para inovação</a></li>
<li><a href="#financiamento-para-inovacao-prepare-se-para-o-sucesso">Financiamento para Inovação: Prepare-se para o sucesso</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="como-escolher-a-fonte-de-financiamento-certa-para-a-sua-empresa" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como escolher a fonte de financiamento certa para a sua empresa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A escolha da fonte de financiamento certa depende das necessidades específicas da empresa, seu estágio de desenvolvimento e sua capacidade de absorver riscos. Condições e requisitos associados a cada forma de financiamento devem ser cuidadosamente considerados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para Rodrigo Miranda, CEO da <a href="https://group-gac.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">G.A.C. Brasil</a>, consultoria francesa especializada em inovação e desempenho, ao investir em pesquisa e desenvolvimento, as empresas conseguem estimular a criação de novas tecnologias, aumentando sua competitividade no mercado. Além disso, a inovação impulsiona a eficiência operacional, possibilita o acesso a novos mercados e favorece o desenvolvimento de parcerias estratégicas.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“A captação de recursos não apenas auxilia na conformidade com exigências regulatórias, mas também pode gerar incentivos fiscais, fortalecer a imagem da marca e atrair investidores, contribuindo para a resiliência da empresa diante de mudanças no ambiente de negócios”, completa Miranda.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="principais-tipos-de-financiamento-para-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais tipos de financiamento para inovação</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Recursos reembolsáveis</strong> são uma forma de financiamento público que difere de recursos não reembolsáveis, como subvenções. Esses recursos envolvem a aplicação de juros subsidiados pelo governo e são pagos em parcelas regulares ao longo de um período de tempo estendido, com maior prazo de carência. Podem ser provenientes de instituições financeiras, investidores privados, governos e programas de desenvolvimento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Recursos não reembolsáveis</strong> não exigem devolução, permitindo concentrar esforços na criação e desenvolvimento de soluções inovadoras, sem a preocupação de pagamentos futuros. Esses recursos podem ser provenientes de fundações, instituições governamentais e programas de fomento à pesquisa e desenvolvimento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Incentivos fiscais</strong> são benefícios concedidos pelo governo a empresas que investem em atividades de pesquisa, desenvolvimento e inovação. Esses incentivos podem incluir redução de impostos, deduções de despesas e créditos fiscais.</span></li>
</ul>



<h2 id="principais-programas-de-financiamento-para-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais programas de financiamento para Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No Brasil, existem diversos programas de financiamento à inovação, oferecidos por instituições públicas e privadas. Alguns dos principais programas são:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Finep" rel="nofollow noopener" target="_blank">Finep</a> (Financiadora de Estudos e Projetos): A Finep é uma agência vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações (MCTI) e oferece diversos programas de financiamento para pesquisa e inovação.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> (Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social): O BNDES tem linhas de financiamento para projetos inovadores, com destaque para o apoio à inovação em empresas e setores estratégicos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=FAPESP" rel="nofollow noopener" target="_blank">FAPESP</a> (Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo): A FAPESP é uma fundação de apoio à pesquisa do estado de São Paulo e oferece linhas de financiamento para projetos de pesquisa e inovação.</span></li>
</ul>



<h2 id="5-dicas-para-captar-recursos-publicos-para-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5 dicas para captar recursos públicos para inovação</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Mapeie as oportunidades internas: identifique quais projetos existentes na empresa possuem potencial para a captação de recursos públicos para inovação, assim como o tipo de inovação que será desenvolvida e seu grau de maturidade.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Mapeie as oportunidades externas: verifique as linhas de recursos públicos mais adequadas à sua empresa e aos seus respectivos projetos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Analise os critérios: valide os critérios necessários para a adequação da linha escolhida (critério econômico, garantias necessárias, cronograma financeiro, entre outros).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Alinhamento do plano de negócio: estruture o plano de negócio de acordo com a linha desejada.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Faça parcerias estratégicas: para auxiliar nesse processo, conte com o know-how de empresas especializadas.</span></li>
</ul>



<h2 id="financiamento-para-inovacao-prepare-se-para-o-sucesso" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Financiamento para Inovação: Prepare-se para o sucesso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O financiamento para inovação é uma ferramenta importante para empresas que desejam impulsionar seu desenvolvimento tecnológico e competitivo. Ao se preparar com antecedência e seguir as dicas de <a href="https://www.linkedin.com/in/rpmiranda/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Rodrigo Miranda</a>, as empresas aumentam suas chances de sucesso na captação de recursos públicos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/financiamento-para-inovacao-como-captar/">Financiamento para Inovação: Como captar em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Atendimento ao Cliente: 5 dicas para garantir a satisfação em 2024</title>
		<link>/atendimento-ao-cliente-5-dicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 Dec 2023 11:00:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[atendimento ao cliente]]></category>
		<category><![CDATA[Black Friday]]></category>
		<category><![CDATA[CX]]></category>
		<category><![CDATA[omnichannel]]></category>
		<category><![CDATA[pós-venda]]></category>
		<category><![CDATA[retenção de clientes]]></category>
		<category><![CDATA[satisfação do cliente]]></category>
		<category><![CDATA[vendas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6081</guid>

					<description><![CDATA[<p>CEO da Aktie Now aponta caminhos para empresas conquistarem consumidores com CX.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/atendimento-ao-cliente-5-dicas/">Atendimento ao Cliente: 5 dicas para garantir a satisfação em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em períodos de alta demanda, o <a href="https://acionando.com/?s=Atendimento+ao+Cliente" rel="nofollow noopener" target="_blank">atendimento ao cliente</a> é fundamental para garantir a satisfação dos consumidores e evitar a perda de vendas. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o </span><a href="https://www.cxtrends.com.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Anuário do Gestor: CX Trends 2023</span></a><span style="font-weight: 400;">, 65% dos consumidores desistiram de realizar compras em e-commerces graças a uma experiência ruim na jornada de compra. Para evitar que isso aconteça, <a href="https://ttsfree.com/pt#google_vignette" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bruno Stuchi</a>, CEO da <a href="https://aktienow.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Aktie Now</a>, consultoria de transformação digital para CX, aponta 5 dicas essenciais para o <a href="https://acionando.com/?s=Atendimento+ao+Cliente" rel="nofollow noopener" target="_blank">atendimento ao cliente</a> em 2024.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#5-dicas-essenciais-para-o-atendimento-ao-cliente-em-2024">5 dicas essenciais para o atendimento ao cliente em 2024</a></li>
<li><a href="#sucesso-de-vendas-nos-periodos-de-alta-demanda">Sucesso de vendas nos períodos de alta demanda</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="5-dicas-essenciais-para-o-atendimento-ao-cliente-em-2024" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5 dicas essenciais para o atendimento ao cliente em 2024</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Preparação antecipada:</strong> Não subestime a importância de se preparar com antecedência para o aumento do volume de vendas. Certifique-se de que sua infraestrutura e equipe estão preparados para lidar com o aumento da demanda.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Promessas realistas:</strong> Evite fazer promessas que não podem ser cumpridas. Os consumidores ficarão mais satisfeitos com a transparência e a entrega do que com promessas exageradas que não se concretizam.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Comunicação clara:</strong> A comunicação é essencial para manter os clientes informados durante o processo de compra. Forneça informações claras sobre prazos de entrega, disponibilidade de produtos e políticas de devolução.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Atendimento omnichannel:</strong> Ofereça suporte ao cliente em múltiplos canais, como chat online, redes sociais e e-mail. Isso permitirá que você atenda às diversas preferências dos consumidores.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Pós-venda:</strong> O atendimento ao cliente não termina com a compra. Certifique-se de fornecer um suporte eficaz pós-venda para resolver problemas, responder a dúvidas e garantir a satisfação contínua do cliente.</span></li>
</ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p id="block-6a27c7c8-397d-412d-b109-0ae84a49f530"><span style="font-weight: 400;">Stuchi</span> afirma que <span style="font-weight: 400;">atender bem ao cliente é fundamental para qualquer empresa que deseja se destacar no mercado. </span></p>
<cite>“As empresas que investem em um atendimento ao cliente de excelência têm mais chances de conquistar e fidelizar os consumidores”, conclui.</cite></blockquote>



<h2 id="sucesso-de-vendas-nos-periodos-de-alta-demanda" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sucesso de vendas nos períodos de alta demanda</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas dicas, as empresas poderão oferecer um <a href="https://acionando.com/?s=Atendimento+ao+Cliente" rel="nofollow noopener" target="_blank">atendimento ao cliente </a>de excelência e conquistar a satisfação dos consumidores. Isso é essencial para garantir o sucesso das vendas durante os períodos de alta demanda</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/atendimento-ao-cliente-5-dicas/">Atendimento ao Cliente: 5 dicas para garantir a satisfação em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Personalização do atendimento: Conhecer o tipo de cliente é fundamental para fidelização</title>
		<link>/personalizacao-do-atendimento-conhecer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Aktie Now]]></category>
		<category><![CDATA[Atendimento]]></category>
		<category><![CDATA[Bruno Stuchi]]></category>
		<category><![CDATA[Cliente]]></category>
		<category><![CDATA[CX]]></category>
		<category><![CDATA[estudo]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência]]></category>
		<category><![CDATA[Fidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6074</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estudo da consultoria aponta que empresas que investem em personalização do atendimento são mais bem-sucedidas. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/personalizacao-do-atendimento-conhecer/">Personalização do atendimento: Conhecer o tipo de cliente é fundamental para fidelização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um estudo da Aktie Now, consultoria de <a href="https://acionando.com/?s=transforma%C3%A7%C3%A3o+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank">transformação digital p</a>ara CX, aponta que empresas que investem em personalização do atendimento são mais bem-sucedidas na <a href="https://acionando.com/?s=+fideliza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">fidelização</a> de clientes.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#conhecer-o-cliente-e-o-primeiro-passo-para-a-personalizacao-do-atendimento">Conhecer o cliente é o primeiro passo para a personalização do atendimento</a></li>
<li><a href="#tecnologia-feedback-e-treinamento-sao-fundamentais-para-a-personalizacao-do-atendimento">Tecnologia, feedback e treinamento são fundamentais para a personalização do atendimento</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="conhecer-o-cliente-e-o-primeiro-passo-para-a-personalizacao-do-atendimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conhecer o cliente é o primeiro passo para a personalização do atendimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Aktie Now, empresas que conhecem profundamente seus clientes, suas necessidades, expectativas e preferências, são mais propensas a oferecer um atendimento excepcional e personalizado. Isso, por sua vez, leva a uma melhor experiência do cliente, que se traduz em maior satisfação, fidelidade e recompra.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para conhecer melhor seus clientes, as empresas podem utilizar uma variedade de ferramentas e técnicas, como:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Análise de dados:</strong> a coleta e análise de dados sobre o comportamento do cliente, preferências de compra e feedbacks pode fornecer insights valiosos sobre as necessidades e expectativas dos clientes.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Feedback constante:</strong> promover um ambiente onde o cliente se sinta à vontade para fornecer feedback é uma estratégia eficaz para entender melhor suas necessidades.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Treinamento especializado:</strong> o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em treinamento especializado para as equipes de atendimento ao cliente capacita-os a interagir com empatia e eficiência, o que melhora a experiência do cliente.</span></li>
</ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">A Aktie Now destaca que a personalização do atendimento não é apenas uma questão de tecnologia ou de processos. É também uma questão de cultura organizacional. As empresas precisam criar uma cultura centrada no cliente, na qual todos os colaboradores estejam comprometidos em oferecer uma experiência excepcional.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“A compreensão aprofundada do cliente é a base para oferecer um atendimento excepcional e personalizado. Cada cliente é único, com necessidades, expectativas e preferências distintas. Ao investir no conhecimento detalhado de seus clientes, as empresas têm a oportunidade de antecipar e atender às suas demandas específicas, construindo assim relações mais sólidas e duradouras”, afirma <a href="https://www.linkedin.com/in/brunostuchi/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bruno Stuchi,</a> CEO da Aktie Now.</span></cite></blockquote>



<h2 id="tecnologia-feedback-e-treinamento-sao-fundamentais-para-a-personalizacao-do-atendimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tecnologia, feedback e treinamento são fundamentais para a personalização do atendimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo da <a href="https://aktienow.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Aktie Now</a> é um importante alerta para as empresas que ainda não investem em personalização do atendimento. Essas empresas estão perdendo oportunidades de fidelizar clientes e aumentar suas receitas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/personalizacao-do-atendimento-conhecer/">Personalização do atendimento: Conhecer o tipo de cliente é fundamental para fidelização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vendas: Como melhorar a eficiência, Segundo a Falconi</title>
		<link>/vendas-como-melhorar-a-eficiencia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Dec 2023 11:26:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[eficiência em vendas]]></category>
		<category><![CDATA[gestão de vendas]]></category>
		<category><![CDATA[melhoria de processos]]></category>
		<category><![CDATA[Produtividade]]></category>
		<category><![CDATA[sucesso]]></category>
		<category><![CDATA[vendas]]></category>
		<category><![CDATA[vendas eficientes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6062</guid>

					<description><![CDATA[<p>4 dicas para aumentar a produtividade e o desempenho dos times comerciais</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vendas-como-melhorar-a-eficiencia/">Vendas: Como melhorar a eficiência, Segundo a Falconi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O mercado está cada vez mais competitivo, e as empresas precisam se destacar para sobreviver. Uma das áreas mais importantes para isso é a <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">venda</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para melhorar a eficiência em<a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> vendas</a>, é preciso investir em processos e procedimentos. Isso é o que defende André Chaves, vice-presidente de Indústria de Base e Bens de Capital da Falconi.</span></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full wp-image-6063"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="800" height="534" class="wp-image-6063" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-72.jpg" alt="Vendas" title="Vendas: Como melhorar a eficiência, Segundo a Falconi 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-72.jpg 800w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-72-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-72-768x513.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-72-150x100.jpg 150w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" />
<figcaption class="wp-element-caption">André Chaves, vice-presidente de Indústria de Base e Bens de Capital da Falconi</figcaption>
</figure>



<p><span style="font-weight: 400;">No artigo a seguir, vamos compartilhar as dicas da Falconi para aumentar a produtividade e o desempenho dos times comerciais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#1-construa-processos-e-procedimentos">1. Construa processos e procedimentos</a></li>
<li><a href="#2-posicione-o-seu-negocio">2. Posicione o seu negócio</a></li>
<li><a href="#3-entender-a-conversao">3.Entender a conversão</a></li>
<li><a href="#4-investigue-oportunidades">4.Investigue oportunidades</a></li>
<li><a href="#a-jornada-para-a-eficiencia-em-vendas">A jornada para a eficiência em vendas</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="1-construa-processos-e-procedimentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Construa processos e procedimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo Chaves, estruturar melhorias de processos deve ser um trabalho frequente – e primordial – para os gestores.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“As empresas precisam entender quais são os seus processos atuais e identificar os pontos de melhoria”, diz. “Depois, é preciso implementar essas mudanças e monitorar os resultados.”</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Alguns exemplos de processos que podem ser melhorados são:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Qualificação de leads</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Abordagem de clientes</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Demonstração de produtos ou serviços</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Fechamento de <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a></span></li>
</ul>



<h2 id="2-posicione-o-seu-negocio" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Posicione o seu negócio</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante saber posicionar o seu negócio em relação aos seus clientes e ao mercado.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“As empresas precisam entender o que os seus clientes precisam e o que os seus concorrentes estão oferecendo”, diz Chaves. “Com isso, elas podem desenvolver uma estratégia de<a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> vendas</a> mais eficiente.”</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Alguns fatores que devem ser considerados na hora de posicionar o negócio são:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O valor percebido pelo cliente</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A diferenciação em relação aos concorrentes</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A estratégia de preços</span></li>
</ul>



<h2 id="3-entender-a-conversao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3.Entender a conversão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As empresas precisam avaliar a sua taxa de conversão para entender a eficiência da sua força de <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa taxa é calculada dividindo o número de clientes que fecharam negócio pelo número de oportunidades de <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a>”, explica Chaves.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma taxa de conversão alta indica que a empresa está fazendo um bom trabalho de qualificação de leads e abordagem de clientes.</span></p>



<h2 id="4-investigue-oportunidades" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4.Investigue oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da taxa de conversão, as empresas também devem avaliar o valor das <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“É importante entender se a empresa está dando muito desconto ou se está cobrando um preço competitivo”, diz Chaves.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Também é importante acompanhar o pipeline de oportunidades para identificar as melhores oportunidades de <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a>.</span></p>



<h2 id="a-jornada-para-a-eficiencia-em-vendas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A jornada para a eficiência em vendas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas dicas, as empresas podem melhorar a eficiência em <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a> e aumentar a produtividade dos seus times comerciais. </span><span style="font-weight: 400;">Com isso, elas podem se destacar no mercado e conquistar mais clientes e receita.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além das dicas compartilhadas pelo VP da <a href="https://en.falconi.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Falconi,</a> é importante lembrar que a eficiência em <a href="https://acionando.com/?s=vendas" rel="nofollow noopener" target="_blank">vendas</a> é uma jornada que requer constante aprendizado e aprimoramento. </span><span style="font-weight: 400;">As empresas precisam estar dispostas a investir em treinamento e capacitação para os seus times comerciais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Também é importante acompanhar as tendências do mercado e as mudanças nos comportamentos dos consumidores. </span><span style="font-weight: 400;">Ao fazer isso, as empresas podem se manter competitivas e garantir o sucesso dos seus negócios.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vendas-como-melhorar-a-eficiencia/">Vendas: Como melhorar a eficiência, Segundo a Falconi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Open Finance: o protagonista é o consumidor</title>
		<link>/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Dec 2023 11:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6053</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sistema financeiro ganha cada vez mais adesão, impulsionando inovação e personalização.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a>, sistema que permite o compartilhamento de dados bancários entre instituições financeiras, vem ganhando cada vez mais adesão dos brasileiros. De acordo com um <a href="https://www.tecban.com.br/release/pesquisa-ipsos-tecban-cresce-a-disposicao-dos-brasileiros-em-compartilhar" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">estudo</a> realizado pelo instituto Ipsos a pedido da TecBan, a parcela de brasileiros que considera serviços de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> relevantes saltou de 58% para 69% entre 2019 e 2023, enquanto os que se dizem motivados a adesão foram de 54% para 67% no mesmo período.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</a></li>
<li><a href="#pix-e-iniciador-de-pagamentos">Pix e Iniciador de Pagamentos</a></li>
<li><a href="#o-futuro-da-educacao-financeira">O futuro da educação financeira</a></li>
<li><a href="#mais-informacao-mais-controle">Mais informação, mais controle</a></li>
<li><a href="#o-consumidor-no-centro-da-inovacao">O consumidor no centro da inovação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o foco no compartilhamento de dados bancários de usuários, uma das principais premissas do sistema é unificar as informações dos clientes, ajudando as empresas a oferecerem serviços personalizados e transformando o consumidor em protagonista. Algumas tendências vêm se destacando e caindo no gosto do brasileiro, como as interações via WhatsApp e o Iniciador de Pagamentos, que simplifica as operações via <a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">Pix</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Conhecendo melhor o funcionamento e confiando nas instituições, os clientes vêm aumentado seu nível de exigência, especialmente porque ficaram aptos a experimentar novos serviços de diferentes instituições e utilizar novas plataformas antes de escolher aquela que atende melhor às suas necessidades”, comenta <a href="https://www.linkedin.com/in/robertomonfort/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Roberto Monfort</a>, diretor da vertical de Mercado Financeiro da multinacional brasileira <a href="https://www.linkedin.com/company/grupofcamara/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FCamara,</a> ecossistema de tecnologia e inovação que potencializa o futuro de negócios.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="pix-e-iniciador-de-pagamentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pix e Iniciador de Pagamentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Pix</a> já era “queridinho” e foi a primeira forma de pagamento disponível para o <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. O Iniciador de Pagamentos, considerado sua evolução, é uma opção ainda mais otimizada e eficaz de transação. O processo tornou-se fluido e sem trocas de tela ou interrupções, uma conexão que ocorre por meio de APIs. O usuário é automaticamente direcionado para a sua instituição financeira, onde precisa apenas validar e confirmar a operação antes de retornar ao recebedor do pagamento. Todo o procedimento é seguro e autorizado por meio de login e senha, além de ser protegido e regulamentado pelo Banco Central.</span></p>



<h2 id="o-futuro-da-educacao-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro da educação financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra tendência interessante é a figura do gestor de finanças, um serviço dos bancos e <a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> voltado para a educação financeira. A ideia é que o serviço entenda a fase da vida em que o cliente se encontra e ofereça produtos que se encaixam nos planos de cada um. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o personal financial management, o cliente dá consentimento para compartilhamento de dados de todas as contas &#8211; que atualmente gira em torno de cinco contas bancárias por brasileiro. Com isso, ele centraliza todas as informações, permitindo uma visão 360º das fontes de renda, despesas, limites pré-aprovados etc”, explica Monfort.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse tipo de processo gera facilidade para o usuário e segurança para as instituições financeiras tomarem suas decisões, avaliando o comportamento do cliente. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os bancos também conseguem fazer o benchmarking de seus concorrentes e pensar em estratégias de defesa e ataque para poder conquistar e fidelizar esses consumidores”, pontua o executivo.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="mais-informacao-mais-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mais informação, mais controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> também permite a viabilização de ofertas de serviços financeiros em outros canais, como empréstimo pessoal no checkout de um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> para o cliente que não tem limite suficiente no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, por exemplo.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa tendência, conhecida como Beyond Banking, empodera o indivíduo com um maior poder de compra, favorece o <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> com o aumento da taxa de conversão e ticket médio e garante que a instituição financeira terá um Custo de Aquisição de Clientes (CAC) muito menor. E, para que tudo isso ocorra de forma eficaz, já que o modelo traz inúmeras oportunidades, o suporte com especialistas no setor se faz crucial, já que estamos falando de uso de tecnologias, que envolvam segurança e garantam a regulamentação correta”, conclui Roberto.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="o-consumidor-no-centro-da-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O consumidor no centro da inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> se encontra em sua quarta fase, que permite a junção de participantes e reguladores de fora do sistema bancário. Um levantamento da Entidade de Implementação do Open Banking (OBIE) aponta que já são mais de 800 instituições participantes, entre bancos,<a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> e cooperativas de crédito de todos os tamanhos, somando mais de 10 bilhões de trocas de informações entre instituições no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Terceirização: Como as PMEs podem construir um negócio sólido com LEGO</title>
		<link>/terceirizacao-como-as-pmes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Dec 2023 11:56:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Alexandre Pajola]]></category>
		<category><![CDATA[Encontrar fornecedores]]></category>
		<category><![CDATA[fornecedores]]></category>
		<category><![CDATA[Lego]]></category>
		<category><![CDATA[PMEs]]></category>
		<category><![CDATA[Sucesso de PMEs]]></category>
		<category><![CDATA[Terceirização]]></category>
		<category><![CDATA[Terceirização bem-sucedida]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6036</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresário e fundador do oHub, Alexandre Pajola destaca a importância de se especializar no negócio principal e terceirizar funções para especialistas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/terceirizacao-como-as-pmes/">Terceirização: Como as PMEs podem construir um negócio sólido com LEGO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=terceiriza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">terceirização</a> pode ser uma ótima opção para as empresas de pequeno e médio porte, pois permite que elas se concentrem no que fazem de melhor e economizem recursos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Imagine que você está construindo uma estrutura de LEGO. Você precisa escolher as peças certas para que ela fique firme e segura. Se você escolher peças que não se encaixam, a estrutura pode desmoronar.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O mesmo acontece com a construção de uma empresa. Os empresários de pequeno e médio porte precisam escolher os fornecedores certos para que suas empresas sejam bem-sucedidas.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#como-as-pm-es-podem-se-beneficiar-da-terceirizacao">Como as PMEs podem se beneficiar da terceirização</a></li>
<li><a href="#como-encontrar-fornecedores-de-qualidade">Como encontrar fornecedores de qualidade</a></li>
<li><a href="#a-terceirizacao-como-estrategia-para-o-sucesso-das-pm-es">A terceirização como estratégia para o sucesso das PMEs</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="como-as-pm-es-podem-se-beneficiar-da-terceirizacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como as PMEs podem se beneficiar da terceirização</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No passado, as empresas costumavam tentar fazer tudo internamente. Mas, com o avanço da tecnologia e a mudança do cenário competitivo, essa abordagem está se tornando cada vez menos viável.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Hoje, as empresas estão se especializando cada vez mais no seu negócio principal. Elas estão terceirizando funções como contabilidade, marketing, TI e suporte técnico para especialistas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso permite que as empresas se concentrem no que fazem de melhor e economizem recursos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao escolher fornecedores, as empresas precisam considerar os seguintes fatores:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Qualidade do serviço:</strong> Os fornecedores devem oferecer um serviço de alta qualidade que atenda às necessidades da empresa.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Preço:</strong> O preço do serviço deve ser competitivo.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Reputação:</strong> O fornecedor deve ter uma boa reputação no mercado.</span></li>
</ul>



<h2 id="como-encontrar-fornecedores-de-qualidade" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como encontrar fornecedores de qualidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As empresas podem encontrar fornecedores através de indicações, pesquisas online ou plataformas especializadas.</span></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter wp-image-6038 size-medium"><img decoding="async" width="200" height="300" class="wp-image-6038 aligncenter" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70-200x300.jpg" alt="Terceirização" title="Terceirização: Como as PMEs podem construir um negócio sólido com LEGO 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70-200x300.jpg 200w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70-682x1024.jpg 682w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70-768x1153.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70-1023x1536.jpg 1023w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70-150x225.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-70.jpg 1066w" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" />
<figcaption class="wp-element-caption">Alexandre Pajola</figcaption>
</figure>



<p><a href="https://www.linkedin.com/in/pajola/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Alexandre Pajola</span></a><span style="font-weight: 400;">, fundador do</span><a href="https://www.ohub.com.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> oHub</span></a><span style="font-weight: 400;">, plataforma que conecta pequenas e médias empresas que estão precisando de um fornecedor, com aquelas que buscam novos clientes, dá dicas para empresários de pequeno e médio porte que estão pensando em<a href="https://acionando.com/?s=terceiriza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank"> terceirizar</a> funções:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Defina suas prioridades:</strong> Antes de começar a pesquisar fornecedores, é importante definir quais funções você quer <a href="https://acionando.com/?s=terceiriza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">terceirizar</a>. Isso vai ajudar você a focar suas pesquisas e encontrar fornecedores que atendam às suas necessidades específicas.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Faça uma pesquisa:</strong> Depois de definir suas prioridades, é hora de começar a pesquisar fornecedores. Pesquise online, peça indicações de amigos e colegas de negócios, e leia avaliações de outros clientes.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Compare preços:</strong> Não se esqueça de comparar os preços dos fornecedores antes de tomar uma decisão.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Faça uma entrevista:</strong> Depois de encontrar alguns fornecedores que parecem promissores, é hora de fazer uma entrevista com eles. Isso vai te dar uma boa ideia de como eles trabalham e se eles são a escolha certa para sua empresa.</span></li>
</ul>



<h2 id="a-terceirizacao-como-estrategia-para-o-sucesso-das-pm-es" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A terceirização como estratégia para o sucesso das PMEs</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=terceiriza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">terceirização</a> pode ser uma ótima opção para as empresas de pequeno e médio porte, pois permite que elas se concentrem no que fazem de melhor e economizem recursos. No entanto, é importante escolher os fornecedores certos, pois eles podem ter um impacto significativo no sucesso da empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/terceirizacao-como-as-pmes/">Terceirização: Como as PMEs podem construir um negócio sólido com LEGO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Media for equity: celebridades investem em startups em troca de participação societária</title>
		<link>/media-for-equity-celebridades-investem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 12:47:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[celebridades]]></category>
		<category><![CDATA[empresas de tecnologia e negócios inovadores]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Media for equity]]></category>
		<category><![CDATA[Venture Capital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5931</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estratégia permite a empresas de tecnologia e negócios inovadores alavancarem sua marca e alcance com o apoio de celebridades</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/media-for-equity-celebridades-investem/">Media for equity: celebridades investem em startups em troca de participação societária</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O cenário do <a href="https://acionando.com/?s=venture+capital" rel="nofollow noopener" target="_blank">venture capital</a> no Brasil está em constante evolução, e a estratégia inovadora de &#8220;Media for Equity&#8221; está ganhando destaque. Segundo, <a href="https://www.linkedin.com/in/brunotanus/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bruno Tanus</a>, da TDV Advogados,esta prática está transformando a forma como empresas B2C em escalabilidade e celebridades unem forças para impulsionar o crescimento.</span></p>


<div class="wp-block-image wp-image-5932 size-medium">
<figure class="aligncenter"><img decoding="async" width="300" height="168" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67-300x168.jpg" alt="Media for Equity" class="wp-image-5932" title="Media for equity: celebridades investem em startups em troca de participação societária 3" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67-300x168.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67-1024x575.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67-768x431.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67-1536x862.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67-150x84.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-67.jpg 1600w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><figcaption class="wp-element-caption">Bruno Tanus, sócio fundador do TDV Advogados &#8211; Crédito: Carlos Motta</figcaption></figure></div>


<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#media-for-equity-celebridades-investem-em-startups-em-troca-de-publicidade">Media for Equity: Celebridades investem em startups em troca de publicidade</a></li><li><a href="#estrategia-que-pode-gerar-valor-para-todos">Estratégia que pode gerar valor para todos</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="media-for-equity-celebridades-investem-em-startups-em-troca-de-publicidade"><span style="font-weight: 400;">Media for Equity: Celebridades investem em startups em troca de publicidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No media for equity, a celebridade aporta determinados direitos e se compromete a realizar determinadas ações de mídia (incluindo participação em veículos de imprensa e postagens em redes sociais) em troca de participação societária da sociedade investida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para as empresas investidas, essa abordagem traz uma série de benefícios. Com o apoio de uma celebridade, as empresas podem:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Alcançar um público maior e mais qualificado</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Aumentar a visibilidade de sua marca</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Melhorar sua reputação</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Gerar leads e vendas</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Para as celebridades, o media for equity também é uma oportunidade interessante. Com essa estratégia, as celebridades podem:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Investir em negócios promissores</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Ampliar sua rede de relacionamentos</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Gerar novos negócios</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Do ponto de vista jurídico, as operações de media for equity podem ser estruturadas por meio de diversos arranjos. No Brasil, o mais comum são as licenças de uso de imagem, nome, nomes artísticos/apelido, dados biográficos, interpretação e voz da celebridade alvo acumuladas com uma opção de subscrição de participação societária da sociedade investida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ainda que os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> via media for equity estejam cada vez mais presentes na cena brasileira, os proventos desse tipo de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> devem, sempre, ser destinados ao seu propósito específico de marketing e publicidade e não devem, portanto, ser considerados como primários para o financiamento das atividades da sociedade investida.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrategia-que-pode-gerar-valor-para-todos"><span style="font-weight: 400;">Estratégia que pode gerar valor para todos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando bem estruturada, a estratégia de media for equity pode ser uma grande geradora de valor tanto para as empresas investidas quanto para as celebridades. Nos últimos anos, empresas financiadas por operações de media for equity conseguiram levantar 3 vezes mais recursos que outras sociedades e conseguiram alcançar um IPO 32 meses mais rápido que as sociedades financiadas unicamente pelos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> tradicionais de <a href="https://acionando.com/?s=venture+capital" target="_blank" rel="noopener nofollow">venture capital</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/media-for-equity-celebridades-investem/">Media for equity: celebridades investem em startups em troca de participação societária</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brasil Mais Produtivo abre inscrições para novo ciclo com foco em inovação e digitalização</title>
		<link>/brasil-mais-produtivo-abre-inscricoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:04:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[ABDI]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil Mais Produtivo]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[MDIC]]></category>
		<category><![CDATA[Pequenas Empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Sebrae]]></category>
		<category><![CDATA[SENAI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5907</guid>

					<description><![CDATA[<p>As empresas interessadas em participar do novo ciclo do Brasil Mais Produtivo devem acessar o site do Sebrae e preencher um formulário.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-mais-produtivo-abre-inscricoes/">Brasil Mais Produtivo abre inscrições para novo ciclo com foco em inovação e digitalização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Empresas de todo o Brasil já podem se inscrever para participar do novo ciclo do <strong>Programa Brasil Mais Produtivo</strong>. A iniciativa do governo federal, em parceria com o <a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sebrae</a>, oferece acompanhamento gratuito e individualizado de Agentes Locais de Inovação (ALI) a pequenos negócios com foco no fomento à <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" target="_blank" rel="noopener nofollow">inovação</a> e utilização de novas ferramentas digitais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-programa-brasil-mais-produtivo-e-composto-por-duas-modalidades">O Programa Brasil Mais Produtivo é composto por duas modalidades: </a></li>
<li><a href="#inscricoes-no-programa-brasil-mais-produtivo">Inscrições no Programa Brasil Mais Produtivo</a></li>
<li><a href="#desenvolvimento-nacional">Desenvolvimento nacional</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-programa-brasil-mais-produtivo-e-composto-por-duas-modalidades" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Programa Brasil Mais Produtivo é composto por duas modalidades: </span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">ALI Produtividade, que é focado no aumento da produtividade por meio da <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">inovação</a>, ou ALI Transformação Digital, focado na adoção de ferramentas tecnológicas para a gestão de seu negócio.</span></p>
<cite>“Um Agente Local de Inovação acompanhará a empresa e aplicará uma metodologia em 8 etapas. Com isso, facilitará o processo de mapeamento de problemas e implementação de uma solução, seja por meio da prototipagem de uma solução inovadora ou por meio da aquisição de uma ferramenta digital”, explica o gestor de projetos de <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inovação</a> do <a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sebrae</a>, Frederico Cabaleiro.</cite></blockquote>



<h2 id="inscricoes-no-programa-brasil-mais-produtivo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Inscrições no Programa Brasil Mais Produtivo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Para se inscrever, as empresas devem acessar o site do<a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Sebrae</a> e preencher um formulário. </span></span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">As 23 mil empresas que concluíram a jornada do último ciclo do ALI Produtividade (primeiro semestre de 2023), por exemplo, tiveram, em média, um aumento de 24,8% em produtividade e de 11,1% de faturamento.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os empresários são convidados a participar de encontros coletivos, onde eles podem ampliar sua rede de contatos e interagir com outros participantes do programa”, conta o gestor. Já no ALI transformação Digital, os participantes recebem um subsídio de até R＄ 2 mil para a aquisição de uma ferramenta tecnológica.</span></span><br /><br /><span style="font-weight: 400;">“Desde quando a parceria com o MDIC foi firmada, fizemos algumas adaptações na metodologia, que otimizou a facilitação do agente em campo. Além disso, aprimoramos aspectos de monitoramento e gestão do Programa e relacionamento com a rede de Agentes Locais de<a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Inovação,</a> em um esforço contínuo, para que a jornada seja cada vez mais eficaz e tenhamos cada vez mais empresas beneficiadas pelo Brasil Mais Produtivo”, apontou Frederico Cabaleiro.</span></cite></blockquote>


<div class="lazyblock-block-links-Z2tNyhV wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://cloud.cliente.sebrae.com.br/inscricaobrasilmais" aria-label="Inscreva-se Agora!" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Inscreva-se Agora!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 id="desenvolvimento-nacional" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desenvolvimento nacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde 2019, o Programa de Agentes Locais de <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inovação</a> (ALI) integra o Brasil Mais Produtivo, iniciativa sob coordenação do Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio (MDIC), entre outros parceiros, como o SENAI e a Agência Brasileira de Desenvolvimento Industrial (ABDI).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o governo federal, a nova fase do Brasil Mais Produtivo vai investir R＄ 2 bi para transformação digital de micro, pequenas e médias indústrias. Em breve será aberta uma nova jornada para este setor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste período, mais de 156 mil empresas já foram acompanhadas por um ALI, impactando mais de 1 milhão de pessoas que trabalham nessas empresas. Além disso, mais de 1 mil agentes estão em campo atualmente para facilitar o processo de inovação nas empresas participantes.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova fase do <a href="https://sebrae.com.br/sites/PortalSebrae/brasilmaisprodutivo" target="_blank" rel="noopener nofollow">Brasil Mais Produtivo</a> tem como objetivo promover a competitividade e o desenvolvimento nacional por meio da inovação e da digitalização. O programa é uma importante ferramenta para ajudar as pequenas empresas a se modernizarem e se tornarem mais eficientes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-mais-produtivo-abre-inscricoes/">Brasil Mais Produtivo abre inscrições para novo ciclo com foco em inovação e digitalização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024</title>
		<link>/planejamento-estrategico-4-dicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 18:10:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[ação]]></category>
		<category><![CDATA[dicas para planejar]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[gestão]]></category>
		<category><![CDATA[metas]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[objetivos]]></category>
		<category><![CDATA[Planejamento estratégico]]></category>
		<category><![CDATA[sucesso empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5894</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consultor de empresas destaca importância de planejar objetivos e estratégias para o próximo ano.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/planejamento-estrategico-4-dicas/">Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank">planejamento estratégico</a> é essencial para o sucesso de qualquer empresa. Além disso, o final do ano é o momento ideal para as empresas refletirem sobre o passado e planejarem o futuro e ter</span>&nbsp;um ano repleto de sucesso e crescimento.</p>


<div class="wp-block-image wp-image-5895 size-medium">
<figure class="aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" width="300" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-300x300.jpeg" alt="Planejamento estratégico" class="wp-image-5895" title="Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024 4" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-300x300.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-150x150.jpeg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-768x768.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-96x96.jpeg 96w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045.jpeg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><figcaption class="wp-element-caption">Wagner Suzuki</figcaption></figure></div>


<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o consultor de empresas Wagner Suzuki, o<a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank"> planejamento estratégico</a> é <strong>“uma das melhores ferramentas para o futuro do seu negócio”</strong>. Isso porque sem um plano de ação, é difícil saber qual o direcionamento do seu negócio.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Fazer esse exercício é essencial para a prosperidade do seu negócio, pois assim você conseguirá visualizar as etapas que deverá seguir no futuro próximo. E acredite, isso fará toda a diferença”, diz Wagner.</span></cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O consultor completa que fazer o planejamento a cada semestre é essencial para facilitar a jornada rumo aos objetivos da sua empresa:</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;"> “acredite, isso irá facilitar muito a sua vida no longo prazo. Porque no dia-a-dia corrido do empreendedor é muito difícil parar, analisar e tomar a melhor decisão sobre os próximos passos do seu negócio.”</span></cite></blockquote>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#4-dicas-para-criar-um-planejamento-estrategico">4 Dicas para criar um planejamento estratégico</a></li><li><a href="#alcance-seus-objetivos-em-2024">Alcance seus objetivos em 2024</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-dicas-para-criar-um-planejamento-estrategico"><span style="font-weight: 400;">4 Dicas para criar um planejamento estratégico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para ajudar os empreendedores a criar um<a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank"> planejamento estratégico</a> eficaz para o próximo ano, Wagner Suzuki destaca quatro dicas:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Analise os erros e acertos do passado</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A primeira etapa do <a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank">planejamento estratégico</a> é analisar os erros e acertos do seu negócio nos últimos meses. Isso ajudará você a identificar as áreas que precisam de melhoria e a evitar cometer os mesmos erros no futuro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Defina objetivos claros e alcançáveis</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A segunda etapa é definir objetivos claros e alcançáveis para o seu negócio. Os objetivos devem ser específicos, mensuráveis, atingíveis, relevantes e temporais.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3. Crie um plano de ação</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A terceira etapa é criar um plano de ação para atingir os objetivos traçados. O plano de ação deve incluir as estratégias, as ações e os prazos para cada objetivo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4. Comece agora!</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A última dica é começar o planejamento o quanto antes. Não espere começar 2024 para começar a planejar. Quanto antes você começar, mais tempo terá para analisar, definir objetivos e criar um plano de ação eficaz.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="alcance-seus-objetivos-em-2024"><span style="font-weight: 400;">Alcance seus objetivos em 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank">planejamento estratégico</a> é uma ferramenta essencial para o sucesso de qualquer empresa. Seguindo as dicas de <a href="https://www.linkedin.com/in/wagner-suzuki-358b5943/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Wagner Suzuki</a>, você pode criar um planejamento eficaz que ajudará sua empresa a alcançar seus objetivos em 2024.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/planejamento-estrategico-4-dicas/">Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Negociações: Mulheres Superam Homens, Revela Estudo da Fuqua School of Business</title>
		<link>/negociacoes-mulheres-superam-homens/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:40:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Ashleigh Shelby Rosette]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas de negociação]]></category>
		<category><![CDATA[eficácia relacional]]></category>
		<category><![CDATA[estudos de gênero]]></category>
		<category><![CDATA[Fuqua School of Business]]></category>
		<category><![CDATA[igualdade de gênero]]></category>
		<category><![CDATA[mulheres em liderança]]></category>
		<category><![CDATA[negociações]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5673</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mulheres na Negociação: Estilo Relacional Supera Expectativas em Resultados</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/negociacoes-mulheres-superam-homens/">Negociações: Mulheres Superam Homens, Revela Estudo da Fuqua School of Business</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um estudo inovador conduzido por Ashleigh Shelby Rosette, da Fuqua School of Business da Duke University, sugere que as <a href="https://acionando.com/?s=Mulheres" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulhere</a>s podem ser negociadoras mais eficazes do que os homens, particularmente em situações com alternativas limitadas, desafiando a noção tradicional de assertividade nas negociações.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#estilo-relacional-feminino-favorece-negociacoes">Estilo Relacional Feminino Favorece Negociações</a></li><li><a href="#resultados-significativos-em-diversos-contextos">Resultados Significativos em Diversos Contextos</a></li><li><a href="#medindo-o-sucesso-alem-do-valor-economico">Medindo o Sucesso Além do Valor Econômico</a></li><li><a href="#implicacoes-e-futuras-pesquisas">Implicações e Futuras Pesquisas</a></li><li><a href="#sobre-a-duke-fuqua-school-of-business">Sobre a Duke Fuqua School of Business</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="estilo-relacional-feminino-favorece-negociacoes"><span style="font-weight: 400;">Estilo Relacional Feminino Favorece Negociações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Pesquisadores da Duke University descobriram que o estilo relacional das mulheres, caracterizado por uma abordagem menos agressiva e mais comunitária, pode ser mais eficiente para evitar impasses nas negociações. Este achado desafia a crença convencional de que a assertividade, frequentemente atribuída aos homens, é a chave para o sucesso nas negociações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="resultados-significativos-em-diversos-contextos"><span style="font-weight: 400;">Resultados Significativos em Diversos Contextos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Rosette, juntamente com Anyi Ma da Wisconsin School of Business e Rebecca Ponce de Leon da Columbia Business School, analisou diversos cenários, incluindo <a href="https://acionando.com/?s=Negocia%C3%A7%C3%B5es" rel="nofollow noopener" target="_blank">negociações</a> no programa &#8220;Shark Tank&#8221;. Eles observaram que as mulheres, devido à sua orientação relacional, fizeram ofertas menos assertivas, mas também enfrentaram menos impasses do que os homens (40% contra 48%). Em outro estudo com candidatos a emprego, as<a href="https://acionando.com/?s=Mulheres" rel="nofollow noopener" target="_blank"> mulheres</a> mostraram vantagens em evitar impasses, especialmente quando as alternativas eram limitadas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="medindo-o-sucesso-alem-do-valor-economico"><span style="font-weight: 400;">Medindo o Sucesso Além do Valor Econômico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo vai além da análise tradicional do sucesso em <a href="https://acionando.com/?s=Negocia%C3%A7%C3%B5es" rel="nofollow noopener" target="_blank">negociações</a>, que geralmente se foca no valor econômico. Rosette destaca a importância de considerar as taxas de impasse como um indicador crucial, especialmente quando não chegar a um acordo pode ser economicamente ineficiente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="implicacoes-e-futuras-pesquisas"><span style="font-weight: 400;">Implicações e Futuras Pesquisas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Estes resultados têm implicações significativas para a compreensão das dinâmicas de gênero em <a href="https://acionando.com/?s=Negocia%C3%A7%C3%B5es" rel="nofollow noopener" target="_blank">negociações</a> e apontam para a necessidade de reconhecer estilos relacionais como uma estratégia eficaz. Para mais informações sobre o estudo, acesse [<a href="https://www.fuqua.duke.edu/duke-fuqua-insights/when-women-may-be-better-negotiators-men" target="_blank" rel="noopener nofollow">o link do estudo</a>].</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-duke-fuqua-school-of-business"><span style="font-weight: 400;">Sobre a Duke Fuqua School of Business</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Reconhecida globalmente, a Duke Fuqua School of Business é uma instituição líder que oferece insights valiosos e pesquisa de ponta sobre economia global, negócios, finanças e marketing. Seu compromisso com a inovação e a excelência acadêmica tem preparado seus alunos para enfrentar desafios complexos no mundo dos negócios.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/negociacoes-mulheres-superam-homens/">Negociações: Mulheres Superam Homens, Revela Estudo da Fuqua School of Business</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
