<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>fundos de investimento &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/fundos-de-investimento/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 14:56:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>fundos de investimento &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</title>
		<link>/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:56:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[alíquota de 8%]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[come-cotas]]></category>
		<category><![CDATA[direitos creditórios]]></category>
		<category><![CDATA[ETF]]></category>
		<category><![CDATA[FIDC]]></category>
		<category><![CDATA[FIP]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[gestão profissional discricionária]]></category>
		<category><![CDATA[tributação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5959</guid>

					<description><![CDATA[<p>CMN regulamenta conceito de entidade de investimento e direitos creditórios, mudando regras para FIP, FIDC e ETF.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/">Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" target="_blank" rel="noopener nofollow">Fundos de investimento</a> passam a ser tributados apenas na resgate, com nova regulamentação do CMN. O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou, nesta quinta-feira (21/12), a resolução que regulamenta os conceitos de entidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e de direitos creditórios, para efeitos do disposto nas Leis 14.711 e 14.754, ambas publicadas este ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#conceito-de-entidade-de-investimento-e-definido-de-forma-clara">Conceito de entidade de investimento é definido de forma clara</a></li><li><a href="#fip-fidc-e-etf-devem-aplicar-67-em-direitos-creditorios">FIP, FIDC e ETF devem aplicar 67% em direitos creditórios</a></li><li><a href="#mudancas-na-regulamentacao-dos-fundos-de-investimento-devem-beneficiar-investidores">Mudanças na regulamentação dos fundos de investimento devem beneficiar investidores</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="conceito-de-entidade-de-investimento-e-definido-de-forma-clara"><span style="font-weight: 400;">Conceito de entidade de investimento é definido de forma clara</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lei 14.711 altera as regras de tributação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> estrangeiros em <a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fundos de Investimento</a> em Participações (FIP). Dentre outras mudanças, para esses <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> serem isentos do imposto de renda, o FIP precisa ser classificado como uma “entidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>”, segundo a regulamentação do CMN.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fip-fidc-e-etf-devem-aplicar-67-em-direitos-creditorios"><span style="font-weight: 400;">FIP, FIDC e ETF devem aplicar 67% em direitos creditórios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lei 14.754 consolida as regras de tributação dos<a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fundos de investimento</a>. Os investidores brasileiros em FIP, Fundo de Investimento em Direitos Creditórios (FIDC) e Fundo de Investimento em Índice de Mercado (ETF) serão tributados pelo imposto de renda somente na data do resgate de cotas, sem a tributação periódica conhecida como “come-cotas”, desde que esses fundos sejam classificados como entidades de investimento. Ademais, o FIDC precisa aplicar no mínimo 67% da sua carteira em direitos creditórios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN define entidade de investimento como o fundo que possui gestão profissional discricionária, representada por agentes ou prestadores de serviços com poderes para tomar decisões de investimento e de desinvestimento de forma discricionária, com o propósito de obter retorno por meio de apreciação do capital investido ou de renda, ou ambos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN exemplifica situações que, por si, não afastam o enquadramento de um fundo como entidade de investimento, como a possibilidade de o gestor deter participação minoritária no fundo, para alinhamento de interesses com os investidores. Por outro lado, a regulamentação também exemplifica situações em que fica afastada a gestão profissional discricionária, notadamente, aquelas em que cotistas majoritários pessoas físicas interferem na gestão do fundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN também define direitos creditórios como os ativos financeiros que tipicamente compõem a carteira de FIDC, como duplicatas, carteiras de crédito vencidas, precatórios e outros. Ficam de fora do conceito de direitos creditórios, para efeitos da Lei 14.754, somente os ativos de renda fixa tradicionais, como os títulos públicos e as Cédulas de Depósito Bancário (CDB’s).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os cotistas de FIP, FIDC e ETF que não forem classificados como entidades de investimento passarão a estar sujeitos à tributação periódica a partir de 2024. Esses cotistas terão o direito de optar por pagar o imposto de renda sobre os rendimentos acumulados até 31 de dezembro de 2023 a uma alíquota reduzida de 8%.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-na-regulamentacao-dos-fundos-de-investimento-devem-beneficiar-investidores"><span style="font-weight: 400;">Mudanças na regulamentação dos fundos de investimento devem beneficiar investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/canais_atendimento/imprensa/notas-a-imprensa/2023/dezembro/cmn-regulamenta-a-lei-14-754-que-trata-da-tributacao-de-fundos-de-investimento#:~:text=Esses%20cotistas%20ter%C3%A3o%20o%20direito,janeiro%20e%20maio%20de%202024." target="_blank" rel="noopener nofollow">regulamentação do CMN</a> traz maior segurança jurídica para os investidores e <a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">fundos de investimento</a>, ao definir de forma clara os conceitos de entidade de investimento e direitos creditórios. As mudanças também devem beneficiar os investidores, que passarão a pagar menos imposto de renda sobre os rendimentos desses fundos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/">Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>IFIA: Genial Lança 1° Índice de Fiagros do Brasil para Impulsionar Negociações no Agronegócio</title>
		<link>/ifia-genial-lanca-1-indice-de-fiagros-do-brasi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 13:58:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho de Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Nacional]]></category>
		<category><![CDATA[Fiagros]]></category>
		<category><![CDATA[Fiagros no Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Genial]]></category>
		<category><![CDATA[Genial Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[IFIA]]></category>
		<category><![CDATA[Índice Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[negociações]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Agroindustrial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5014</guid>

					<description><![CDATA[<p>Genial Investimentos Inova com o IFIA: Pioneiro Índice de Fiagros Brasileiro para Dinamizar o Mercado Agroindustrial</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ifia-genial-lanca-1-indice-de-fiagros-do-brasi/">IFIA: Genial Lança 1° Índice de Fiagros do Brasil para Impulsionar Negociações no Agronegócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Genial <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> inaugura um marco no mercado ao lançar o IFIA, primeiro índice brasileiro dedicado aos Fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">Investimento</a> em Cadeias Agroindustriais (<a href="https://acionando.com/tag/fiagro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fiagro</a>). O objetivo é facilitar e estimular a negociação de ativos no mercado de capitais nacional, proporcionando uma visão abrangente e diária sobre o desempenho desses fundos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ifia-desbravando-o-agro-no-mercado-financeiro">IFIA: Desbravando o Agro no Mercado Financeiro</a></li><li><a href="#superando-expectativas">Superando Expectativas</a></li><li><a href="#agronegocio-e-economia-nacional">Agronegócio e Economia Nacional</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ifia-desbravando-o-agro-no-mercado-financeiro"><span style="font-weight: 400;">IFIA: Desbravando o Agro no Mercado Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em sintonia com o crescente panorama do agronegócio no Brasil, a Genial <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> apresenta o IFIA, o primeiro índice do país voltado para monitorar os Fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">Investimento</a> em Cadeias Agroindustriais (<a href="https://acionando.com/tag/fiagro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fiagro</a>). Em resposta ao notável aumento de 344% no número de investidores nesse setor, segundo dados da B3, o IFIA visa democratizar informações sobre esses ativos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Atualizado em tempo real e acessível online, o índice compõe-se de 17 ativos, selecionados com critérios semelhantes ao IFIX de fundos imobiliários. Os pesos dos ativos na carteira são proporcionais ao número de cotas emitidas, com uma concentração máxima de 20% para cada<a href="https://acionando.com/tag/fiagro/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Fiagro</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="superando-expectativas"><span style="font-weight: 400;">Superando Expectativas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um desempenho acumulado de 11,03% nos últimos 14 meses, o <a href="https://analisa.genialinvestimentos.com.br/indice-de-fundos-de-investimento-do-agronegocio/" target="_blank" rel="noopener nofollow">IFIA</a> demonstra um rendimento superior ao IFIX, solidificando seu papel como referência no mercado. Este lançamento reflete a expansão contínua do setor de <a href="https://acionando.com/tag/fiagro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fiagros</a>, contribuindo para a economia nacional e oferecendo uma opção promissora para investidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="agronegocio-e-economia-nacional"><span style="font-weight: 400;">Agronegócio e Economia Nacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o Centro de Estudos Avançados em Economia Aplicada (CEPEA) e a Confederação da Agricultura e Pecuária do Brasil (CNA), o agronegócio pode representar 24,4% do PIB brasileiro em 2023, projetando movimentar R$ 2,63 trilhões. O ano é destacado como crucial para o setor, impulsionado pelos Fundos de Investimento em Cadeias Agroindustriais (<a href="https://acionando.com/tag/fiagro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fiagro</a>), que, isentos de Imposto de Renda, se mostram atrativos para investidores.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ifia-genial-lanca-1-indice-de-fiagros-do-brasi/">IFIA: Genial Lança 1° Índice de Fiagros do Brasil para Impulsionar Negociações no Agronegócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 Estratégias de Arbitragem Financeira: Oportunidades e Riscos</title>
		<link>/4-estrategias-de-arbitragem-financeira/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 12:10:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Arbitragem Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[estratégias de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Mercados]]></category>
		<category><![CDATA[Trader]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2264</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desvende estratégias de arbitragem financeira, explore oportunidades de lucro e compreenda riscos nesse guia completo. Descubra mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/4-estrategias-de-arbitragem-financeira/">4 Estratégias de Arbitragem Financeira: Oportunidades e Riscos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A arbitragem financeira é como uma caça por oportunidades, uma estratégia de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que identifica e explora diferenças de preço em ativos iguais em diversos mercados.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A busca por lucro reside na habilidade de comprar barato em um local e vender caro em outro. Mas essa busca pelo ganho fácil nem sempre é simples, muitas vezes envolvendo complexidades e riscos que devem ser entendidos para se aventurar com sucesso nesse domínio.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#arbitragem-financeira-e-suas-diferentes-formas-de-atuacao-no-mercado-de-investimentos">Arbitragem Financeira e Suas Diferentes Formas de Atuação no Mercado de Investimentos</a></li><li><a href="#mediacao-no-trader-maximizando-oportunidades-de-mercado">Mediação no Trader: Maximizando Oportunidades de Mercado</a></li><li><a href="#mediacao-de-juros-lucrando-com-a-diferenca-nas-taxas-de-mercado">Mediação de Juros: Lucrando com a Diferença nas Taxas de Mercado</a></li><li><a href="#fundo-de-arbitragem-maximizando-potencial-e-reduzindo-riscos">Fundo de Arbitragem: Maximizando Potencial e Reduzindo Riscos</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="arbitragem-financeira-e-suas-diferentes-formas-de-atuacao-no-mercado-de-investimentos"><span style="font-weight: 400;">Arbitragem Financeira e Suas Diferentes Formas de Atuação no Mercado de Investimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Imagine a mediação financeira como um &#8220;jogo de preços&#8221; em que um investidor perspicaz aproveita as diferenças de valores de um mesmo ativo em mercados variados. Por exemplo, uma ação de uma empresa pode ter preços diferentes na Bolsa de Nova York e na Bolsa de Londres. Se essa ação estiver mais barata em Nova York do que em Londres, o investidor pode comprar na primeira e vender na segunda, lucrando com a discrepância de preços. Essa estratégia inteligente é a essência da mediação financeira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mediacao-no-trader-maximizando-oportunidades-de-mercado"><span style="font-weight: 400;">Mediação no Trader: Maximizando Oportunidades de Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A arbitragem financeira no trader é como um &#8220;jogo de busca e venda&#8221; usado por traders experientes. Eles procuram ativos mais baratos em um mercado específico e os vendem onde estão mais caros, gerando um lucro na transação. Por exemplo, um trader pode comprar um par de moedas por um preço menor em um mercado e vendê-lo a um preço maior em outro, ganhando com essa diferença de valores. É como encontrar uma pechincha em um lugar e vendê-la por um preço melhor em outro!</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mediacao-de-juros-lucrando-com-a-diferenca-nas-taxas-de-mercado"><span style="font-weight: 400;">Mediação de Juros: Lucrando com a Diferença nas Taxas de Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <span style="font-weight: 400;">arbitragem financeira</span> de juros é como aproveitar uma diferença de juros entre mercados financeiros. <a href="https://acionando.com/noticias/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investidores</a> buscam empréstimos em mercados com taxas de juros mais baixas e investem em mercados onde as taxas são mais altas. Por exemplo, alguém poderia pegar emprestado a uma taxa de juros de 5% e <a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investir</a> em um ativo que oferece um retorno de 7%. A diferença de 2% entre essas taxas se traduziria em ganhos para o investidor. É como pegar dinheiro emprestado a um amigo a uma taxa menor e investir esse dinheiro em algo que paga mais juros, lucrando com a diferença.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fundo-de-arbitragem-maximizando-potencial-e-reduzindo-riscos"><span style="font-weight: 400;">Fundo de Arbitragem: Maximizando Potencial e Reduzindo Riscos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os fundos de <span style="font-weight: 400;">arbitragem financeira</span> são como equipes de especialistas trabalhando juntos para lucrar com as diferenças de preços e taxas nos mercados. Eles alocam recursos em várias oportunidades, como comprar um produto em uma loja de descontos e vendê-lo por um preço mais alto em outro local. É como um grupo de amigos procurando por ofertas em diferentes lojas para revender com lucro. Isso permite que os fundos gerenciem o risco, maximizando os ganhos e minimizando as perdas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, a mediação financeira oferece um panorama de oportunidades e riscos intrincados. Enquanto a busca por lucro através da exploração de discrepâncias de preços pode ser tentadora, os investidores precisam ponderar os riscos inerentes, como a persistência das discrepâncias ou os custos associados à prática. A análise cuidadosa é fundamental para qualquer um que deseje trilhar o caminho da <a href="https://cbar.org.br/site/arbitragem-e-deveres-de-informacao-no-mercado-de-capitais/" target="_blank" rel="noopener nofollow">mediação financeira</a>, garantindo assim uma compreensão detalhada antes de se aventurar nesse mundo de estratégias de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/4-estrategias-de-arbitragem-financeira/">4 Estratégias de Arbitragem Financeira: Oportunidades e Riscos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Investir em Renda Fixa: O Guia Essencial para Iniciantes</title>
		<link>/investir-em-renda-fixa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Nov 2023 20:51:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[CDB]]></category>
		<category><![CDATA[Comparativo de Fundos]]></category>
		<category><![CDATA[Curso de Investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Debêntures]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[LCA]]></category>
		<category><![CDATA[LCI]]></category>
		<category><![CDATA[Planos de Previdência]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Segredos dos Investimentos para Iniciantes]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Nacional]]></category>
		<category><![CDATA[Tipos de Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[William Hunt]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1850</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra a segurança da renda fixa e suas diversas opções. Aprenda com o "Curso Segredos dos Investimentos para Iniciantes" agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/investir-em-renda-fixa/">Investir em Renda Fixa: O Guia Essencial para Iniciantes</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Investir em renda fixa pode ser uma tarefa assustadora, especialmente para iniciantes. Com tantas opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> disponíveis, pode ser difícil saber por onde começar. No entanto, investir é fundamental para o crescimento do seu patrimônio e para alcançar seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A renda fixa é uma opção sólida para quem está começando, um tipo de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que oferece segurança e previsibilidade. Neste artigo, exploraremos o que é a renda fixa, os diferentes tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> disponíveis, como funcionam, e como você pode começar a investir nessa modalidade.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#entendendo-a-renda-fixa">Entendendo a Renda Fixa</a></li><li><a href="#tipos-de-renda-fixa">Tipos de Renda Fixa</a></li><li><a href="#como-funciona-a-renda-fixa">Como Funciona a Renda Fixa?</a></li><li><a href="#fundos-de-investimentos-em-renda-fixa">Fundos de Investimentos em Renda Fixa</a></li><li><a href="#comparando-opcoes-de-renda-fixa">Comparando Opções de Renda Fixa</a></li><li><a href="#investindo-em-renda-fixa">Investindo em Renda Fixa</a></li><li><a href="#curso-de-investimento-em-renda-fixa">Curso de Investimento em Renda Fixa</a></li><li><a href="#investir-em-renda-fixa-ou-nao">Investir em Renda Fixa ou Não?</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="entendendo-a-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Entendendo a Renda Fixa</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para começar, é fundamental compreender o conceito de renda fixa. Em termos simples, este é um tipo de investimento em que a rentabilidade ou a forma de cálculo do retorno é conhecida no momento da aplicação. Isso significa que o investidor tem previsibilidade sobre seus ganhos, o que é uma característica atrativa para quem busca segurança financeira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="tipos-de-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Tipos de Renda Fixa</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem diversos tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a> disponíveis no mercado. Alguns dos mais comuns incluem:</span></p>



<ul>
<li><b>Títulos Públicos:</b><span style="font-weight: 400;"> São emitidos pelo governo federal e podem ser adquiridos por meio do Tesouro Direto. Existem diferentes tipos de títulos públicos, como o Tesouro Selic e o Tesouro IPCA, cada um com suas características específicas.</span></li>



<li><b>CDBs (Certificados de Depósito Bancário): </b><span style="font-weight: 400;">São emitidos por bancos e oferecem uma ampla gama de opções com diferentes prazos e taxas de juros. São uma escolha popular entre os investidores.</span></li>



<li><b>LCIs (Letras de Crédito Imobiliário) e LCAs (Letras de Crédito do Agronegócio): </b><span style="font-weight: 400;">São isentas de Imposto de Renda e geralmente estão ligadas a <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> nos setores imobiliário e agrícola.</span></li>



<li><b>Debêntures: </b><span style="font-weight: 400;">São emitidas por empresas e podem ser uma alternativa para quem busca retornos mais elevados. No entanto, costumam envolver maior risco.</span></li>



<li><b>Fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> São gerenciados por profissionais financeiros e oferecem diversificação ao aplicar o dinheiro dos cotistas em diversos ativos. São uma opção conveniente para investidores.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-a-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Como Funciona a Renda Fixa?</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O funcionamento é relativamente simples. O investidor empresta seu dinheiro para um emissor, que pode ser o governo, bancos ou empresas. Em troca, o investidor recebe juros ou rendimentos predefinidos. Esses rendimentos podem ser pagos periodicamente, como mensalmente ou semestralmente, ou na data de vencimento do investimento. Isso proporciona uma previsibilidade valiosa para o investidor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fundos-de-investimentos-em-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Fundos de Investimentos em Renda Fixa</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os fundos de investimentos são uma opção conveniente para investidores, especialmente para aqueles que desejam diversificar seus investimentos. Esses fundos são gerenciados por profissionais financeiros que aplicam o dinheiro dos cotistas em diversos ativos, como títulos públicos, CDBs e debêntures. Isso ajuda a diversificar o risco e pode ser uma escolha sólida para quem busca segurança e praticidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="comparando-opcoes-de-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;">Comparando Opções de Renda Fixa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando escolhendo um fundo de investimento ou qualquer outro investimento desse tipo, é importante comparar as opções disponíveis. Considere fatores como a rentabilidade passada, taxa de administração e histórico de gestão. Essas informações podem ajudá-lo a escolher o investimento que melhor atende às suas necessidades e <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="investindo-em-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;">Investindo em Renda Fixa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para começar a investir, você pode seguir alguns passos simples:</span></p>



<ol>
<li><b>Defina seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Antes de investir, é importante ter clareza sobre seus objetivos financeiros. Você está economizando para a aposentadoria, uma viagem, a compra de uma casa ou para criar uma reserva de emergência? Defina seus objetivos para orientar suas decisões de investimento.</span></li>



<li><b>Escolha os investimentos certos:</b><span style="font-weight: 400;"> Compreenda os diferentes tipos de investimentos disponíveis e escolha aqueles que se alinham com seus objetivos e perfil de risco.</span></li>



<li><b>Abra uma conta de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Você precisará de uma conta em uma corretora ou instituição financeira para investir. Certifique-se de escolher uma instituição confiável e com boa reputação.</span></li>



<li><b>Diversifique seus investimentos:</b><span style="font-weight: 400;"> A diversificação é uma prática recomendada para reduzir o risco. Considere distribuir seu dinheiro em diferentes tipos de investimentos</span></li>



<li><b>Acompanhe seus investimentos: </b><span style="font-weight: 400;">Monitore regularmente o desempenho de seus investimentos e faça ajustes conforme necessário. Fique atualizado com as mudanças no mercado e faça uma revisão periódica de seus objetivos financeiros.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="curso-de-investimento-em-renda-fixa"><span style="font-weight: 400;">Curso de Investimento em Renda Fixa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja aprofundar seus conhecimentos e aprender mais sobre como fazer investimentos sólidos, pode considerar a opção de um curso especializado. O &#8220;<a href="https://www.williamhunt.com.br/completo?ref=H87760506C" target="_blank" rel="noopener nofollow">Curso Segredos dos Investimentos para Iniciantes</a>,&#8221; ministrado por especialistas como William Hunt, é uma escolha valiosa. Esse curso abrange amplamente esse tipo de investimento, juntamente com outros conceitos financeiros essenciais. Investir em sua educação financeira é um passo importante para construir um futuro financeiro seguro e próspero.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1D6AAW wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://go.hotmart.com/H87760506C?ap=c873" aria-label="Quero me inscrever agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Quero me inscrever agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading" id="investir-em-renda-fixa-ou-nao"><span style="font-weight: 400;">Investir em Renda Fixa ou Não?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Investir em renda fixa é uma excelente escolha para quem busca segurança e previsibilidade em seus investimentos. A previsibilidade dos retornos e a variedade de opções disponíveis tornam esse tipo de investimento uma escolha atraente, especialmente para iniciantes. Certifique-se de entender os diferentes tipos de investimentos, escolha aqueles que se alinham com seus objetivos e perfil de risco e considere diversificar seus investimentos para reduzir o risco. Com o conhecimento adequado e um plano bem elaborado, você estará no caminho certo para alcançar seus objetivos financeiros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de investir em seu futuro financeiro. Comece sua jornada hoje mesmo e construa um patrimônio sólido e previsível ao longo do tempo. O primeiro passo é o mais importante, e ele começa com o conhecimento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você está interessado em aprofundar seus conhecimentos e dar os primeiros passos nesse mundo, recomendamos acessar o &#8220;Curso Segredos dos Investimentos para Iniciantes&#8221; do especialista William Hunt. Não perca a oportunidade de investir em seu futuro financeiro!</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-KydJa wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.williamhunt.com.br/completo?ref=H87760506C" aria-label="Curso de Investimentos para iniciantes" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Curso de Investimentos para iniciantes                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/investir-em-renda-fixa/">Investir em Renda Fixa: O Guia Essencial para Iniciantes</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santander Investimentos: Vale a Pena Investir?</title>
		<link>/santander-investimentos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:25:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investir]]></category>
		<category><![CDATA[Plataforma de Investimento]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Santander Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Taxas de Corretagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1493</guid>

					<description><![CDATA[<p>Explore o Santander Investimentos, uma opção confiável para investidores. Descubra seus prós e contras e saiba como investir com este guia.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-investimentos/">Santander Investimentos: Vale a Pena Investir?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de investir, o Santander <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> é uma plataforma confiável. Oferecida pelo Banco Santander, essa plataforma disponibiliza  diferentes tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>. No entanto, como em qualquer <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, há prós e contras a serem considerados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos analisar detalhadamente o que a plataforma Santander tem a oferecer, quem pode acessá-lo, seus pontos fortes e fraquezas, um guia passo a passo sobre como investir e, por fim, responder à pergunta: Vale a pena investir no Santander <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>?</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é Santander Investimentos?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Santander Investimentos é a plataforma de investimentos fornecida pelo Banco Santander, que possui uma série de opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. Isso inclui produtos como renda fixa, ações, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>, proporcionando aos clientes do banco a oportunidade de diversificar sua carteira de investimentos</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem pode Investir?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Qualquer pessoa física que tenha mais de 18 anos, ter CPF, RG, comprovante de residência e comprovante de renda. Para pessoas jurídicas, é necessário que a empresa seja legalmente constituída, tenha CNPJ, comprovante de endereço da sede e comprovante de faturamento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Prós e Contras da Plataforma</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prós:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Diversidade de produtos e serviços:</b><span style="font-weight: 400;"> Encontre o investimento adequado para suas necessidades, seja em renda fixa, ações, fundos de investimento ou <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Usabilidade: </b><span style="font-weight: 400;">Mesmo para investidores iniciantes, a plataforma é simples de utilizar, com um processo de abertura de conta descomplicado e um aplicativo intuitivo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Suporte contínuo: </b><span style="font-weight: 400;">O suporte ao cliente está sempre disponível, 24 horas por dia, 7 dias por semana, para ajudar investidores quando necessário.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Contras:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas de corretagem:</b><span style="font-weight: 400;"> As taxas de corretagem da plataforma Santander podem ser relativamente altas, particularmente para investimentos em ações.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atendimento ao cliente:</b><span style="font-weight: 400;"> Embora aceitável, o atendimento ao cliente não se destaca como o melhor do mercado.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a Passo de como Investir no Santander Investimentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira como investir se você já é cliente do Santander</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo aplicativo</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo do Santander</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Toque na opção &#8220;Investimentos&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o produto ou serviço que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Insira o valor que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em &#8220;Investir&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Confirme a operação</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a conclusão da operação</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo site</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do Santander</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do Santander e faça login com seu CPF e senha</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique na opção &#8220;Investimentos&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o produto ou serviço que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Insira o valor que você deseja investir</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em &#8220;Investir&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Confirme a operação</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a conclusão da operação</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Se você se você não for cliente Santander</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para não clientes, só é possível abrir uma conta Santander  em uma das agências do banco. Portanto, </span><span style="font-weight: 400;">agende um atendimento em uma agência Santander </span><span style="font-weight: 400;">e solicite a abertura de uma conta de investimentos</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Principais Investimentos na Plataforma Santander Investimentos</span></h2>
<ul>
<li><b>Renda fixa: </b><span style="font-weight: 400;">CDBs, LCIs, LCAs, CRIs, CRAs, debêntures, títulos públicos</span></li>
<li><b>Ações:</b><span style="font-weight: 400;"> Ações de empresas brasileiras e estrangeiras</span></li>
<li><b>Fundos de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Fundos de renda fixa, fundos de ações, fundos multimercados, fundos de investimento imobiliários, fundos de <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a></span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão, Vale a Pena Investir?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Investimentos oferece uma variedade de opções de investimento, sendo acessível e prático para investidores, mas as taxas de corretagem podem ser consideradas altas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de investir depende dos <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> individuais e da disposição para lidar com essas taxas. A plataforma atende bem a clientes Santander em busca de diversificação e suporte contínuo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-investimentos/">Santander Investimentos: Vale a Pena Investir?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Íon Itaú: Tudo sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú</title>
		<link>/ion-itau/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:05:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[Banco]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Íon Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[Plataforma de Investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Taxas de Corretagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1482</guid>

					<description><![CDATA[<p>Íon Itaú: Descubra Tudo Sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú. Prós, Contras e Passo a Passo para Investir.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ion-itau/">Íon Itaú: Tudo sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está interessado em investir e deseja saber mais sobre a plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> Íon Itaú, veio ao lugar certo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos em detalhes tudo o que você precisa saber sobre essa plataforma oferecida pelo Banco Itaú. Descubra as oportunidades, vantagens e recursos que a Íon Itaú tem a oferecer aos investidores. </span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que é Íon Itaú?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Íon Itaú é a plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do Banco Itaú, que substituiu a antiga Itaú Corretora, que oferece aos seus clientes uma ampla gama de opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. Isso inclui fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, ações, fundos imobiliários, BDRs, ETFs e outras alternativas financeiras. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, a plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do Itaú possibilita aos clientes conectar suas contas em outros bancos e corretoras, proporcionando um local único para monitorar e gerenciar seus investimentos. Com recursos de acessibilidade e segurança, a plataforma de investimentos do Itaú assegura uma experiência inclusiva e confiável para todos os investidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quem pode utilizar a plataforma de investimentos do Itaú?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A plataforma Itaú está acessível exclusivamente para os clientes do Itaú. Contudo, o banco já revelou seu plano de torná-la disponível para aqueles que não são clientes no futuro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para estabelecer uma conta na plataforma Íon Itaú, é necessário ter mais de 18 anos, contar com CPF e RG, e manter uma conta corrente no Itaú. O processo de abertura de conta é descomplicado e pode ser realizado de forma online ou presencial em uma das agências do banco.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Prós e Contras do Íon Itaú</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Prós</span></h3>



<ul>
<li><b>Segurança e confiabilidade: </b><span style="font-weight: 400;">A plataforma íon Itaú é uma plataforma regulamentada pela Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), o que garante que seus investimentos estão seguros.</span></li>



<li><b>Variedade de produtos e serviços: </b><span style="font-weight: 400;">A plataforma íon Itaú oferece uma ampla gama de produtos e serviços para atender às necessidades de investidores de todos os perfis.</span></li>



<li><b>Atendimento ao cliente de qualidade:</b><span style="font-weight: 400;"> A plataforma íon Itaú oferece um serviço de atendimento ao cliente disponível 24 horas por dia, 7 dias por semana.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, a plataforma íon Itaú também apresenta alguns contras, incluindo:</span></p>



<ul>
<li><b>Taxas de corretagem:</b><span style="font-weight: 400;"> As taxas de corretagem na plataforma Itaú podem ser ligeiramente superiores em comparação com outras corretoras. Por exemplo, a taxa de corretagem para operações de ações na plataforma Itaú é de R$10,00 por ordem, enquanto na XP Investimentos, é de R$9,90 por ordem.</span></li>



<li><b>Plataforma menos moderna:</b><span style="font-weight: 400;"> A plataforma Itaú não é tão avançada quanto aquelas oferecidas por outras corretoras, como XP Investimentos e Rico. Embora funcional, a plataforma Íon Itaú pode apresentar uma curva de aprendizado um pouco mais íngreme do que as concorrentes.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vale a pena investir na plataforma Íon Itaú?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de investir na plataforma íon Itaú ou em outra corretora deve ser tomada com base em suas necessidades e objetivos individuais. Se você está procurando uma plataforma de investimentos segura, confiável e que ofereça uma ampla gama de produtos e serviços, a plataforma Itaú pode ser uma boa opção. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, se você está procurando uma plataforma de investimentos com taxas de corretagem mais baixas, uma plataforma mais moderna ou mais informações sobre investimentos, pode ser uma boa ideia considerar outras opções.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Passo a passo de como investir no Íon Itaú</span></h2>



<ol>
<li><b>Abra conta no Itaú:</b><span style="font-weight: 400;"> Caso você ainda não seja cliente do banco, é necessário proceder com a abertura de uma conta corrente no Itaú. Inclusive, esse processo é descomplicado e pode ser realizado de maneira online ou presencial em uma agência bancária.</span></li>



<li><b>Acesse a plataforma Íon Itaú:</b><span style="font-weight: 400;"> Após concluir a abertura da conta corrente no Itaú, você ganhará acesso à plataforma de investimentos do Itaú por meio do aplicativo móvel ou do site do banco.</span></li>



<li><b>Selecione o produto ou serviço de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> A plataforma de investimentos do Itaú oferece uma variedade de produtos e serviços de investimento, abrangendo opções como renda fixa, ações, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>



<li><b>Efetue sua operação de investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Após determinar qual produto ou serviço de investimento deseja, estará apto a realizar sua operação de investimento na plataforma Itaú.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais investimentos na plataforma</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O íon Itaú disponibiliza diferentes opções de investimento, destacando-se as seguintes:</span></p>



<ul>
<li><b>Renda Fixa: </b><span style="font-weight: 400;">Inclui opções como CDBs, LCIs, LCAs, CRIs, CRAs, debêntures e títulos públicos.</span></li>



<li><b>Ações: </b><span style="font-weight: 400;">Abrange ações de empresas tanto nacionais quanto estrangeiras.</span></li>



<li><b>Fundos de Investimento: </b><span style="font-weight: 400;">Engloba uma diversidade de fundos, como fundos de renda fixa, fundos de renda variável, fundos multimercados e fundos de <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A plataforma Íon Itaú oferece opções diversas para investidores, que buscam segurança e versatilidade. No entanto, é importante notar que as taxas de corretagem podem ser um pouco mais altas. Atualmente, o acesso é exclusivo para clientes do banco, embora haja planos de expansão para não clientes no futuro. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para tomar a melhor decisão, é fundamental pesquisar e avaliar outras opções, considerando fatores como segurança, custos e recursos da plataforma, antes de realizar seus investimentos.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1ikQ7r wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://ion.itau/" aria-label="Conheça a Íon Itaú" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça a Íon Itaú                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/ion-itau/">Íon Itaú: Tudo sobre a Plataforma de Investimentos do Itaú</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bradesco Investimentos: É uma Boa Opção para Investir?</title>
		<link>/bradesco-investimentos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:00:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[atendimento ao cliente]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[corretagem]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Plataforma de Investimento]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1488</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra se o Bradesco Investimentos é adequado para você e explore suas opções de investimento. Faça seu dinheiro trabalhar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-investimentos/">Bradesco Investimentos: É uma Boa Opção para Investir?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você já se perguntou o que é o Bradesco <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> e se vale a pena considerá-lo como sua plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>? O Bradesco <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>, uma extensão do Banco Bradesco, oferece diversas alternativas de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Por isso, este artigo explora os prós e contras da plataforma, orienta sobre como investir nela e apresenta os principais tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> disponíveis. Se você está em busca de oportunidades para fazer seu dinheiro trabalhar para você, continue lendo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que é Bradesco Investimentos?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Bradesco Investimentos é uma plataforma do Banco Bradesco que oferece diferentes opções de investimento, como renda fixa, ações, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa plataforma é boa para todos os tipos de investidores, desde aqueles que estão começando até os mais experientes. Além disso, ela tem muitas ferramentas que podem ajudar usuários a  fazerem as melhores escolhas para seus investimentos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quem pode investir?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os serviços da plataforma Bradesco Investimentos são exclusivos para os clientes do banco. Isso significa que somente aqueles que têm uma conta no Bradesco têm acesso a essa plataforma de investimento. </span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Prós e contras da plataforma</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Prós da plataforma</span></h3>



<ul>
<li><b>Diversidade de investimentos</b><span style="font-weight: 400;">: A plataforma oferece mais de mil opções de investimentos, como renda fixa, ações, fundos e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>, atendendo diferentes tipos de investidores.</span></li>



<li><b>Praticidade: </b><span style="font-weight: 400;">A plataforma é fácil de usar, mesmo para quem está começando. Abrir uma conta é simples, e o aplicativo é intuitivo e amigável.</span></li>



<li><b>Suporte constante: </b><span style="font-weight: 400;">O suporte ao cliente está disponível 24/7, o que é útil para investidores que precisam de ajuda ou informações.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Contras da plataforma</span></h3>



<ul>
<li><b>Taxas de corretagem: </b><span style="font-weight: 400;">A plataforma cobra taxas para transações de ações, com valores que podem variar de acordo com o tipo de operação e o montante envolvido.</span></li>



<li><b>Atendimento ao cliente: </b><span style="font-weight: 400;">Alguns usuários têm reclamado da lentidão e burocracia do atendimento ao cliente na plataforma.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Passo a passo de como investir no Bradesco Investimentos</span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, abra o app Bradesco Investimentos e faça login.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Em seguida, escolha o que quer investir na tela inicial.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Coloque o valor do seu investimento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Na sequência, verifique as informações e confirme.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Por fim, aguarde a confirmação do investimento.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais investimentos na plataforma</span></h2>



<ul>
<li><b>Renda Fixa:</b><span style="font-weight: 400;"> Como, CDBs, LCIs LCAs CRIs, CRAs,Títulos públicos, </span></li>



<li><b>Ações:</b><span style="font-weight: 400;"> Investimento em partes do capital de empresas.</span></li>



<li><b>Fundos de Investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Diversificação de ativos gerenciada por profissionais.</span></li>



<li><b><a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">Previdência Privada</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Investimento para renda complementar na aposentadoria, com planos PGBL e VGBL.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão, vale a pena investir?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A resposta a essa pergunta depende de seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. Se você está procurando uma plataforma de investimentos que ofereça uma variedade de produtos e serviços, o Bradesco Investimentos pode ser uma boa opção para você. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Porém, é importante considerar as taxas de corretagem e o atendimento ao cliente antes de abrir uma conta na plataforma.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z2u0BAG wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://investimentos.bradesco/" aria-label="Conhecer Investimentos Bradesco" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer Investimentos Bradesco                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-investimentos/">Bradesco Investimentos: É uma Boa Opção para Investir?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BB Investimentos: Conheça os Investimentos do Banco do Brasil</title>
		<link>/bb-investimentos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:58:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[BB Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[câmbio]]></category>
		<category><![CDATA[commodities]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[títulos públicos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1349</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aproveite as oportunidades de investimento no Banco do Brasil com o BB Investimentos. Avalie entre segurança e taxas competitivas para decisões financeiras inteligentes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-investimentos/">BB Investimentos: Conheça os Investimentos do Banco do Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quer saber como funcionam os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> disponíveis no Banco do Brasil através do BB <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>? Por isso, vamos abordar os principais <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, como investir, se vale a pena ou não, para te ajudar a tomar decisões financeiras inteligentes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja entender melhor como aproveitar as oportunidades de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> oferecidas pelo Banco do Brasil, confira o artigo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vale a Pena investir no BB Investimentos?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Investir no BB Investimentos pode ser uma ótima escolha. Quem pode investir no Banco do Brasil? Bem, o BB Investimentos é uma alternativa adequada para investidores em busca de uma plataforma segura e confiável. O banco tem uma trajetória sólida no mundo financeiro e disponibiliza uma grande variedade de produtos e serviços que atendem às necessidades de investidores com diferentes perfis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é essencial notar que o BB Investimentos pode não ser a opção mais econômica disponível. As taxas cobradas pela corretora podem ser mais elevadas em comparação a outras plataformas. Portanto, ao considerar se vale a pena investir no BB Investimentos, é importante ponderar entre a segurança e a confiabilidade oferecidas pelo banco e as taxas mais competitivas oferecidas por outras corretoras. Suas escolhas devem se alinhar com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> e preferências pessoais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Prós e Contras do BB Investimentos</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prós:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Segurança e confiabilidade</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ampla gama de produtos e serviços</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Atendimento ao cliente de qualidade</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Contras:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Taxas mais altas do que outras plataformas</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Plataforma não tão moderna quanto a de outras corretoras</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a Passo de Como Investir no BB Investimentos</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, abra uma conta corrente no Banco do Brasil, a menos que já tenha uma.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do BB Investimentos e clique em &#8220;Abra sua conta&#8221; para criar uma conta de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha um formulário com seus dados pessoais, como nome, CPF, RG e endereço.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Envie cópias digitalizadas ou autenticadas dos seus documentos, como RG, CPF e comprovante de residência.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da sua conta, o que pode levar alguns dias.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Faça um depósito na sua conta de investimento para começar a investir.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Escolha entre os produtos e serviços disponíveis, como ações, renda fixa, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Realize suas operações de investimento usando a plataforma de negociação do BB Investimentos.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Principais Investimentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BB Investimentos oferece diferentes formas de investimento, e os principais são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Ações:</b><span style="font-weight: 400;"> Comprar ações significa se tornar um pequeno dono de uma empresa. Você pode ganhar dinheiro com o aumento do valor das ações ou por meio de pagamentos regulares chamados de dividendos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Renda Fixa: </b><span style="font-weight: 400;">Aqui, você investe em ativos que pagam juros ou rendimentos fixos. São opções mais seguras, embora geralmente ofereçam retornos menores do que as ações.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Fundos de Investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Esses fundos investem em uma variedade de ativos, como ações, renda fixa e outros. São bons para diversificar seu investimento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b><a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">Previdência Privada</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma forma de economizar para a aposentadoria, acumulando dinheiro ao longo da vida para ser usado quando você se aposentar.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Outros Produtos e Serviços</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Títulos Públicos:</b><span style="font-weight: 400;"> Investir em dívida emitida pelo governo federal, mais seguro, mas com retornos menores.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Câmbio: </b><span style="font-weight: 400;">Serviços de compra e venda de moedas estrangeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Commodities: </b><span style="font-weight: 400;">Investimento em bens primários como petróleo, ouro e soja.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, se você está começando a investir, o BB Investimentos é uma boa opção, pois é fácil de usar e tem um bom atendimento ao cliente. Porém, se você quer pagar menos taxas ou procura uma plataforma mais moderna, talvez seja melhor considerar outras opções. A ideia é escolher o que mais combina com o que você precisa para o seu dinheiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-investimentos/">BB Investimentos: Conheça os Investimentos do Banco do Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Previdência Privada Bradesco: Tudo que Você precisa Saber</title>
		<link>/previdencia-privada-bradesco/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 21:12:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de vida]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1335</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra a Previdência Privada Bradesco e planeje um futuro financeiro seguro. Conheça os tipos de planos e benefícios disponíveis. Comece hoje!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/previdencia-privada-bradesco/">Previdência Privada Bradesco: Tudo que Você precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">Previdência Privada</a> Bradesco é um produto oferecido pela Bradesco Seguros, projetado para ajudar as pessoas a acumularem recursos financeiros para a aposentadoria e atender a outros objetivos de longo prazo. </span></p>


<div class="lazyblock-block-links-dtjzs wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/calcular-sua-renda-na-aposentadoria/" aria-label="calcular renda na aposentadoria" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                calcular renda na aposentadoria                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/por-que-planejar-a-aposentadoria-seu-futuro-financeiro-em-jogo/" aria-label="Planejar aposentadoria" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Planejar aposentadoria                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" aria-label="Plano de Aposentadoria personalizado" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Plano de Aposentadoria personalizado                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, discutiremos em detalhes o que é a <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">Previdência Privada</a> Bradesco, os tipos de planos oferecidos, os benefícios, as taxas associadas, bem como orientações sobre como contratar um plano que atenda às suas necessidades específicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que é Previdência Privada Bradesco?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">Previdência Privada</a> Bradesco é um <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> de longo prazo que oferece a oportunidade de construir um fundo para a aposentadoria, para projetos futuros ou para alcançar <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> de longo prazo. Essa modalidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> proporciona uma alternativa valiosa ao sistema de previdência pública, que enfrenta desafios significativos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os planos de Previdência Privada Bradesco são uma forma inteligente de acumular e investir seu dinheiro com foco em segurança e crescimento. Eles oferecem diferentes tipos de planos que se adaptam a diferentes objetivos e perfis de investidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tipos de Planos de Previdência Privada Bradesco</span></h2>



<p>A Bradesco Seguros projetou os planos de Previdência Privada Bradesco para atender às diversas necessidades dos investidores. Podemos categorizá-los em dois tipos principais: planos abertos e planos fechados.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Planos Abertos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Os planos abertos são aqueles que você contrata diretamente com a Bradesco Seguros. Esses planos atendem a indivíduos que buscam flexibilidade e autonomia em suas escolhas de investimento e planejamento de aposentadoria.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Planos Fechados</span></h3>



<p>Empresas contratam os planos fechados para seus funcionários, assim como associações de classes ou grupos setoriais, visando atender às necessidades de um coletivo específico.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tipos de Previdência Privada Bradesco: PGBL e VGBL</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Pode-se classificar os planos de Previdência Privada Bradesco em dois tipos principais: PGBL (Plano Gerador de Benefício Livre) e VGBL (Vida Gerador de Benefício Livre). A escolha entre esses tipos depende da sua situação fiscal e de seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">PGBL (Plano Gerador de Benefício Livre)</span></h3>



<p>Indica-se o PGBL para pessoas que fazem a declaração completa do Imposto de Renda. Os investidores podem deduzir os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> realizados em um PGBL da base de cálculo do IR, até o limite de 12% da renda bruta anual tributável. Entretanto, o imposto de renda incidirá sobre o valor total no momento do resgate.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">VGBL (Vida Gerador de Benefício Livre)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É mais adequado para aqueles que fazem a declaração simplificada do Imposto de Renda, uma vez que não permite deduções na declaração de IR. Nesse caso, o imposto de renda incide apenas sobre os rendimentos na fase de resgate.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A escolha entre PGBL e VGBL depende de sua situação tributária e de seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. Consultar um profissional de finanças ou contador pode ser útil para determinar a opção mais vantajosa para você.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Regime Tributário</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de escolher entre PGBL e VGBL, você também precisa decidir entre dois regimes tributários: progressivo e regressivo.</span></p>



<ul>
<li><b>Regime Progressivo:</b><span style="font-weight: 400;"> Nesse regime, o imposto de renda é retido na fonte a uma alíquota de 15%. Caso você opte por receber a renda de seu plano de Previdência Privada em forma de renda mensal, a tributação seguirá a tabela progressiva do IRPF, que varia de isento a 27,5%, dependendo da faixa de renda.</span></li>



<li><b>Regime Regressivo: </b><span style="font-weight: 400;">O regime regressivo oferece alíquotas de imposto de renda mais baixas com o tempo. As alíquotas iniciais começam em 35%, diminuindo 5% a cada 2 anos, até atingir o mínimo de 10% para prazos de acumulação superiores a 10 anos. Esse regime não permite deduções na declaração anual de imposto de renda.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">A escolha do regime tributário depende de sua estratégia de longo prazo e situação financeira. Um profissional de finanças pode ajudá-lo a tomar a decisão certa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Rentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A rentabilidade dos planos de Previdência Privada Bradesco depende do desempenho dos fundos de investimento disponíveis. Tudo o que você investe em seu plano é alocado para um fundo de investimento, e seu dinheiro rende ao longo do tempo. A rentabilidade é calculada após a dedução das taxas associadas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Bradesco Vida e Previdência oferece uma gama de fundos geridos pela BRAM (Bradesco Asset Management), eleita a Melhor Gestora de Fundos de Previdência do país em 2020. Existem diferentes opções de fundos para atender a diversos perfis de investidores, desde os conservadores, que preferem baixo risco, até os mais arrojados, dispostos a enfrentar maior volatilidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Taxas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Há duas principais taxas associadas aos planos de Previdência Privada Bradesco:</span></p>



<ul>
<li><b>Taxa de Administração: </b><span style="font-weight: 400;">Esta taxa é descontada diariamente sobre o patrimônio líquido do fundo e é destinada a cobrir os custos de gestão da carteira de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e administração do fundo. É importante escolher planos que tenham taxas de administração competitivas.</span></li>



<li><b>Taxa de Carregamento: </b><span style="font-weight: 400;">Essa taxa é calculada sobre as contribuições que você faz para o plano de previdência e visa cobrir despesas administrativas, de corretagem e colocação do plano. Alguns planos de previdência não cobram taxa de carregamento, o que pode ser uma vantagem.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Nos planos de previdência de renda fixa, a taxa de carregamento é geralmente zero, com exceção dos planos VRGP Prev Classic 3 em 1, que cobram taxa de carregamento na entrada e na saída dos recursos. No entanto, a taxa de carregamento de saída é reduzida a 0% após 25 meses de inscrição no plano.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-q9DkK wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-como-escolher-a-melhor-opcao/" aria-label="Melhores previdências privadas" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Melhores previdências privadas                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Resgate e Renda do Valor Acumulado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao final do período do seu plano de Previdência Privada Bradesco, você terá um valor acumulado que é a soma do que você investiu mais os rendimentos. Você pode resgatar esse saldo de uma só vez ou transformá-lo em uma renda mensal. Lembre-se de que você pode alterar o vencimento do plano a qualquer momento, proporcionando flexibilidade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Você pode optar por diferentes tipos de renda, incluindo:</span></p>



<ul>
<li><b>Renda Vitalícia: </b><span style="font-weight: 400;">Uma renda mensal paga durante toda a sua vida.</span></li>



<li><b>Renda Temporária: </b><span style="font-weight: 400;">Uma renda paga somente a você por um período determinado.</span></li>



<li><b>Renda Vitalícia por Prazo Mínimo Garantido:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma renda mensal paga durante toda a sua vida ou por um período mínimo escolhido por você.</span></li>



<li><b>Renda por Prazo Certo:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma renda mensal paga durante um período escolhido por você.</span></li>



<li><b>Renda Vitalícia Reversível ao Beneficiário Indicado: </b><span style="font-weight: 400;">Uma renda mensal paga durante toda a sua vida e, em seguida, transferida para o beneficiário que você indicou, que também recebe por toda a vida.</span></li>



<li><b>Renda Vitalícia Reversível ao Cônjuge e aos Menores: </b><span style="font-weight: 400;">Uma renda mensal paga durante toda a sua vida, em seguida, transferida ao cônjuge e, posteriormente, aos filhos até completarem 24 anos.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa flexibilidade permite que você escolha a opção de renda que melhor atenda aos seus objetivos e circunstâncias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Serviços e Benefícios do Seu Plano</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Previdência Privada Bradesco oferece diversos serviços e benefícios para os titulares de seus planos:</span></p>



<ul>
<li><b>Saldos e Extratos: </b><span style="font-weight: 400;">Você pode consultar o saldo acumulado em seu plano, bem como extratos de aportes e resgates.</span></li>



<li><b>Simuladores de Previdência: </b><span style="font-weight: 400;">Utilize ferramentas de simulação para determinar o plano ou o montante de investimento adequado às suas necessidades.</span></li>



<li><b>Rentabilidade de Fundos:</b><span style="font-weight: 400;"> Acompanhe o desempenho dos fundos de investimento de seu plano, comparando índices de rendimento com outras opções de investimento.</span></li>



<li><b>Fazer Aportes: </b><span style="font-weight: 400;">Invista de maneira descomplicada, aportando o valor desejado em seu plano de Previdência Privada Bradesco.</span></li>



<li><b>Edite Seus Planos: </b><span style="font-weight: 400;">Altere detalhes como a forma e o dia de pagamentos, reduza o valor de contribuição, mude a data de vencimento do plano e outros dados.</span></li>



<li><b>Resgates: </b><span style="font-weight: 400;">Você pode solicitar o resgate dos valores investidos a qualquer momento, observando os períodos de carência.</span></li>



<li><b>Portabilidade Interna:</b><span style="font-weight: 400;"> Altere seu plano ou o perfil do fundo de investimento, acompanhando os diferentes momentos de sua vida.</span></li>



<li><b>Simulador de Benefício Fiscal:</b>Utilize o simulador para calcular o montante necessário para investir em Previdência Privada e garantir deduções de até 12% da renda bruta anual com o PGBL.</li>



<li><b>Sorteios: </b><span style="font-weight: 400;">Dependendo do plano, sua Previdência pode ser premiável, oferecendo a chance de concorrer a prêmios adicionais.</span></li>



<li><b>Livelo:</b>Ao investir em seu futuro com a Previdência Privada Bradesco, você pode ganhar pontos Livelo, que você pode resgatar em produtos, serviços e experiências incríveis.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Previdência Privada Bradesco é uma opção sólida e flexível para garantir sua segurança financeira no futuro. Com diversos tipos de planos, regimes tributários e opções de investimento, a Bradesco Seguros oferece uma variedade de escolhas para atender às suas necessidades específicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao considerar a Previdência Privada Bradesco, é importante avaliar seu perfil financeiro, seus objetivos de longo prazo e as implicações fiscais associadas a cada plano. Consultar um profissional de finanças pode ajudá-lo a tomar decisões informadas e a construir um futuro financeiro seguro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Previdência Privada Bradesco está pronta para atender às suas necessidades e auxiliá-lo na jornada em direção a uma aposentadoria tranquila. Planifique seu futuro, invista com sabedoria e garanta a segurança financeira que você merece. Seu amanhã começa hoje.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZBJ477 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-itau/" aria-label="Previdência Privada Itaú" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Previdência Privada Itaú                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-santander/" aria-label="Previdência Privada Santander" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Previdência Privada Santander                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/previdencia-privada-bradesco/">Previdência Privada Bradesco: Tudo que Você precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melhores Investimentos: top 8 opções para suas finanças</title>
		<link>/melhores-investimentos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:10:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[2023]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[CDBs]]></category>
		<category><![CDATA[CRAs]]></category>
		<category><![CDATA[CRIs]]></category>
		<category><![CDATA[diversificação]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[LCAs]]></category>
		<category><![CDATA[LCIs]]></category>
		<category><![CDATA[ouro]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Direto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as melhores opções de investimento para suas finanças em 2023. Conheça as opções e faça escolhas informadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/melhores-investimentos/">Melhores Investimentos: top 8 opções para suas finanças</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você já parou para pensar quais são os melhores <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> para você? Descobrir quais as opções ideais é muito importante. Porém, a decisão de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> depende de fatores decisivos, como seu nível de tolerância ao risco e <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. Além disso, é importante levar em consideração pontos como taxas de juros, inflação, cenário político e expectativas de mercado.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1R0hbt wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/apps-para-investir/" aria-label="Apps para investir" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Apps para investir                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/melhores-bancos-para-investir/" aria-label="Melhores Bancos Para Investir" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Melhores Bancos Para Investir                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/as-melhores-plataformas-de-investimento-do-brasil-em-2023/" aria-label="Melhores plataformas de investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Melhores plataformas de investimento                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Se você está curioso para saber quais os recursos que podem alavancar suas finanças, confira nosso artigo com as 8 melhores opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> hoje.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Top 8 melhores investimentos para 2023</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tesouro Direto</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este é um método de empréstimo ao governo, onde você recebe juros em troca. Existem diversos tipos de títulos públicos com diferentes prazos e rentabilidades. O Tesouro Direto é caracterizado por ser de baixo risco, ter alta liquidez e ser acessível para investidores de pequeno porte.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">CDBs (Certificados de Depósito Bancário)</span></h3>



<p>Os CDBs, emitidos por bancos para captação de recursos, podem apresentar liquidez diária ou no vencimento e oferecem opções de juros prefixados, pós-fixados ou híbridos.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">LCIs (Letras de Crédito Imobiliário) e LCAs (Letras de Crédito do Agronegócio)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">São títulos emitidos por instituições financeiras para financiar setores específicos da economia. São de baixo risco, também garantidos pelo FGC até R$250 mil por CPF e instituição, além de serem isentos de Imposto de Renda.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Fundos de Investimento</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Profissionais financeiros gerenciam carteiras de ativos. Existem diferentes categorias, incluindo renda fixa, multimercado, ações, e imobiliários, cada um com riscos e rentabilidades variadas, dependendo das estratégias adotadas e dos ativos que compõem o fundo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Fundos Imobiliários (FIIs)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Investem em imóveis ou em títulos relacionados ao mercado imobiliário. Permitem ao investidor receber uma renda mensal proveniente de aluguéis e juros dos títulos, além da potencial valorização das cotas. São títulos de risco moderado que podem ser negociados na bolsa de valores.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">CRIs (Certificados de Recebíveis Imobiliários) e CRAs (Certificados de Recebíveis do Agronegócio)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas securitizadoras emitem títulos que representam o direito de receber pagamentos futuros de contratos imobiliários ou agrícolas. Possuem risco moderado a alto, uma vez que não contam com a garantia do FGC, mas oferecem rentabilidades atraentes e são isentos de Imposto de Renda.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Investimento em Ouro</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma forma de diversificar sua carteira e se proteger contra inflação e crises econômicas. </span>Investidores podem adquirir ouro na forma física, por meio de contratos futuros na bolsa de valores ou comprando cotas de fundos que investem em ouro, um ativo escasso e globalmente valorizado.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Ações na Bolsa de Valores</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao adquirir ações, você se torna acionista de uma empresa e participa dos seus lucros e perdas. As flutuações do mercado e as condições específicas da empresa tornam as ações consideradas de alto risco. No longo prazo, podem oferecer retornos significativos.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-2oqDiL wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/melhor-tipo-de-investimento-para-iniciantes/" aria-label="Tipos de Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Tipos de Investimento                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-comecar-a-investir/" aria-label="Começar a Investir" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Começar a Investir                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-investir-em-renda-fixa/" aria-label="Investir em Renda Fixa" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Investir em Renda Fixa                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para os Melhores Investimentos?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, existem diversas opções de investimento disponíveis, cada uma com seus próprios níveis de risco e retorno. O investimento ideal depende do seu perfil, de sua situação financeira e objetivos específicos. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Portanto, é fundamental realizar pesquisas e analisar as alternativas disponíveis. É importante também, buscar orientação de um profissional financeiro ou consultor para tomar decisões alinhadas com suas metas financeiras.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/melhores-investimentos/">Melhores Investimentos: top 8 opções para suas finanças</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
