<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>pequenos negócios &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/pequenos-negocios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 15:18:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>pequenos negócios &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito: Pequenos Negócios Celebram a Continuidade</title>
		<link>/parcelamento-sem-juros-no-cartao-de-credito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:18:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta Pública]]></category>
		<category><![CDATA[Consumidores]]></category>
		<category><![CDATA[decisão]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[Notícia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[parcelamento sem juros]]></category>
		<category><![CDATA[pequenos negócios]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[rotativo]]></category>
		<category><![CDATA[Sebrae]]></category>
		<category><![CDATA[varejistas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5963</guid>

					<description><![CDATA[<p>Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito Continua e Beneficia Pequenos Negócios</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parcelamento-sem-juros-no-cartao-de-credito/">Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito: Pequenos Negócios Celebram a Continuidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Conselho Monetário Nacional (CMN) anunciou nesta quinta-feira (21) a decisão de manter o parcelamento sem juros no <a href="https://acionando.com/?s=cart%C3%A3o+de+cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>, uma vitória para os pequenos negócios do Brasil. A medida, que era tema de discussão, permanecerá inalterada, trazendo alívio para empreendedores e consumidores. A decisão foi comemorada pelo <a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sebrae</a>, uma das 11 entidades que lideram a campanha &#8220;<a href="https://acionando.com/?s=Parcelo+Sim%21" rel="nofollow noopener" target="_blank">Parcelo Sim!</a>&#8220;</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-importancia-do-parcelamento-sem-juros-para-os-pequenos-negocios">A Importância do Parcelamento Sem Juros para os Pequenos Negócios</a></li><li><a href="#mobilizacao-para-o-futuro-e-regulamentacao-do-rotativo">Mobilização para o Futuro e Regulamentação do Rotativo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-importancia-do-parcelamento-sem-juros-para-os-pequenos-negocios"><span style="font-weight: 400;">A Importância do Parcelamento Sem Juros para os Pequenos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente do Sebrae, Décio Lima, enfatizou a relevância do modelo de pagamento em prestações sem acréscimo financeiro</span> <span style="font-weight: 400;">como uma ferramenta insubstituível para empreendedores e consumidores. O fim dessa modalidade impactaria diretamente os pequenos negócios, já que muitos varejistas dependem do parcelamento para impulsionar suas vendas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mobilizacao-para-o-futuro-e-regulamentacao-do-rotativo"><span style="font-weight: 400;">Mobilização para o Futuro e Regulamentação do Rotativo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://agenciasebrae.com.br/economia-e-politica/pequenos-negocios-serao-beneficiados-com-a-manutencao-do-parcelamento-sem-juros/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Sebrae</a> destaca que continuará mobilizado em defesa do parcelamento sem juros, cujo futuro será discutido novamente em 2024, possivelmente por meio de uma consulta pública. Além disso, o CMN aprovou uma regulamentação que limita os juros do rotativo do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> a 100%, entrando em vigor a partir de 1º de janeiro do próximo ano.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parcelamento-sem-juros-no-cartao-de-credito/">Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito: Pequenos Negócios Celebram a Continuidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Começar um Negócio Próprio: Passos Essenciais</title>
		<link>/como-comecar-um-negocio-proprio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:06:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Renda Extra]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedor]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[negócio próprio]]></category>
		<category><![CDATA[pequenos negócios]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[plano de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[startup]]></category>
		<category><![CDATA[sucesso empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=246</guid>

					<description><![CDATA[<p>Iniciar um negócio próprio é emocionante. Neste guia, explore etapas cruciais para o sucesso empresarial. Transforme sua visão em realidade com planejamento sólido e determinação.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-comecar-um-negocio-proprio/">Como Começar um Negócio Próprio: Passos Essenciais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Iniciar um negócio próprio é uma jornada emocionante e repleta de oportunidades. Ser seu próprio chefe e criar uma fonte de renda estável são metas que muitos empreendedores almejam. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, para alcançar o sucesso, é fundamental planejar cuidadosamente e estar preparado para os desafios que podem surgir ao longo do caminho. Neste guia, vamos explorar os passos essenciais para começar um <a href="https://acionando.com/category/renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">negócio próprio</a> com sucesso.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para Começar um Negócio Próprio</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Defina Seu Negócio: </b><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo crucial é definir o seu negócio. O que você planeja vender ou oferecer? Quem é o seu público-alvo? Quais são seus objetivos de curto e longo prazo? Ter uma visão clara é fundamental para orientar todo o processo de criação do negócio.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pesquisa de Mercado: </b><span style="font-weight: 400;">Antes de dar o pontapé inicial, realize uma pesquisa de mercado detalhada. Isso inclui identificar seus concorrentes, entender as tendências do setor e, o mais importante, conhecer profundamente as necessidades e desejos do seu público-alvo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desenvolva um Plano de Negócios:</b><span style="font-weight: 400;"> O plano de negócios é um documento fundamental que detalha todos os aspectos do seu empreendimento. Ele deve abranger informações sobre o seu produto ou serviço, estratégias de marketing, análise de concorrência e projeções financeiras. Um plano bem elaborado servirá como um guia valioso para o seu negócio.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Obtenha os Recursos Necessários: </b><span style="font-weight: 400;">Para começar um negócio, você precisará de recursos financeiros, recursos humanos e, em muitos casos, recursos materiais. Isso pode incluir capital inicial, contratação de funcionários e aquisição de equipamentos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Inicie seu Negócio: </b><span style="font-weight: 400;">Assim que todos os preparativos estiverem concluídos, é hora de iniciar oficialmente o seu negócio. Isso pode envolver a criação legal da empresa, obtenção de licenças e autorizações necessárias e o lançamento efetivo do seu produto ou serviço no mercado.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passos Específicos para Começar um Negócio Próprio</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Escolha o Tipo de Negócio: </b><span style="font-weight: 400;">Há uma variedade de tipos de negócios, desde comércio varejista e serviços até manufatura e tecnologia. Escolha o tipo de negócio que esteja alinhado com seus interesses e habilidades.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Faça uma Pesquisa de Mercado Abrangente: </b><span style="font-weight: 400;">A pesquisa de mercado não se resume apenas a identificar seu público-alvo. Compreenda a concorrência, as preferências dos consumidores e as oportunidades de nicho.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Elabore um Plano de Negócios Detalhado:</b><span style="font-weight: 400;"> Um plano de negócios bem elaborado deve incluir informações sobre a visão da empresa, estratégias de marketing, projeções financeiras, estrutura organizacional e metas específicas. É uma ferramenta essencial para orientar seu negócio.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prepare-se Financeiramente:</b><span style="font-weight: 400;"> Avalie suas necessidades financeiras e recursos disponíveis. Isso inclui capital inicial para operações, despesas iniciais e um plano para financiar o negócio durante seus estágios iniciais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Execute com Foco na Excelência: </b><span style="font-weight: 400;">Quando estiver pronto, execute suas operações com dedicação e excelência. Construa uma presença <a href="https://acionando.com/como-ganhar-dinheiro-online/" rel="nofollow noopener" target="_blank">online</a>, estabeleça uma base de clientes leais e esteja aberto a adaptar-se conforme necessário.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Começar um <a href="https://acionando.com/category/renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">negócio próprio</a> é uma jornada desafiadora, mas extremamente recompensadora. Definir metas claras, fazer uma pesquisa de mercado minuciosa, desenvolver um plano de negócios sólido e obter os recursos necessários são os pilares do sucesso. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que todo empreendimento envolve desafios, mas com paixão, resiliência e um compromisso inabalável, você pode transformar sua visão em realidade. O caminho para o sucesso como empreendedor começa com um planejamento sólido e a determinação de levar sua ideia ao próximo nível.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-comecar-um-negocio-proprio/">Como Começar um Negócio Próprio: Passos Essenciais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
