<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Lojas Virtuais - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/lojas-virtuais/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/lojas-virtuais/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 12:56:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>Lojas Virtuais - eShopMEI</title>
	<link>/category/lojas-virtuais/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</title>
		<link>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/</link>
					<comments>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 May 2022 19:51:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=700</guid>

					<description><![CDATA[<p>O misto de mundo físico com o virtual chegou à realidade da maioria da população muito antes do famoso e disruptivo metaverso. Pode parecer ficção, mas estamos cercados de tecnologias que tecem a linha tênue entre os dois universos. Me conta, como estão os estímulos do seu lado da tela? Nos últimos anos, consumidores e [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/">ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O misto de mundo físico com o virtual chegou à realidade da maioria da população muito antes do famoso e disruptivo <strong>metaverso</strong>. Pode parecer ficção, mas estamos cercados de tecnologias que tecem a linha tênue entre os dois universos.</p>
<p>Me conta, como estão os estímulos do seu lado da tela?</p>
<p>Nos últimos anos, consumidores e marcas se conectaram através do digital e trouxeram mudanças significativas para o mercado.</p>
<p>Um dos principais efeitos dessa mudança impactou positivamente <strong>e-commerces</strong> brasileiros que, somente no primeiro trimestre de 2022, registraram 78,5 milhões de compras online ― um aumento de 57,4% em comparação ao mesmo período do ano passado, de acordo com dados do relatório da NeoTrust, empresa de inteligência de mercado focada em e-commerce. Seguindo o mesmo tema, a SBVC (Sociedade Brasileira de Varejo e Consumo) em parceria com o Instituto Qualibest, apontou em um estudo que os meios de pagamentos através de aplicativos e carteiras digitais aumentou após a implantação do PIX, QR Code e cashback.</p>
<p>O consumidor digital busca uma experiência única quando entra em contato com a marca, e a realidade aumentada surge como uma solução inovadora.</p>
<p>RA traz um grande diferencial para as marcas quando implementado nas lojas virtuais, uma vez que possibilita que os clientes interajam com o produto como se estivessem em lojas físicas. Garantindo a sensação de estar no centro das ações, podendo fazer análises mais assertivas e detalhadas que trazem uma sensação de segurança na aquisição de um <a href="/nossas-solucoes/">produto ou serviço</a>.</p>
<h2>Afinal, o que é essa tecnologia que chegou nas pautas de reuniões de grandes empresas?</h2>
<p>A realidade aumentada é uma tecnologia que permite a interação entre o mundo virtual e o real, abrindo uma nova dimensão na maneira como nós executamos tarefas ou como utilizamos as máquinas.</p>
<p>Um software de RA programa um comando de ação e resposta pré-definidos, através de imagens, frases ou códigos, projetando desde uma simples forma geométrica à objetos mais complexos.</p>
<p>Alguns componentes básicos são necessários para a existência da Realidade Aumentada:</p>
<ol>
<li>Objeto real com algum tipo de marca de referência, que possibilite a interpretação e criação do objeto virtual;</li>
<li>Câmera ou dispositivo capaz de transmitir a imagem do objeto real;</li>
<li>Software capaz de interpretar o sinal transmitido pela câmera ou dispositivo.</li>
</ol>
<p>De forma simples, a realidade aumentada é você presente no mundo virtual interagindo com objetos que só estão limitados à sua imaginação.</p>
<p>Ainda em fase de desenvolvimento, não tem limites de aplicações, e com sua presença consolidada no entretenimento para criação de jogos interativos, alguns <strong>e-commerces</strong> estão utilizando RA como ferramenta de experiência na jornada de compra do cliente.</p>
<p>A nova tecnologia está sendo chamada de ARCommerce, e tem já mostrou resultados significativos. Um dos maiores <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> de moveis do Brasil, a Mobly, reportou um aumento de 82% em taxas de conversão e 115% no tempo que os clientes passam na página, após implantação da tecnologia. A Nielsen divulgou um relatório apontando que atualmente, nos Estados Unidos, 51% dos consumidores querem usar Realidade Aumentada em suas experiências de compra.</p>
<h2>Tudo parece um pouco filme de ficção cientifica sem um case de sucesso próximo a nossa realidade, né?</h2>
<p>Em Março (2022), a varejista Renner, preparou uma campanha com iniciativas que misturam o mundo digital e o físico, com um desfile no universo phygital.</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" width="567" height="359" class="size-medium wp-image-701 img-fluid aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/05/loja.png.webp" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2022/05/loja.png.webp 567w, /wp-content/uploads/2022/05/loja-300x190.png.webp 300w" sizes="(max-width: 567px) 100vw, 567px" /></p>
<p>Os convidados mergulharam em um universo cheio de inspirações da coleção, podendo ver as peças desfilando em 3D e conferir os detalhes e texturas das roupas a partir do uso de técnicas de mapeamento corporal e de movimento.</p>
<p>A marca apostou também na interação da sua persona digital, Rennata, nas redes sociais apresentando sua nova coleção cápsula, que foi desenvolvida de maneira 100% digital, usando a tecnologia 3D pela primeira vez e aplicando a digitalização em todo o processo de desenvolvimento de produto, modelagem e venda, o que permitiu reduzir amostras e conectar as frentes de inovação e sustentabilidade.</p>
<p>Desde novembro de 2021 a marca vem se preparando para esse momento, em parceria com o SnapChat a Renner trouxe ao mercado uma iniciativa de lente inovadora conhecida como Try-One. Com ela os usuários do aplicativo podem experimentar modelos variados de calçados comercializados nas lojas.</p>
<p>A Renner é uma marca que nasceu nas lojas físicas e se destaca no digital apostando nas principais <strong>tecnologias inovadoras</strong> do mercado.</p>
<p>Já parou para pensar como está sua estratégia digital? Está aproveitando todas as possibilidades que a transformação digital tem proporcionado?</p>
<p>O post <a href="/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/">ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</title>
		<link>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/</link>
					<comments>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:49:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=696</guid>

					<description><![CDATA[<p>As mudanças de hábitos de compra do consumidor sempre desafiaram a economia das empresas, porém na última década o avanço da tecnologia e o aumento da conectividade não apenas aceleraram as mudanças, como criaram um perfil: o consumidor 3.0. O acesso rápido e prático às informações e o conforto proporcionado por essas conexões o tornaram [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/">As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>As mudanças de hábitos de compra do consumidor sempre desafiaram a <strong>economia das empresas</strong>, porém na última década o avanço da tecnologia e o aumento da conectividade não apenas aceleraram as mudanças, como criaram um perfil: o consumidor 3.0.</p>
<p>O acesso rápido e prático às informações e o conforto proporcionado por essas conexões o tornaram mais engajado e exigente com suas <strong>experiências de compra</strong>.</p>
<p>‘’O consumidor é o foco central do negócio’’ &#8211; nós estamos sempre reforçando essa informação por aqui.</p>
<p>Para atender os desejos, expectativa e dores dos clientes as empresas devem, antes de tudo, conhecê-los. Afinal quanto mais informações forem coletadas e analisadas em um curto espaço de tempo, mais fácil será desenvolver estratégias e criar tendências de negócios.</p>
<p>O consumidor 3.0 é movido a experiências e está disposto a pagar um pouco a mais por isso, porém é importante ressaltar que apesar de estar ambientado e pronto para realizar suas compras online, esse perfil de <strong>consumidor pesquisa</strong> e compara as plataformas em busca de um processo descomplicado.</p>
<p>Para ilustrar esse comportamento do consumidor, Ebit|Nielsen apontou que o comércio digital ganhou 13 milhões de novos clientes entre 2020/21. Ao todo foram 79,7 milhões de pessoas que fizeram compras em e-commercer em comparação com os anos anteriores.</p>
<p>Um pote de ouro para os empresários digitais, mas será que sua empresa está preparada?</p>
<p>Esse número, em constante crescimento, levantou a preocupação das empresas com a experiência do cliente, mudando o mundo do empreendedorismo, que precisou direcionar seus investimentos para o setor de UX (User Experience).</p>
<p>O objetivo do UX é c<strong>riar uma experiência positiva</strong> para o usuário que entra em contato com a sua empresa, seus <a href="/nossas-solucoes/">produtos ou serviços</a>.</p>
<h2>Pensando nisso, aqui estão algumas dicas para melhorar a experiência do usuário do seu negócio:</h2>
<p>Aumente a velocidade do seu site e <strong>otimize as técnicas de SEO</strong> – garanta uma navegação fluída e seja encontrado nas pesquisas do Google.</p>
<p>Design limpo e otimizado – tudo que seu cliente precisa de forma intuitiva. Pense em seu site como uma vitrine do seu produto.</p>
<p>Seu negócio em todos os tamanhos e lugares – seja mobile-friendly, torne seu <a href="/site-institucional/">site responsivo</a> para que se adeque a todos os tamanhos de tela.</p>
<h3>As discussões sobre os novos hábitos de consumo são pauta de grandes encontros de empresários:</h3>
<p>No início de 2022, um dos maiores eventos varejistas do mundo, a NRF 2022 Retail’s Big Show reuniu especialistas e varejistas para discutir o futuro do comportamento do consumidor e tiveram alguns insights interessantes sobre a nova geração de consumidores.</p>
<p>Essa geração vê o consumo como uma extensão de seus valores, constrói narrativas e espera por ancoras emocionais na sua experiência com as marcas. Não apenas consomem como engajam e impulsionam marcas que agregam valor às suas vidas.</p>
<p>Por isso, a combinação entre produtos e serviços é um diferencial competitivo das marcas que estão inovando. Afinal, o consumidor não está procurando um vendedor, está buscando um influenciador que traga opiniões e pontos positivos sobre uma gama de produtos.</p>
<p>Você pode estar pensando que esse atendimento pode ser um grande gap no <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a>, certo?</p>
<p>Porém é possível oferecer um atendimento consultivo e humanizado, prestando um suporte personalizado.</p>
<p>Um consultor pode, por exemplo, apresentar os produtos mais adequados para as necessidades e tirar as suas dúvidas sobre pagamento, políticas de troca e especificidades dos itens através de um chat de atendimento. Lembrando que uma das principais tendências para os próximos anos, com a <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">WEB3</a>, é o uso de chatbots com inteligência artificial, imensurável o valor que esse serviço trás para sua marca, não é mesmo?</p>
<p>E, uma pauta que vem sendo cobrada pelos consumidores desde o auge da pandemia da COVID-19 é sustentabilidade. Essa é uma preocupação que tem transformado os hábitos de consumo das pessoas globalmente e que também tem sido cobrada das marcas, independentemente do setor de atuação, uma redução do impacto das atividades humanas no meio ambiente.</p>
<p>Os últimos anos foram marcados por transformações nos hábitos da sociedade, o que continuará se refletindo diretamente no comércio digital. Para acompanhar o ritmo de todas as mudanças que estamos vivendo é preciso posicionar corretamente sua marca e incluir no planejamento da sua empresa a pesquisa sobre as necessidades e mudanças no <strong>comportamento dos consumidores</strong>.</p>
<p>O consumidor 3.0 não é mais uma tendência, ele está entrando em contato com sua marca diariamente. Me conta, como está sua estratégia?</p>
<p>Posicionar a sua marca no mercado e criar experiências positivas aos seus consumidores são passos que devem antecipar a escolha da solução tecnológica adequada para o seu negócio.</p>
<p>Para acompanhar o ritmo de todas as mudanças que estamos vivendo, é preciso entender quem é esse novo consumidor, oferecer experiências que <strong>agreguem valor</strong> e, por fim, identificar qual é a melhor tecnologia para aprimorar todo o trabalho desenvolvido.</p>
<p>O post <a href="/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/">As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que são lojas virtuais e os seus 7 pilares fundamentais:</title>
		<link>/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/</link>
					<comments>/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 15:36:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=684</guid>

					<description><![CDATA[<p>‘’Por que sua loja ainda não está na internet? Você está perdendo clientes!’’, você tem ouvido essas frases nos últimos anos? Independente do tamanho do seu negócio, estar na internet trará inúmeras possibilidades, mas vamos começar pelo principal: Você sabe o que é uma loja virtual? Também conhecida como e-commerce, é uma estrutura de compra [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/">O que são lojas virtuais e os seus 7 pilares fundamentais:</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>‘’Por que sua loja ainda não está na internet? Você está perdendo clientes!’’, você tem ouvido essas frases nos últimos anos?</p>
<p>Independente do tamanho do seu negócio, estar na internet trará inúmeras possibilidades, mas vamos começar pelo principal: <strong>Você sabe o que é uma <a href="/loja-virtual/">loja virtual</a>?</strong></p>
<p>Também conhecida como e-commerce, é uma estrutura de compra e venda na internet, onde todas as transações são realizadas através de ferramentas online. Muito mais do que um site, uma <strong>loja virtual</strong> integra venda e atendimento ao cliente e a partir disso abre portas para outras automações, como marketing, controle de finanças e estoque. Agilizando a gestão do negócio e garantindo um peso estratégico na logística.</p>
<p>As <strong>lojas virtuais</strong> são uma excelente alternativa para as empresas que buscam visibilidade, alcançar novos públicos, reduzir gastos e aumentar as vendas. Precisamos ressaltar que durante a pandemia da Covid-19 as lojas que migraram para o virtual conseguiram manter uma frequência em suas vendas e competitividade no mercado.</p>
<p>Hoje, é possível <strong>vender praticamente qualquer tipo de produto pela internet</strong>, incluindo alimentos, automóveis e imóveis, por exemplo. Resultado de uma parcela, cada vez maior, da população adepta das compras online.</p>
<p><strong>Quais são principais modelos de e-commerce utilizados?</strong></p>
<p><strong>B2C (Empresa para consumidor final): </strong>todas as lojas que vendem produtos diretamente para os clientes finais estão nessa categoria.</p>
<p>Algumas das características do B2C são: público-alvo amplo, maior número de consumidores, inúmeras categorias e infinidade de produtos.</p>
<p><strong>B2B (Empresa para empresa):</strong> são marcas que têm como clientes outras marcas, não conversando diretamente com o cliente final. Alguns exemplos de produtos são matérias-primas, maquinários ou todos os tipos de mercadorias que sejam para outras empresas.</p>
<p>O B2B tem certas especificidades: público-alvo restrito, transações com maior volume financeiro e processo de compra mais complexo e burocrático. A <a href="/">eShopMei</a> é exemplo de modelo B2B.</p>
<p><strong>C2C (Consumidor para consumidor):</strong> é uma relação mais informal e pode acontecer por meio de redes sociais, porém existem lojas virtuais que intermediam as transações entre os clientes como o Enjoei, por exemplo. Transações desse tipo tendem a abranger um público amplo e ter um ticket médio mais baixo.</p>
<p><strong>O e-commerce é sustentado por 7 pilares fundamentais: </strong></p>
<ol>
<li><strong>Produto ou serviço: </strong></li>
</ol>
<p>O que você entrega para seus clientes é a razão do seu negócio existir. Algumas perguntas podem formar uma guia para estruturar uma <strong>loja virtual</strong>:</p>
<p>Como estou me posicionando no mercado? Como será a entrega desse produto? Existem muitas opções no mercado? Qual é o meu diferencial?</p>
<ol start="2">
<li><strong>Público: </strong></li>
</ol>
<p>O comportamento do consumidor digital muda com velocidade e conhecer seu público e sua relação com a internet é fundamental. Por isso a importância da criação de uma persona, para entender melhor qual caminho é o melhor a seguir. Para criação de uma persona você pode mapear:</p>
<p>Quais as características do seu cliente ideal? Como se posiciona no meio digital? Quais redes sociais utilizam?</p>
<p>Criar uma persona garante insights sobre como atrair novos clientes.</p>
<ol start="3">
<li><strong>Tecnologia:</strong></li>
</ol>
<p>A tecnologia por trás de um<strong> e-commerce</strong> é o que mantém a experiência de compra possível e em funcionamento. Lojas personalizadas garantem ótimas vendas.</p>
<ol start="4">
<li><strong>Pagamento: </strong></li>
</ol>
<p>Na compra online, a etapa do pagamento, quando não é simples e otimizada, acaba sendo um dos maiores causadores de abandono de carrinho, antes de finalizar a compra o cliente desiste. Configure os <strong>principais meios de pagamentos</strong>, tenha checkout transparente e que garanta a segurança dos dados do cliente.</p>
<ol start="5">
<li><strong>Logística: </strong></li>
</ol>
<p>A experiência de compra começa no primeiro acesso e termina quando o cliente recebe o produto.</p>
<p>Frete, prazo, entrega, embalagem e apresentação do produto são partes fundamentais da logística do seu negócio. Faça um planejamento cuidadoso e escolha parceiros responsáveis para realizar as entregas.</p>
<ol start="6">
<li><strong>Atendimento: </strong></li>
</ol>
<p>Um bom atendimento é um dos pilares para fidelização de clientes. Facilite o contato e sempre dê preferência para interações humanizadas. Estabeleça políticas de troca claras e lembre-se de que seu cliente é a base para o sucesso do seu negócio.</p>
<ol start="7">
<li><strong>Marketing:</strong></li>
</ol>
<p>Para vender, você precisa de <strong>presença digital</strong>.</p>
<p>Invista nas redes sociais, crie conteúdo sobre o universo do seu produto e as experiencias que ele proporciona. Sua marca precisa estar nos canais onde seu público está. Mais do que propaganda, os clientes precisam de proximidade com você.</p>
<p><strong>Do ponto de vista do consumidor, realizar suas compras de qualquer lugar, através de um smartphone, torna esse processo mais prazeroso e simples.</strong></p>
<p>Entre as principais vantagens de ter um <strong>e-commerce</strong>, podemos destacar:</p>
<ol>
<li>Aumento do alcance da empresa e prospecção de novos clientes;</li>
<li>Emissão de relatórios dos resultados do e-commerce para análises mais aprofundadas sobre o negócio;</li>
<li>Aproximação com os clientes atuais e potenciais, aumentando taxa de fidelização.</li>
</ol>
<p><strong>Para obter sucesso invista em um site funcional e otimizado para vendas. </strong></p>
<p>Um site funcional é habilitado para receber acessos, informar e direcionar clientes e concluir uma venda automaticamente, sem impedimentos causados por bugs.</p>
<p>E otimizado, <strong>utiliza técnicas e ferramentas de SEO</strong>, que farão com que sua <strong>loja virtual</strong> apareça com destaques nos resultados de buscas no Google, ou seja, sua loja disponível para novos e potenciais clientes.</p>
<p>Lembra da primeira pergunta da nossa conversa: “Por que sua loja ainda não está na internet?”, ficou mais difícil de responder?</p>
<p>O post <a href="/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/">O que são lojas virtuais e os seus 7 pilares fundamentais:</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que aprendemos com o ataque hacker à Americanas S.A?</title>
		<link>/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/</link>
					<comments>/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:19:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=655</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desde o último sábado (19), um assunto tomou conta das redes: o ataque hacker as redes de e-commerce Americanas e Submarino. Os usuários encontravam um aviso de que o serviço estava indisponível devido a uma ‘’falha de DNS’’. Ataques virtuais são comuns e recorrentes, mas, vêm ganhando mais força com a crescente participação de pessoas [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/">O que aprendemos com o ataque hacker à Americanas S.A?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Desde o último sábado (19), um assunto tomou conta das redes: o ataque hacker as redes de<a href="/loja-virtual/"> e-commerce</a> Americanas e Submarino. Os usuários encontravam um aviso de que o serviço estava indisponível devido a uma ‘’falha de DNS’’.</p>
<p>Ataques virtuais são comuns e recorrentes, mas, vêm ganhando mais força com a crescente participação de pessoas e empresas no universo digital. E, junto com a transformação digital que impulsionou o mundo virtual, o conhecimento sobre essas ameaças aumentou ainda mais e possibilitou abordagens de proteção.</p>
<p>O relatório de segurança divulgado pela Threat Intelligence, da Netscout, revela que no primeiro semestre de 2021 foram registados 5.351.930 ciberataques em diversos países.</p>
<p>No caso da Americanas S.A, a empresa identificou um ‘’acesso não autorizado’’ e acionou os protocolos de resposta que desativaram os servidores dos sites. Mas este não é um caso isolado, empresas de pequeno e médio porte estão, atualmente, tão sujeitas a ataques quanto as maiores.</p>
<h2><strong>Essa vulnerabilidade das redes indica que é preciso contar com conhecimento como proteção</strong></h2>
<p>Pensando nisso, vamos destacar 5 tipos de ataques virtuais mais comuns:</p>
<h3>Phishing</h3>
<p>O nome é referência à palavra fishing (ou pescaria) e consiste em criar uma página falsa, que simula a original, de uma empresa conhecida para ‘’pescar’’ os dados dos usuários. Para chegar até as vítimas a página é encaminhada através de links, muitas vezes por mensagens de whatsapp, com textos capazes de persuadir os usuários a fornecer seus dados.</p>
<p>O nível desses crimes tem aumentado, com simulações cada vez mais precisas e que não necessariamente se limitam ao roubo de dados, em alguns casos podem conter códigos maliciosos que podem infectar o ambiente tecnológico de uma organização, roubando dados importantes através de espionagem.</p>
<h3>Blackdoor</h3>
<p>Ou porta-dos-fundos, são programas maliciosos que dão controle total do computador infectado, porém tem a aparência de um programa legítimo e, por isso, obtém permissão do usuário para atuar.</p>
<p>Considerados uma subcategoria dos trojans (cavalos de troia), é um ataque que existe a muitos anos, o que não o impede se fazer vítimas. As versões mais recentes do NetBus e SpyOne, são comercializadas como soluções de administração remota, quando na verdade são blackdoor.</p>
<h3>Malwares</h3>
<p>Mais conhecidos como vírus, os malwares são softwares que atuam nos computadores para gerar instabilidade e possibilitar a ação direta dos criminosos cibernéticos.</p>
<p>Um malware pode se instalar a partir de dispositivos infectados (como um UBS) ou a partir de execução de arquivos, e variam de programas mais simples a ameaças que praticamente tornam a máquina inutilizável.</p>
<h3>Ransomware</h3>
<p>Consiste em um sequestro de dados, onde a intenção, geralmente, não é vazar os dados, mas obter dinheiro em troca da devolução.</p>
<p>Após conseguir acesso aos dados, através de brechas em sistemas e aplicações (como a falta de atualização), os dados são criptografados e é solicitado uma quantia em dinheiro ou em recursos valiosos para o resgaste.</p>
<p>Um relatório divulgado pela Osterman Research, em 2020, apontou que 57% das empresas fazem reuniões preparatórias para lidar com o Rasomware, com foco em investimentos em soluções de backup offline e estratégias de recuperação de desastres. Por ser um incidente muito comum, atraem atenção das empresas para um planejamento preventivo.</p>
<h3>Ataque DDoS</h3>
<p>Um ataque de negação de serviço focado em interromper as operações de uma empresa ao gerar instabilidade em sua rede e em seus sistemas. Age enviando requisições em massa para um servidor até a sobrecarga.</p>
<p>Com ataques de várias fontes, inclusive de fora do país, o DDoS é a causa de queda de diversos sites da internet, incluindo instituições e órgãos governamentais. Os ataques são realizados através de botnets (redes de computadores infectadas) e, em alguns casos, os hackers conseguem mascarar os ataques.</p>
<h2>É importante ressaltar que esses crimes virtuais obtêm êxito devido a vulnerabilidade e falhas no sistema ou por comportamento inadequado dos usuários. Mas, como me proteger?</h2>
<p>Através do desenvolvimento de um plano de segurança com processos e atualização dos equipamentos, treinamento de pessoas e implantação de diretrizes e regras quanto a utilização de sites seguros, softwares e arquivos. A educação dos usuários é um dos pilares mais sensíveis da cibersegurança e deve ser reforçada como um ponto para evitar falhas decorrentes de fator humano. Também é interessante desenvolver uma solução de recuperação de dados, que ajude a determinar o que será feito em casos de emergência.</p>
<p>O próximo passo está ligado ao mapeamento, conhecer as ameaças para cada tipo de empresa, entender seus impactos e desenhar propostas personalizadas para cada tipo de risco.</p>
<p>Tão fundamental quanto as estratégias de ação, é monitorar o tráfego de infraestrutura de rede, assim será possível impedir invasões em tempo real, enquanto ainda são tentativas. O monitoramento abre a possibilidade para identificação de brechas e falhas que precisam ser reparadas. Apesar de parecer uma atividade simples, monitorar o sistema gera conhecimento sobre a organização, seus comportamentos e o perfil da estrutura como um todo.</p>
<p>Toda <strong>equipe de TI</strong> deve estar preparada para agir tanto nas rotinas diárias de segurança, como nas emergências, caso haja incidentes. Mas acima disso, deve ser parte da cultura da empresa que todos os usuários tenham conhecimentos básicos de segurança e participação na segurança das ações de proteção de rede.</p>
<h2>A cultura baseada na cibersegurança previne invasões, já que cada usuário terá conhecimento da política e sua aplicação, principalmente se os colaboradores estiverem em home-office ou híbrido.</h2>
<p>Há algumas formas de assegurar essa proteção, por exemplo:</p>
<ul>
<li>Preparar a TI para a gestão de um ambiente mais virtualizado;</li>
<li>Definir políticas de segurança a serem aplicadas para o home office e educar os funcionários a respeito;</li>
<li>Adoção de soluções de gerenciamento de acessos e senhas;</li>
<li>Adoção de ferramentas que favorecem a segurança da informação, como a migração para a nuvem visando aumentar a eficiência operacional e implementar o uso do Office 365 para garantir mais segurança no acesso aos dados mesmo de forma remota.</li>
</ul>
<p>Uma comunicação clara e objetiva entre os departamentos e a equipe de TI garantirão a segurança da empresa. Lembre-se, investimento em softwares e consultorias de gestão de segurança não serão capazes de barrar um ataque se a cultura de segurança cibernética não estiver estruturada entre os usuários das redes da sua empresa.</p>
<p>O post <a href="/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/">O que aprendemos com o ataque hacker à Americanas S.A?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SEO em Lojas Virtuais: Por que é importante?</title>
		<link>/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/</link>
					<comments>/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 21:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=257</guid>

					<description><![CDATA[<p>Com os últimos eventos em 2020 e 2021, o investimento em uma loja virtual preparada para SEO nunca foi tão necessário. O interesse dos consumidores em compras online sempre foi alto, mas com a pandemia, tornou-se uma necessidade. Aprenda mais sobre a importância do SEO para o e-commerce e como aplicá-lo ao seu negócio! Durante e [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/">SEO em Lojas Virtuais: Por que é importante?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Com os últimos eventos em 2020 e 2021, o investimento em uma<strong> loja virtual preparada para SEO</strong> nunca foi tão necessário. O interesse dos consumidores em <strong>compras online</strong> sempre foi alto, mas com a pandemia, tornou-se uma necessidade.</p>
<h3>Aprenda mais sobre a importância do SEO para o e-commerce e como aplicá-lo ao seu negócio!</h3>
<p>Durante e após a pandemia de coronavírus, a pesquisa do Locomotive Research Institute sobre o impacto da pandemia no comportamento do consumidor no Brasil mostra que os hábitos de compra devem continuar mesmo após o fim desse período. Portanto, para aumentar as vendas, trabalhar com SEO tornou-se indispensável.</p>
<p>A pesquisa mostrou que 50% dos entrevistados que visitaram livrarias e papelarias não insistiam mais em ir a lojas regulares após serem colocados em quarentena e isso se repetiu com 49% em perfumaria e petshops, 44% em lojas de departamentos e shoppings e 41% em lojas de artigos de decoração.</p>
<h2>Entenda o que é SEO</h2>
<p>Para entender a importância do SEO para o <strong>e-commerce</strong>, você precisa entender a teoria e a tecnologia do site, por isso é necessário estudar as plataformas disponíveis no mercado e as que melhor atende esse quesito, como as da <a href="/">eShopMEI</a> por exemplo.</p>
<p>A sigla SEO refere-se a Search Engine Optimization, que significa Motor de Otimização de Busca em português, o objetivo original dessa abordagem era ser o primeiro resultado do Google, ter mais páginas indexadas pelo Google, mas apenas os sites mais bem preparados e com bom conteúdo chegam lá e são capaz de direcionar seus clientes a uma <strong>compra de produto ou serviço</strong>.</p>
<p>Mas não se trata apenas do site ou para conteúdo interno, SEO também é trabalhado em mídia social, blogs, Youtube etc., você precisa se conectar a todo o processo.</p>
<p>O <strong>comércio eletrônico</strong> requer estratégias personalizadas, afinal o principal objetivo do e-commerce é aumentar as vendas, portanto, a estratégia visa atrair consumidores.</p>
<p>Saber qual o nicho do negócio é importante, assim podemos explorar a personalidade do negócio de comércio eletrônico e os resultados da pesquisa aparecerão regularmente somente após alguns meses de atividade.</p>
<h2>Não deixe de fazer SEO em seu site</h2>
<p>Sem uma boa posição no Google, o sucesso de comércio eletrônico hoje é quase impossível, sendo assim, com as ferramentas certas, um pouco de estudo e planejamento você vera o impacto real dos resultados nas vendas de seu e-commerce, especialmente porque estamos enfrentando uma pandemia sua <a href="/por-que-e-importante-ter-um-site/">presenta online é indispensável</a>.</p>
<p>Portanto, encontrar uma boa empresa de desenvolvimento, que tenha atenção no seu negócio e esteja preparada para te auxiliar é um passo importante para se destacar entre a concorrência e você pode contar com a <a href="/">eShopMEI</a> para desenvolver sua loja virtual,<strong> aumentar suas vendas </strong>e por um preço que cabe no seu orçamento, entre contato conosco para mais informações!</p>
<p>O post <a href="/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/">SEO em Lojas Virtuais: Por que é importante?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
