<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Compromisso &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/compromisso/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2023 13:44:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Compromisso &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>AgroGalaxy Alcança Margem Bruta Recorde de 18,2% no 3T23</title>
		<link>/agrogalaxy-alcanca-margem-bruta-recorde/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:44:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[AgroGalaxy]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[Compromisso]]></category>
		<category><![CDATA[Confiança do Produtor]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[margem bruta]]></category>
		<category><![CDATA[resultados trimestrais]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2609</guid>

					<description><![CDATA[<p>AgroGalaxy atinge 18,2% de margem bruta no 3º trimestre, implementa estratégias eficazes, reduz despesas, mantém confiança do produtor e reforça compromisso sustentável.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/agrogalaxy-alcanca-margem-bruta-recorde/">AgroGalaxy Alcança Margem Bruta Recorde de 18,2% no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, o AgroGalaxy atingiu uma margem bruta histórica de 18,2%, superando desafios no agronegócio e implementando estratégias eficazes.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#agro-galaxy-evolucao-da-margem-bruta">AgroGalaxy Evolução da Margem Bruta</a></li>
<li><a href="#perspectivas-e-compromissos-futuros">Perspectivas e Compromissos Futuros</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="agro-galaxy-evolucao-da-margem-bruta" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">AgroGalaxy Evolução da Margem Bruta</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No 3º trimestre de 2023, o AgroGalaxy registrou uma marcante evolução em sua <a href="https://acionando.com/?s=bruta" rel="nofollow noopener" target="_blank">margem bruta</a>, atingindo 18,2%. Esse feito representa um aumento significativo em relação aos 15,1% no 1º trimestre e 16,6% no 2º trimestre do mesmo ano, destacando-se como a maior margem do ano e a terceira maior da história da empresa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A conquista da margem recorde foi impulsionada por estratégias implementadas desde o segundo trimestre, visando enfrentar a volatilidade nos preços, excesso de estocagem de insumos e variações nas commodities. A antecipação e ações proativas permitiram uma recuperação consistente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Destaca-se a redução expressiva de 23% nas despesas operacionais (SG&amp;A), excluindo depreciação e amortização. A sinergia entre os negócios adquiridos ao longo dos anos contribuiu para eficiência operacional, enquanto o foco nas lojas abertas desde 2019 impulsionou a receita.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar da queda de 23% na receita líquida total, atingindo R$2,4 bilhões, o AgroGalaxy manteve sua posição de confiança no mercado. Com quase 31 mil clientes ativos e um aumento de 45% na recepção de grãos em relação ao mesmo período do ano passado, a empresa demonstra resiliência.</span></p>



<h2 id="perspectivas-e-compromissos-futuros" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Compromissos Futuros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Welles Pascoal, CEO do AgroGalaxy, expressa confiança de que o pior cenário ficou para trás. Comprometido com a recuperação contínua das margens, Pascoal destaca o compromisso da empresa em se consolidar como a principal varejista sustentável de insumos agrícolas, superando desafios e oferecendo soluções únicas para o agricultor brasileiro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da margem bruta recorde, a empresa destaca a significativa posição de caixa, equivalentes e aplicações, aproximando-se de R$900 milhões. A recente conclusão do alongamento de vencimentos de curto prazo, totalizando R$839 milhões, representa um passo importante na adaptação da estrutura de capital diante do cenário desafiador do setor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O AgroGalaxy reafirma seu compromisso com a sustentabilidade, continuando a investir em pesquisa, inovação e práticas comerciais responsáveis para fortalecer sua posição no mercado agrícola.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa mantém seu foco em especialidades e bioinsumos, segmentos de maior margem bruta. Mesmo diante dos desafios, registrou crescimento nestas áreas, consolidando sua posição como a principal plataforma de vendas de bioinsumos no Brasil.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante dos desafios superados e dos <a href="https://ri.agrogalaxy.com.br/divulgacoes-e-resultados/central-de-resultados/" target="_blank" rel="noopener nofollow">resultados alcançados</a>, o AgroGalaxy encerra o terceiro trimestre de 2023 com uma perspectiva positiva, consolidando sua posição de destaque no mercado de insumos agrícolas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/agrogalaxy-alcanca-margem-bruta-recorde/">AgroGalaxy Alcança Margem Bruta Recorde de 18,2% no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
