<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dividendos &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/dividendos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 17:17:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>dividendos &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Banestes Anuncia Lucro Líquido Recorde de R$ 371 Milhões em 2023, Refletindo Crescimento e Expansão Estratégica</title>
		<link>/banestes-anuncia-lucro-liquido-recorde/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:17:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[2023]]></category>
		<category><![CDATA[Banestes]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de Custos]]></category>
		<category><![CDATA[Crescimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvimento socioeconômico]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[Espírito Santo]]></category>
		<category><![CDATA[Feirão Zera Dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[lucro líquido recorde]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de ações]]></category>
		<category><![CDATA[Operações de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[rating Fitch]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[Sistema Financeiro Banestes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6206</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banestes registra lucro líquido recorde de R$ 214 milhões em 2023, impulsionado por crescimento sustentável e controle eficiente de custos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banestes-anuncia-lucro-liquido-recorde/">Banestes Anuncia Lucro Líquido Recorde de R$ 371 Milhões em 2023, Refletindo Crescimento e Expansão Estratégica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Estado do Espírito Santo (Banestes) revelou um lucro líquido histórico de R$ 371 milhões para o ano de 2023, marcando um crescimento de 12,3% em comparação ao ano anterior. Este resultado, o melhor já registrado pela instituição, evidencia o sucesso das operações de crédito, o eficiente controle do custo de captação de recursos e os expressivos resultados obtidos no segmento de seguros. O quarto trimestre de 2023, por si só, registrou um lucro líquido de R$ 90 milhões, representando um aumento de 25,6% em relação ao mesmo período do ano anterior.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#banestes-evolucao-das-operacoes-de-credito-e-controle-de-custos">Banestes: Evolução das Operações de Crédito e Controle de Custos</a></li><li><a href="#visao-estrategica-e-expansao-dos-negocios">Visão Estratégica e Expansão dos Negócios</a></li><li><a href="#contribuicoes-socioeconomicas-e-dividendos">Contribuições Socioeconômicas e Dividendos</a></li><li><a href="#melhoria-no-rating-e-perspectivas-futuras">Melhoria no Rating e Perspectivas Futuras</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="banestes-evolucao-das-operacoes-de-credito-e-controle-de-custos"><span style="font-weight: 400;">Banestes: <span style="font-weight: 400;">Evolução</span></span> <span style="font-weight: 400;">das Operações de Crédito e Controle de Custos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Contribuíram para esse desempenho excepcional as rendas com operações de crédito, que totalizaram R$ 1,5 bilhão, um aumento de 20,1% sobre 2022, e as receitas com títulos e valores mobiliários, que somaram R$ 3,5 bilhões, crescendo 2,4% ao longo do ano. O resultado operacional alcançou R$ 589 milhões, um avanço de 7,4% em relação ao ano anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="visao-estrategica-e-expansao-dos-negocios"><span style="font-weight: 400;">Visão Estratégica e Expansão dos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo <a href="https://www.linkedin.com/in/jose-amarildo-casagrande-b8151768?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">José Amarildo Casagrande</a>, diretor-presidente do Banestes, o <a href="https://acionando.com/?s=Banco+do+Estado" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco</a> tem se destacado pela sua capacidade de equilibrar finanças, investir e expandir seus negócios de forma estratégica. O banco mantém uma robusta estrutura de capital, essencial para financiar atividades produtivas e atender às necessidades dos clientes de maneira eficiente e competitiva.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="contribuicoes-socioeconomicas-e-dividendos"><span style="font-weight: 400;">Contribuições Socioeconômicas e Dividendos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do sólido resultado financeiro, o Banestes tem contribuído significativamente para a sociedade capixaba. Em 2023, o Estado do Espírito Santo, acionista controlador do <a href="https://acionando.com/?s=Banco+do+Estado" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco</a>, recebeu R$ 186 milhões em dividendos e juros sobre capital próprio, recursos esses que foram aplicados de acordo com as prioridades de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> do orçamento estadual. Adicionalmente, o banco distribuiu mais de R$ 1,2 bilhão em impostos, contribuições, remuneração de pessoal e distribuição de lucros, marcando um aumento de 8,1% em comparação ao ano anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhoria-no-rating-e-perspectivas-futuras"><span style="font-weight: 400;">Melhoria no Rating e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Destacam-se ainda a margem financeira, que atingiu R$ 1,2 bilhão, um aumento de 15,7% sobre 2022, e a carteira de crédito, que fechou o ano com R$ 12,8 bilhões, crescendo 8,3%. O <a href="https://www.banestes.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Banestes</a> também viu sua nota de rating elevada pela Fitch de AA-(bra) para AA+(bra), refletindo a melhoria nos fundamentos do banco em comparação a outros emissores locais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com quase 87 anos de história, o Banestes se consolida como um dos principais agentes de crédito do Espírito Santo, contribuindo decisivamente para o desenvolvimento socioeconômico do estado. A instituição, que faz parte do Sistema Financeiro Banestes junto a outras empresas, oferece uma ampla gama de produtos e serviços financeiros, possuindo a maior rede de atendimento do estado, inclusive sendo o único banco com agências em todos os 78 municípios capixabas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banestes-anuncia-lucro-liquido-recorde/">Banestes Anuncia Lucro Líquido Recorde de R$ 371 Milhões em 2023, Refletindo Crescimento e Expansão Estratégica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BR Partners Anuncia Resultados Financeiros Recordes em 2023 Apesar dos Desafios</title>
		<link>/br-partners-anuncia-resultados-financeiros-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:19:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BR Partners]]></category>
		<category><![CDATA[Crescimento Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[expansão de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Investment Banking]]></category>
		<category><![CDATA[lucro 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[receita recorde]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Wealth Management]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6169</guid>

					<description><![CDATA[<p>BR Partners bate recordes em 2023 com receita de R$436mi, lucro de R$155mi, e inicia Wealth Management com R$2,3bi.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/br-partners-anuncia-resultados-financeiros-2023/">BR Partners Anuncia Resultados Financeiros Recordes em 2023 Apesar dos Desafios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BR Partners (BRBI11) revelou nesta quinta-feira (01) um desempenho financeiro notável para o ano de 2023, marcando um período de receitas e lucros recordes, apesar de um ano repleto de desafios e incertezas econômicas. Com uma receita total de R$ 436 milhões, o <a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco</a> registrou um crescimento anual de 5%, destacando-se especialmente no quarto trimestre com uma receita recorde de R$ 124 milhões, um aumento de 16% em relação ao trimestre anterior e de 27% em comparação ao ano anterior.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#br-partners-desempenho-financeiro-recordista">BR Partners: Desempenho Financeiro Recordista</a></li><li><a href="#resiliencia-em-tempos-de-desafio">Resiliência em Tempos de Desafio</a></li><li><a href="#perspectivas-futuras">Perspectivas Futuras</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="br-partners-desempenho-financeiro-recordista"><span style="font-weight: 400;">BR Partners: Desempenho Financeiro Recordista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O lucro líquido do<a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco</a> também impressionou, alcançando R$ 155 milhões em 2023, representando um crescimento de 5% sobre 2022. No último trimestre do ano, o lucro foi de R$ 43 milhões, evidenciando um aumento de 7% em relação ao trimestre anterior e de 28% no ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Um dos destaques do ano foi a performance da Receita com Clientes, que se manteve estável em R$ 312 milhões em relação a 2022, mas mostrou um robusto crescimento de 25% no quarto trimestre, atingindo R$ 100 milhões. Este crescimento marcou o terceiro trimestre consecutivo de aumento, sinalizando uma retomada das atividades de negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A carteira de Títulos Privados e Bridge Loans do <a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco</a> atingiu a marca de R$ 2 bilhões, um crescimento expressivo de 41% em comparação com 2022. O retorno sobre o patrimônio (ROAE) foi de 19% no ano, alcançando 22% no quarto trimestre, enquanto a margem líquida se manteve em 35%, tanto no trimestre quanto no ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No setor de Investment Banking, o<a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco</a> anunciou 25 transações, incluindo 12 de reestruturação, e as emissões de dívida atingiram R$ 3,3 bilhões, com 35 emissões realizadas no ano. A área de Wealth Management, recentemente inaugurada, já conta com R$ 2,3 bilhões sob gestão.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z23Nt2C wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" aria-label="Mais notícias sobre Investimentos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Mais notícias sobre Investimentos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading" id="resiliencia-em-tempos-de-desafio"><span style="font-weight: 400;">Resiliência em Tempos de Desafio</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Vinicius Carmona, sócio e diretor de Relações com Investidores do BR Partners, destacou a capacidade do<a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco</a> de superar um início de ano difícil e encerrar 2023 com um crescimento significativo. &#8220;Apesar de um começo desafiador, especialmente nas atividades de Mercado de Capitais e IB, conseguimos retomar nosso crescimento e fechar o ano com indicadores fortes,&#8221; afirmou Carmona.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco</a> também celebrou importantes reconhecimentos, incluindo o segundo lugar no ranking Bloomberg de número de transações anunciadas no Brasil e destaque da Euromoney pela excelência em advisory no IB, além da excelência em ESG e diversidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-futuras"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com 158 colaboradores, o <a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco</a> fortaleceu sua equipe com 41 novas contratações, das quais 22 foram para as áreas de front-office, refletindo um crescimento de 31% nos cargos seniores do front-office em comparação com 2022.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O BR Partners também anunciou um Dividendo Intermediário de R$ 0,12/Unit para os investidores, com um payout de 77% considerando todos os trimestres de 2023. Uma videoconferência de resultados foi realizada na sexta-feira, 02 de fevereiro, para discutir os detalhes dos resultados financeiros de 2023.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Fundado em 2009, o <a href="https://brpartners.com.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BR Partners</a> se consolidou como o maior <a href="https://acionando.com/?s=banco+de+investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco de investimento</a> independente da América Latina, tendo assessorado mais de R$ 420 bilhões em transações de investment banking e mais de R$ 22,7 bilhões em emissões de dívida pelo Mercado de Capitais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/br-partners-anuncia-resultados-financeiros-2023/">BR Partners Anuncia Resultados Financeiros Recordes em 2023 Apesar dos Desafios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</title>
		<link>/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BB Seguridade (BBSE3)]]></category>
		<category><![CDATA[Buy]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[defensiva]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[governança]]></category>
		<category><![CDATA[IoE]]></category>
		<category><![CDATA[margem]]></category>
		<category><![CDATA[NPL]]></category>
		<category><![CDATA[recompra]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[valor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5756</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de valorização significativa, BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate</a> Research reforça seu otimismo em relação à <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (BBSE3) e a classifica como uma das principais apostas para o próximo ano. Em reunião com o Head de RI Felipe Peres e investidores locais, o banco obteve atualizações que apontam para um 2024 com resultados sólidos e potencial de valorização.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desempenho forte em 2023 e o que esperar para 2024</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2023 superou as projeções iniciais:</strong> a empresa apresentou índices de sinistralidade notavelmente baixos, crescimento decente do faturamento e resultados financeiros positivos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2024 com números operacionais robustos:</strong> a expectativa é de crescimento do faturamento entre 10% e 15%, enquanto os sinistros devem se normalizar (após os níveis &#8220;baixos&#8221; de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Lucro líquido estimado em R$ 8,0 bilhões</strong>: com a queda da Selic parcialmente compensada por maior saldo médio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta um lucro líquido de R$ 4,0 bilhões no 2S23 e R$ 8,0 bilhões em 2024, representando um crescimento de 6% ano a ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation atrativa:</strong> negociando a 8x P/E 24 e oferecendo um dividend yield de ~11%, BBSE3 destaca-se pelo valuation atrativo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Recompensa aos acionistas</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Programa de recompra de ações:</strong> Peres confirmou a continuidade do programa de recompra de R$ 2,0 bilhões (cerca de 3% do market cap) aprovado pelo Conselho de Administração em agosto. Até o momento, 20% das 64 milhões de ações autorizadas foram adquiridas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Dividendos e recompras devem representar 85-90% do lucro de 2023:</strong> a expectativa é que a combinação de recompras e dividendos mantenha o payout em níveis históricos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Aumento da participação do Banco do Brasil:</strong> Peres mencionou que o cancelamento das ações recompradas e a abertura de um novo programa serão decididos na Assembleia Geral em abril. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> acredita que isso fortalece o papel do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> na BB Seguridade, mitigando riscos de não renovação do contrato e facilitando uma renovação potencialmente menos onerosa. Atualmente, o BB detém 66,25% da BB Seguridade, e a execução total do programa elevaria sua participação para ~69%. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta que o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> supere o limite de 70% em 2024.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Crescimento de prêmios e resultados financeiros</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Prêmios com potencial de expansão na casa dos dois dígitos em 2024:</strong> a queda da Selic e a retomada do crédito impulsionam as expectativas de crescimento dos prêmios, em especial seguro de vida crédito (com forte desempenho em 2023) e rural.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sinistralidade deve retornar a patamares mais normalizados:</strong> após um 2023 atípico (e positivo), o índice de sinistralidade deve subir em 2024, principalmente devido à normalização do seguro agrícola (média histórica de 60-70% contra 28% YTD em outubro de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Resultados financeiros com headwinds, mas perspectivas melhores a partir de 2025:</strong> a queda da Selic pressionará o resultado financeiro em 2024, mas a expectativa é de uma retomada do crescimento acelerado do lucro líquido a partir de 2025, quando o efeito negativo da Selic se dissipar.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Defensiva em setor defensivo; COMPRA reiterado</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Combinação de características atrativas: o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> destaca a imunidade ao IoE, ausência de riscos de NPL, margens impressionantes, ambiente competitivo benigno, histórico de governança sólida e alta distribuição de lucros (com o programa de recompra reforçando a participação do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>) como fatores que tornam a BB Seguridade um ativo defensivo atraente.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation indica quase zero valor em perpetuidade:</strong> a cotação atual reflete um cenário altamente improvável de descontinuidade da empresa após o término do contrato com o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> em 2033.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Potencial de valorização e dividendos robustos:</strong> desde o IPO em 2013, aBB Seguridade pagou cerca de R$ 40 bilhões em dividendos e, com a expectativa de crescimento dos prêmios e a alta distribuição de lucros, a empresa deve continuar a gerar valor para os acionistas no longo prazo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de crescimento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com base nas informações apresentadas, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG</a> reitera sua recomendação de compra para as ações da <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (<a href="https://www.bbseguridaderi.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BBSE3</a>). A empresa apresenta uma combinação de características atrativas, um valuation atraente e um potencial de valorização significativo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banrisul: O momento de comprar é agora? Atualização para COMPRAR</title>
		<link>/banrisul-o-momento-de-comprar-e-agora/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:18:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[assimetria favorável]]></category>
		<category><![CDATA[Banco]]></category>
		<category><![CDATA[Banrisul]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[potencial de retorno]]></category>
		<category><![CDATA[Recomendação de Compra]]></category>
		<category><![CDATA[valuation atrativo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5736</guid>

					<description><![CDATA[<p>Oportunidade de investimento com potencial de retorno de até 80%</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-o-momento-de-comprar-e-agora/">Banrisul: O momento de comprar é agora? Atualização para COMPRAR</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> atualizou sua classificação para o <a href="https://acionando.com/tag/banrisul/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banrisul</a> (BMF: BSUL4) de Neutral para COMPRAR, apontando uma melhora na perspectiva do banco e um valuation atrativo. A notícia destaca os principais fatores que suportam a visão otimista:</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#banrisul-reducao-do-risco-e-melhora-da-lucratividade-em-curto-prazo">Banrisul: Redução do risco e melhora da lucratividade em curto prazo</a></li><li><a href="#melhores-perspectivas-para-o-roe-estrutural">Melhores perspectivas para o ROE estrutural</a></li><li><a href="#riscos-mas-assimetria-favoravel">Riscos, mas assimetria favorável</a></li><li><a href="#btg-ve-oportunidade-de-investimento-com-assimetria-favoravel">BTG vê oportunidade de investimento com assimetria favorável</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="banrisul-reducao-do-risco-e-melhora-da-lucratividade-em-curto-prazo">Banrisul: <span style="font-weight: 400;">Redução do risco e melhora da lucratividade em curto prazo</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O custo do risco deve diminuir a partir do quarto trimestre, após os esforços para controlar o índice de inadimplência desde setembro.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A queda da Selic e a revisão dos custos de captação de depósitos no varejo devem impulsionar a Margem Financeira Líquida (NIM) no curto prazo.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Recuperações de crédito devem melhorar no quarto trimestre devido à sazonalidade.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhores-perspectivas-para-o-roe-estrutural"><span style="font-weight: 400;">Melhores perspectivas para o ROE estrutural</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Análise do ROE indica que o principal impacto negativo em relação ao período 2014-2019 veio da deterioração do NIM ajustado ao risco (-14,5 p.p. antes dos impostos), devido a fatores estruturais (como o teto de juros para empréstimos consignados) e cíclicos (Selic elevada).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">O banco possui um forte programa de redução de custos, tendo realizado dois programas de demissão voluntária e reduzido o número de agências.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Valuation atrativo com novo Preço-Alvo de R$17</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Considerando um ROE estrutural de 13,5% e um Custo de Capital Próprio (CoE) de 16,5%, o novo Preço-Alvo é de R$17, representando um potencial de valorização de 43% (incluindo o rendimento de dividendos de 8,9%).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Em cenário otimista, com ROE de 15% e P/BV próximo a 1x, o potencial de valorização poderia chegar a 80%.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="riscos-mas-assimetria-favoravel"><span style="font-weight: 400;">Riscos, mas assimetria favorável</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Existem riscos de execução, principalmente em relação à curva de juros e à originação de empréstimos consignados.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Como banco estatal, o<a href="https://acionando.com/tag/banrisul/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banrisul</a> pode enfrentar dificuldades para competir com players digitais como o Nubank.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">No entanto, a melhora esperada no ROE e o valuation atrativo tornam o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> interessante, com potencial de retorno superior aos riscos envolvidos.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="btg-ve-oportunidade-de-investimento-com-assimetria-favoravel"><span style="font-weight: 400;">BTG vê oportunidade de investimento com assimetria favorável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> acredita que o <a href="https://acionando.com/tag/banrisul/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banrisul</a> apresenta uma oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> atrativa no atual momento. Com a expectativa de melhora na lucratividade e um valuation baixo, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> recomenda a compra do ativo, considerando o potencial de retorno elevado e a assimetria favorável ao investidor.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-o-momento-de-comprar-e-agora/">Banrisul: O momento de comprar é agora? Atualização para COMPRAR</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</title>
		<link>/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 17:56:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[BrasilAgro]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[mercado imobiliário]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4266</guid>

					<description><![CDATA[<p>BrasilAgro Investor Day: BTG Pactual Affiliate Research Analisa Perspectivas e Estratégias da Empresa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/">BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Após a conclusão do Investor Day da BrasilAgro (AGRO3</span>) <span style="font-weight: 400;">nesta segunda-feira (04), analistas do<a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactua</a>l Affiliate Research compartilharam suas observações sobre a empresa, destacando sua posição equilibrada no setor de terras e agricultura.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#as-observacoes-detalhadas-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-a-brasil-agro-durante-o-investor-day">As Observações Detalhadas do BTG Pactual Affiliate Research sobre a BrasilAgro durante o Investor Day</a></li><li><a href="#um-resumo-do-investor-day-da-brasil-agro">Um Resumo do Investor Day da BrasilAgro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="as-observacoes-detalhadas-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-a-brasil-agro-durante-o-investor-day"><span style="font-weight: 400;">As Observações Detalhadas do BTG Pactual Affiliate Research sobre a BrasilAgro durante o Investor Day</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o recente Investor Day, a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span> apresentou detalhes cruciais sobre sua performance e estratégias futuras. A empresa, que tem evoluído como um jogador equilibrado em termos de valor de terras e atividades agrícolas, recebeu uma análise atenta do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com projeções de cultivo de 180 mil hectares este ano e potencial expansão para 200 mil hectares, a BrasilAgro busca manter sua posição sólida no mercado. Embora as margens estejam se normalizando em relação aos picos anteriores, os analistas destacam que a rentabilidade continua robusta.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research observou que a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span> mantém uma perspectiva otimista para o ano de cultivo 2023/24, com uma faixa de rentabilidade de R$1.700-2.500 por hectare para a soja. Apesar dos desafios climáticos no plantio da soja, a empresa espera alcançar essas metas com chuvas mais favoráveis em dezembro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Vendas de terras continuam sendo uma estratégia central para a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span>, que planeja reciclar cerca de 10% de seu portfólio de terras anualmente. Os analistas do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research destacaram a abordagem oportunística da empresa em relação a aquisições de terras, aproveitando o ambiente de mercado favorável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="um-resumo-do-investor-day-da-brasil-agro"><span style="font-weight: 400;">Um Resumo do Investor Day da BrasilAgro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, a análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> enfatiza a resiliência da BrasilAgro e sua abordagem estratégica para maximizar o valor de suas atividades agrícolas e terras. Com projetos em andamento e um olhar atento às oportunidades emergentes, a<a href="https://ri.brasil-agro.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BrasilAgro</a> mantém uma trajetória de crescimento. Os analistas apontam que, apesar do P/NAV com desconto, futuros impulsionadores, como vendas aceleradas de terras, podem impactar positivamente o valor do acionista.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/">BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carteira Recomendada: As 10 Escolhas de Dividendos do BTG Pactual para 12/23</title>
		<link>/carteira-recomendada-as-10-escolhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 18:22:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análise de ações]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Carteira Recomendada]]></category>
		<category><![CDATA[Dezembro 2023]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4064</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dividendos em Foco: BTG Pactual Apresenta Top 10 de Investimentos para Geração de Valor em Dezembro 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/carteira-recomendada-as-10-escolhas/">Carteira Recomendada: As 10 Escolhas de Dividendos do BTG Pactual para 12/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> divulgou sua Carteira Recomendada de Dividendos para o mês de dezembro de 2023, destacando mudanças significativas em sua composição. A equipe de Equity Research focou na seleção de ativos de alta qualidade, com ênfase na geração de valor ao acionista por meio da distribuição de proventos.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#carteira-recomendada-escolhas-do-banco-btg-pactual-para-dezembro">Carteira Recomendada: Escolhas do Banco BTG Pactual para Dezembro</a></li>
<li><a href="#pontos-principais-da-carteira-recomendada">Pontos Principais da Carteira Recomendada</a></li>
<li><a href="#orientacoes-para-investidores-na-analise-da-carteira-do-btg">Orientações para Investidores na Análise da Carteira do BTG</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="carteira-recomendada-escolhas-do-banco-btg-pactual-para-dezembro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Carteira Recomendada: Escolhas do Banco BTG Pactual para Dezembro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A carteira para dezembro inclui adições notáveis, como CPFL, Cielo e SLC Agrícola, enquanto BB Seguridade e JBS tiveram redução de pesos, e Banco do Brasil teve sua participação aumentada. Metalúrgica Gerdau e Cemig deixaram a carteira. As mudanças foram fundamentadas em análises da equipe de empresas e estratégias do BTG Pactual, com revisões mensais.</span></p>



<h2 id="pontos-principais-da-carteira-recomendada" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pontos Principais da Carteira Recomendada</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Copel" rel="nofollow noopener" target="_blank">Copel</a> (CPLE6):</strong> A Copel é destacada como uma das escolhas integradas mais atrativas no setor de serviços básicos, agora privatizada, com potenciais ganhos de eficiência e dividendos extraordinários provenientes de desinvestimentos em andamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Vale (VALE3):</strong> A Vale é recomendada devido à expectativa de melhoria contínua em volumes, preços e custos, sendo uma escolha para exposição à reaceleração da economia chinesa.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> (PETR4):</strong> Apesar do recente plano estratégico, a Petrobras mantém uma tese de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> convincente, com previsões de dividendos robustos apoiados pelo aumento da produção.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=JBS" rel="nofollow noopener" target="_blank">JBS</a> (JBSS3):</strong> A JBS é considerada uma escolha atrativa no setor de proteínas, com perspectivas de melhorias operacionais em todas as divisões, proporcionando um yield de fluxo de caixa de 14% em 2024.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Eletrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Eletrobras</a> (ELET3):</strong> A Eletrobras é destacada como negociando a uma TIR atrativa de 13%, com expectativas positivas derivadas do processo de reestruturação em andamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Ita%C3%BA+Unibanco" rel="nofollow noopener" target="_blank">Itaú Unibanco</a> (ITUB4):</strong> O Itaú é elogiado por seu desempenho sólido, exposição defensiva e valuation atraente, reiterando uma recomendação de COMPRA.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Cielo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cielo</a> (CIEL3):</strong> Apesar de desafios anteriores, a Cielo é vista como subvalorizada em comparação aos pares, com perspectivas favoráveis no quarto trimestre e espaço para expansão de múltiplos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>CPFL (CPFE3):</strong> A CPFL é destacada por seu valuation atraente, balanço sólido e potencial payout de 100% em 2023.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>BB Seguridade (BBSE3):</strong> A BB Seguridade é considerada excepcionalmente defensiva, com resultados sólidos e uma recomendação de COMPRA.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=BB" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> (BBAS3):</strong> Apesar de preocupações anteriores, o Banco do Brasil é visto como uma oportunidade atrativa, negociando a um múltiplo atraente e com potencial aumento de payout.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Auren Energia (AURE3):</strong> Recomendada para compra devido à TIR atrativa e benefícios derivados da transação entre CESP e acionistas controladores.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=SLC" rel="nofollow noopener" target="_blank">SLC</a> Agrícola (SLCE3):</strong> A SLC Agrícola é destacada por sua geração de caixa sólida, oportunidades de crescimento e recompra de ações.</span></li>
</ul>



<h2 id="orientacoes-para-investidores-na-analise-da-carteira-do-btg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Orientações para Investidores na Análise da Carteira do BTG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Carteira Recomendada de Dividendos do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco BTG Pactual</a> para dezembro reflete a busca por empresas de alta qualidade e resiliência, visando a geração total de valor ao acionista. Investidores são aconselhados a considerar essas recomendações como parte de suas análises individuais, cientes de que a volatilidade do mercado pode influenciar os resultados.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/carteira-recomendada-as-10-escolhas/">Carteira Recomendada: As 10 Escolhas de Dividendos do BTG Pactual para 12/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos</title>
		<link>/copel-anuncia-corte-de-r510-550-mi-em-custos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 14:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Copel]]></category>
		<category><![CDATA[Copel Distribuição]]></category>
		<category><![CDATA[desinvestimentos]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[eficiência operacional]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia de crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[leilão de energia]]></category>
		<category><![CDATA[leilões de transmissão]]></category>
		<category><![CDATA[otimização de custos]]></category>
		<category><![CDATA[plano de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[privatização]]></category>
		<category><![CDATA[redução de despesas]]></category>
		<category><![CDATA[reservatório de energia]]></category>
		<category><![CDATA[setor elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3317</guid>

					<description><![CDATA[<p>Copel Anuncia Redução de 17-18% nos Custos Operacionais até 2026</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copel-anuncia-corte-de-r510-550-mi-em-custos/">Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No primeiro Investor Day pós-privatização, a Copel revela plano agressivo de otimização, prometendo redução significativa no Opex até 2026, conforme relatório do <a href="https://acionando.com/?s=btg+pactual" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#copel-fase-1-concluida-com-sucesso">Copel: Fase 1 Concluída com Sucesso</a></li>
<li><a href="#caminhos-para-o-futuro">Caminhos para o Futuro</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="copel-fase-1-concluida-com-sucesso" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Copel: Fase 1 Concluída com Sucesso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o evento, a empresa apresentou seu plano de negócios atualizado, destacando uma ambiciosa redução de 17%-18% no Opex nos próximos 3 anos. A fase 1, concluída em três meses, concentrou-se nas principais linhas de custo, gerando uma economia de R$308-328 milhões com um programa de demissão voluntária que envolveu 25% da força de trabalho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A fase 2, com duração de 6-8 meses até 2024, abrangerá uma análise detalhada de contratos e eficiência operacional. A empresa planeja apresentar seu plano de remuneração atualizado até fevereiro de 2024.Z</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório também destaca a participação esperada da Companhia Paranaense de Energia no leilão de energia em 2024, prevendo crescimento significativo. Além disso, os processos de desinvestimento na Araucaria TPP e Compagas estão em andamento, com assinatura prevista para março de 2024.</span></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter wp-image-3319 size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="526" class="wp-image-3319" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/11/COPEL-1024x526.png" alt="cOPEL" title="Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/11/COPEL-1024x526.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL-300x154.png 300w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL-768x395.png 768w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL-150x77.png 150w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL.png 1216w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />
<figcaption class="wp-element-caption">Fonte: <a href="https://api.mziq.com/mzfilemanager/v2/d/16a31b1b-5ecd-4214-a2e0-308a2393e330/32c8340c-bbe2-c234-24bb-b2ffcc6e63c2?origin=1" target="_blank" rel="noopener nofollow">Apresentação Copel Day 2023 &#8211; True Corporation</a></figcaption>
</figure>



<h2 id="caminhos-para-o-futuro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Caminhos para o Futuro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Enquanto a Copel vislumbra um futuro promissor, reforça seu compromisso com a eficiência, almejando ser referência entre as distribuidoras nas regiões Sul e Sudeste até 2025.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copel-anuncia-corte-de-r510-550-mi-em-custos/">Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Petrobras Revela Plano Estratégico de $100 Bilhões</title>
		<link>/petrobras-revela-plano-estrategico-de-100-bilhoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 14:25:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[M&A]]></category>
		<category><![CDATA[Petrobras]]></category>
		<category><![CDATA[produção de petróleo]]></category>
		<category><![CDATA[Riscos Financeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3162</guid>

					<description><![CDATA[<p>Expectativas elevadas à medida que a Petrobras se prepara para um plano estratégico de 5 anos transformador.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petrobras-revela-plano-estrategico-de-100-bilhoes/">Petrobras Revela Plano Estratégico de $100 Bilhões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Petrobras está prestes a anunciar um inovador Plano Estratégico de 5 anos, potencialmente ultrapassando $100 bilhões, agitando a expectativa entre os investidores.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-que-esperar-do-plano-estrategico-da-petrobras-de-100-bilhoes">O que Esperar do Plano Estratégico da Petrobras de $100 Bilhões</a></li>
<li><a href="#por-que-ainda-vale-a-pena-investir-na-petrobras">Por Que Ainda Vale a Pena Investir na Petrobras?</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-que-esperar-do-plano-estrategico-da-petrobras-de-100-bilhoes" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que Esperar do Plano Estratégico da Petrobras de $100 Bilhões</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Especulações recentes sugerem que o próximo plano estratégico pode ultrapassar $100 bilhões, abrangendo não apenas o crescimento orgânico, mas também possíveis fusões e aquisições. Embora nossa previsão inicial projetasse $86 bilhões em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, excluindo M&amp;A, o mercado parece preparado para despesas na faixa de $90-100 bilhões. No entanto, se a <a href="https://acionando.com/tag/petrobras/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> revelar uma cifra que ultrapasse as expectativas, especialmente com uma alocação significativa para segmentos onde o histórico da empresa é menos robusto, uma resposta potencialmente negativa do mercado pode seguir.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/petrobras/" rel="nofollow noopener" target="_blank">embresa</a> tem histórico de investir abaixo de suas orientações, consistentemente ficando aquém em média de 25% nos últimos seis anos. Essa tendência é atribuída à grande escala e natureza intensiva em capital de muitos projetos de exploração e produção (E&amp;P), frequentemente enfrentando atrasos devido a fatores externos. Apesar da redução recente na orientação de capex de 2023 de $16 bilhões para $13 bilhões, nossa previsão de capex para 2024 para a Petrobras é de $20 bilhões. Reconhecemos o potencial de a Petrobras investir menos do que o esperado nos próximos anos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do capex, nosso modelo pode ser conservador na projeção da produção de petróleo e das margens de refino realizadas, oferecendo upside adicional. Fatores como uma geração mais forte de Fluxo de Caixa Livre para o Acionista (FCFE) e distribuição orgânica de dividendos poderiam desempenhar um papel fundamental. Enquanto nossas projeções indicam uma queda de 2% na produção de petróleo do Brasil para a Petrobras em 2024, há potencial para uma produção e margens de refino mais fortes.</span></p>



<h2 id="por-que-ainda-vale-a-pena-investir-na-petrobras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Por Que Ainda Vale a Pena Investir na Petrobras?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, os investidores da Petrobras devem ficar de olho na revelação do <a href="https://petrobras.com.br/quem-somos/estrategia" target="_blank" rel="noopener nofollow">Plano Estratégico de 5 anos</a>, antecipando possíveis inclusões de fusões e aquisições. Embora os riscos tenham aumentado, incluindo propostas e rumores recentes, nossa classificação de COMPRA está fundamentada na crença de que a Petrobras continuará gerando mais caixa do que pode gastar. Os mecanismos de defesa existentes nos estatutos da empresa e na lei de Empresas Estatais (SOE) devem prevalecer, mitigando os riscos de curto prazo e garantindo uma alocação estratégica de capital.</span></p>



<p><strong>Observação:</strong> Esta notícia foi adaptada do Relatório<a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o <a href="https://content.btgpactual.com/research/home/noticias/655dfa79209b5b4bacfaa019/Petrobras-transicao-energetica-e-impasse-em-plano-estrategico" target="_blank" rel="noopener nofollow">relatório original</a>.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petrobras-revela-plano-estrategico-de-100-bilhoes/">Petrobras Revela Plano Estratégico de $100 Bilhões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Petrobras (PETR4) Relata Sólida Geração de Caixa no 3T23</title>
		<link>/petrobras-relata-solida-geracao-de-caixa-no-3t23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:56:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[Fluxo de Caixa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Petrobras]]></category>
		<category><![CDATA[Plano Estratégico]]></category>
		<category><![CDATA[Terceiro Trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2333</guid>

					<description><![CDATA[<p>Perspectivas da Petrobras em Meio a Ajustes Estratégicos e Previsões para o Mercado e Acionistas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petrobras-relata-solida-geracao-de-caixa-no-3t23/">Petrobras (PETR4) Relata Sólida Geração de Caixa no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Petrobras divulgou um terceiro trimestre considerado sem grandes surpresas, registrando um EBITDA ajustado de US$13.6 bilhões, em linha com as expectativas e o consenso.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#petrobras-maquina-de-geracao-de-caixa">Petrobras: Máquina de Geração de Caixa</a></li>
<li><a href="#dividendos-e-novas-projecoes-para-2023">Dividendos e Novas Projeções para 2023</a></li>
<li><a href="#foco-no-novo-plano-estrategico">Foco no Novo Plano Estratégico</a></li>
<li><a href="#perspectivas-de-valuation-e-continuidade-na-distribuicao-de-dividendos">Perspectivas de Valuation e Continuidade na Distribuição de Dividendos</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="petrobras-maquina-de-geracao-de-caixa" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Petrobras: Máquina de Geração de Caixa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O resultado divulgado pela PBR foi relativamente estável, com um crescimento de 15% em relação ao trimestre anterior, impulsionado pelo aumento da produção e vendas em 9%, preços mais altos do petróleo (+10%) e custos de extração de US$7.6/bbl (alinhados com a BTGe). Apesar de um aumento inesperado nas despesas exploratórias de US$484 milhões, resultantes de perdas com blocos economicamente inviáveis, o EBITDA poderia ter sido um pouco maior. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na área de refino, a margem de EBITDA permaneceu abaixo da média, em 9%, já que os preços médios ficaram abaixo do Preço de Paridade de Importação durante o trimestre. Ainda assim, o EBITDA do segmento cresceu para US$2.1 bilhões (+32% trimestre a trimestre), impulsionado por ganhos em estoques de US$1.36 bilhão. O lucro líquido foi 11% superior ao esperado devido a perdas cambiais menores que o previsto.</span></p>



<h2 id="dividendos-e-novas-projecoes-para-2023" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Dividendos e Novas Projeções para 2023</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O fluxo de caixa livre no trimestre atingiu US$8.4 bilhões, permitindo à Petrobras anunciar uma distribuição de dividendos de cerca de US$3.5 bilhões (R$1.34 por ação e aproximadamente US$0.54/ADR), juntamente com cerca de US$200 milhões em recompra de ações. Isso demonstra uma total conformidade com a política de distribuição da companhia, gerando um retorno de 3.9% (3.6% em dividendos e 0.3% em recompra de ações). </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, a empresa revisou suas projeções de capex e produção para 2023, reduzindo-as para US$13 bilhões (de US$16 bilhões) e 2.8 milhões de barris por dia (de 2.6 milhões de bpd), alterações amplamente previstas.</span></p>



<h2 id="foco-no-novo-plano-estrategico" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Foco no Novo Plano Estratégico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Conselho da <span style="font-weight: 400;">Petrobras</span> recentemente propôs a criação de uma reserva de capital, aumentando a flexibilidade da empresa para reter ganhos e reduzindo os riscos de usar o excesso de caixa em fusões e aquisições. Notícias recentes sugerem que o novo Plano Estratégico de 5 anos da PBR pode ultrapassar US$100 bilhões (em comparação com os US$86 bilhões da BTGe), incluindo empreendimentos inorgânicos em segmentos além do negócio principal da empresa. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora essas medidas sejam vistas com cautela devido ao histórico da empresa em alocação de capital, a perspectiva é que a PBR continue sendo capaz de realizar pagamentos extraordinários, mesmo que a empresa costume não atingir suas próprias metas de capex &#8211; nos últimos 6 anos, os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> foram, em média, 25% inferiores ao previsto.</span></p>



<h2 id="perspectivas-de-valuation-e-continuidade-na-distribuicao-de-dividendos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas de Valuation e Continuidade na Distribuição de Dividendos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo com possíveis fusões e acordos fiscais (CARF), a visão otimista em relação à Petrobras continua, sustentada pela capacidade da empresa de gerar mais caixa do que gasta. Apesar das incertezas, principalmente em relação a dividendos extraordinários, a narrativa de continuidade permanece atraente. As previsões de valuation revelam um cenário promissor, destacando a capacidade de pagamento de dividendos.</span></p>



<p><b>Observação:</b><span style="font-weight: 400;"> Este relatório foi adaptado do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/ativo/PETR4" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petrobras-relata-solida-geracao-de-caixa-no-3t23/">Petrobras (PETR4) Relata Sólida Geração de Caixa no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que Significa Ações?</title>
		<link>/o-que-significa-acoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:59:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[acionista]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[comprar]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[ganho de capital]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[lucros]]></category>
		<category><![CDATA[propriedade]]></category>
		<category><![CDATA[vender]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1216</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ações representam propriedade em empresas, conferindo direitos aos acionistas, incluindo dividendos e ganhos de capital na venda de ações.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-que-significa-acoes/">O que Significa Ações?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O termo &#8220;ações&#8221; é uma palavra comum no mundo financeiro e um dos pilares do mercado de capitais. Mas, o que exatamente significa quando falamos em ações?</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que Significa Ações?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As ações são, essencialmente, frações de propriedade em uma empresa. Quando você adquire ações de uma empresa, você se torna acionista, o que confere a você um direito de propriedade sobre parte da empresa. Isso faz com que os acionistas sejam os verdadeiros donos da empresa e lhes dá direito a uma parte dos lucros da empresa, conhecida como dividendos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lucrando com Ações</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem duas maneiras principais de lucrar com ações: rendimentos de dividendos e ganho de capital.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rendimentos de Dividendos: Algumas empresas optam por distribuir parte de seus lucros para os acionistas na forma de dividendos. A quantidade de dividendos que você recebe está diretamente relacionada ao número de ações que você possui e à política de dividendos da empresa. Os dividendos podem se tornar uma fonte consistente de renda para os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investidores</a>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ganho de Capital: Outra maneira de lucrar com ações é quando o preço das ações aumenta. Ao comprar ações a um preço e vendê-las por um preço mais alto, você obtém um ganho de capital. Esse ganho é a diferença entre o preço de compra e o preço de venda das ações. Muitos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investidores</a> de longo prazo utilizam essa estratégia, acreditando que o valor das ações aumentará ao longo do tempo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Gerenciando os Riscos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora<a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> investir</a> em ações ofereça inúmeras oportunidades, também envolve riscos. Os preços das ações podem ser voláteis e, como resultado, os investidores podem perder dinheiro se o mercado sofrer quedas. Portanto, é fundamental compreender sua própria tolerância ao risco e criar uma estratégia de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que corresponda às suas metas financeiras e ao seu perfil de risco.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, as ações representam participação em empresas e oferecem a chance de lucrar por meio de dividendos e ganhos de capital. Contudo, o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento</a> em ações requer cuidado, pesquisa e uma estratégia sólida. O conhecimento desempenha um papel fundamental para o sucesso no mercado de ações, e é importante investir tempo em compreender os fundamentos antes de embarcar nessa jornada financeira. Com os devidos cuidados e estratégias, as ações podem ser uma parte valiosa de seu portfólio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-que-significa-acoes/">O que Significa Ações?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
