<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>companhias aéreas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/companhias-aereas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 15:45:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>companhias aéreas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</title>
		<link>/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:45:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Azul]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[companhias aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[demanda]]></category>
		<category><![CDATA[Governo]]></category>
		<category><![CDATA[outlook positivo]]></category>
		<category><![CDATA[recomendação neutra]]></category>
		<category><![CDATA[setor aéreo]]></category>
		<category><![CDATA[yields]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5742</guid>

					<description><![CDATA[<p>Perspectivas de demanda robusta, yields resilientes e programa de tarifas mais acessíveis reforçam visão positiva para a companhia aérea.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/">Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual Affiliate Research</a> realizou um almoço com o CRO da Azul (AZUL4), Abhi Shah, e a equipe de RI para discutir as últimas atualizações do setor. O encontro revelou um ambiente competitivo mais racional, sem sinal de enfraquecimento da demanda apesar dos atuais níveis tarifários, indicando yields resilientes para o próximo ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ambiente-competitivo-racional">Ambiente competitivo racional</a></li><li><a href="#demanda-resiliente">Demanda resiliente</a></li><li><a href="#dois-programas-estao-em-andamento">Dois programas estão em andamento: </a></li><li><a href="#guidance-2024">Guidance 2024</a></li><li><a href="#congonhas">Congonhas</a></li><li><a href="#divida-conversivel">Dívida conversível</a></li><li><a href="#azul-otimismo-crescente-com-potencial-de-alta-de-30">Azul: Otimismo crescente com potencial de alta de 30%</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ambiente-competitivo-racional"><span style="font-weight: 400;">Ambiente competitivo racional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank">indústria aérea brasileira</a> se tornou mais cautelosa, visando a restauração da lucratividade. A previsão para o 4T23 é de capacidade ainda abaixo do 4T19, representando quatro anos sem crescimento. A reestruturação de dívidas no setor contribuiu para uma competição mais equilibrada, mantendo os níveis de preço atuais, parcialmente impulsionados pela oferta limitada de novas aeronaves no mercado global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="demanda-resiliente"><span style="font-weight: 400;">Demanda resiliente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos atuais patamares tarifários, a resposta dos clientes permanece positiva, especialmente para viagens internacionais. As reservas futuras mostram-se robustas, e a potencial redução de capacidade por um dos principais concorrentes da Azul aumenta a pressão sobre os yields. Consequentemente, a Azul não prevê grandes ajustes tarifários.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dois-programas-estao-em-andamento"><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dois programas estão em andamento: </span></span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Voa Brasil, voltado para ampliar o acesso ao transporte aéreo e impulsionar o turismo, oferecendo aproximadamente 50 mil tarifas aéreas com desconto por mês para um nicho específico de mercado; e</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Um novo plano de universalização do transporte aéreo, que oferece um número pré-determinado de assentos com tarifas mais acessíveis. Clientes que comprarem passagens com pelo menos 14 dias de antecedência terão acesso a tarifas mais atrativas em rotas específicas definidas pelas <a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank">companhias aéreas</a>. </span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">A Azul planeja oferecer 10 milhões de tarifas de ida e volta a até R$ 1.600. Em contrapartida, o governo se comprometeu a apoiar as<a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> companhias aéreas</a> na redução da judicialização do setor, do preço do combustível e do financiamento de garantias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="guidance-2024"><span style="font-weight: 400;">Guidance 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A companhia Aérea reafirmou sua guidance de EBITDA de R$ 6,3 bilhões para o ano fiscal de 2024, impulsionada por um crescimento de 10% em ASMs, expansão em divisões como Azul Fidelidade e Azul Cargo, yields resilientes e redução da pressão do preço do combustível. A empresa espera uma margem de EBITDA sustentável de 28-30%. Essa guidance não considera ajustes potenciais de capacidade por concorrentes da Azul, que poderiam impulsionar ainda mais os yields.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="congonhas"><span style="font-weight: 400;">Congonhas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As operações no aeroporto de Congonhas estão se expandindo, com a Azul conquistando 15% de market share após receber alguns slots da Avianca e adicionar novos voos. Isso permitiu que a empresa alcançasse um novo perfil de cliente, expandindo seu mercado endereçável e aumentando o revenue auxiliar por meio do aumento da penetração de cartões de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="divida-conversivel"><span style="font-weight: 400;">Dívida conversível</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;A Azul apresentou os principais termos dos instrumentos conversíveis emitidos durante a reestruturação de dívidas. O preço de exercício negociado com os arrendadores é de R$ 36/ação, o que implica um múltiplo de 6x EV/EBITDA, considerando o cronograma de conversão esperado e o crescimento implícito do EBITDA. Essas ações estão sujeitas a um lock-up até o 2S24, com vesting em 14 parcelas trimestrais a partir do final do período de lock-up até o 2S27. Se a ação cair abaixo de R$ 36 durante o período de vesting, a Azul pode compensar os detentores por meio de ações preferenciais adicionais, acordos em dinheiro ou novos instrumentos de dívida, a serem decididos pela empresa no momento da conversão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="azul-otimismo-crescente-com-potencial-de-alta-de-30">Azul: <span style="font-weight: 400;">Otimismo crescente com potencial de alta de 30%</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de manter a classificação neutra para a Azul, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> se mostra cada vez mais otimista em relação à perspectiva da companhia. Os ventos favoráveis da indústria, combinados com uma estrutura de capital aprimorada e tendências macroeconômicas mais favoráveis, sugerem um potencial de alta significativo para o <a href="https://ri.voeazul.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Azul</a>, podendo chegar a 30% caso os yields superem as expectativas. A Azul é vista como uma das principais beneficiárias do cenário de demanda resiliente e competição racional, podendo apresentar um forte desempenho em 2024.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/">Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
