<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Salas VIP &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/salas-vip/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Salas VIP &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</title>
		<link>/trigg-visa-internacional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:42:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Trigg]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Internacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1778</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Trigg Visa Internacional é uma opção ideal para economizar dinheiro com um generoso cashback de 1,3%. Saiba mais no artigo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/trigg-visa-internacional/">Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você está procurando um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não só ofereça um percentual atrativo de cashback, mas também uma série de benefícios que podem ajudar a melhorar sua saúde financeira? Se sim, o Trigg Visa Internacional pode ser a opção perfeita para você.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar por que o Trigg Visa Internacional é considerado o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback, além de analisar suas vantagens e como ele se destaca no mercado de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trigg-visa-internacional">Trigg Visa Internacional</a></li><li><a href="#vantagens-do-trigg-visa-internacional">Vantagens do Trigg Visa Internacional</a></li><li><a href="#desvantagens-do-cartao">Desvantagens do Cartão</a></li><li><a href="#solicitar-ou-nao-o-trigg-visa-internacional">Solicitar ou não o Trigg Visa Internacional ?</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Trigg Visa Internacional</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Este é o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback para quem deseja economizar dinheiro, oferecendo um percentual de cashback de 1,3% em todas as compras, juntamente com uma série de outros benefícios valiosos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="vantagens-do-trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;">Vantagens do </span><span style="font-weight: 400;">Trigg Visa Internacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre as principais vantagens do <a href="https://trigg.com.br/cartoes" target="_blank" rel="noopener nofollow">Cartão Trigg Internacional</a> estão:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Percentual de cashback de 1,3% em todas as compras</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais razões pelas quais o cartão se destaca é seu generoso percentual de cashback de 1,3% em todas as compras. Isso significa que, a cada R$ 1.000 gastos, você recebe R$ 13 de volta. Imagine o potencial de economia ao longo do ano, especialmente se você usar o cartão com frequência para suas despesas cotidianas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o cartão não impõe limites ou categorias específicas para o cashback, o que o torna uma opção flexível para economizar dinheiro em todas as suas compras.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Anuidade gratuita</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra vantagem significativa do cartão é que ele oferece anuidade gratuita. Isso significa que você não terá que arcar com taxas anuais para manter o cartão. Essa economia adicional faz com que o cartão seja ainda mais atraente para quem busca uma maneira eficaz de economizar dinheiro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Seguro viagem</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O cartão também oferece um seguro viagem que pode ser uma bênção em situações inesperadas. Isso inclui cobertura para despesas médicas no exterior, cancelamento de viagem, extravio de bagagem e muito mais. Ter esse benefício pode economizar significativamente em despesas de viagem e proporcionar tranquilidade durante suas aventuras pelo mundo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programa de pontos Trigg Rewards</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o cartão oferece o programa de pontos Trigg Rewards, permitindo que você acumule pontos em todas as suas transações. Esses pontos podem ser trocados por uma variedade de recompensas, como descontos em parceiros, produtos e serviços. Isso significa que você está economizando dinheiro de duas maneiras: com cashback e com recompensas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acesso às salas VIPs LoungeKey</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que viajam com frequência, o cartão oferece acesso às salas VIPs LoungeKey em aeroportos selecionados. Isso significa que você pode desfrutar de um ambiente confortável e exclusivo enquanto aguarda seu voo, economizando em custos de refeições e bebidas em aeroportos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desvantagens-do-cartao"><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora, vamos destacar algumas das desvantagens do Trigg Visa Internacional:</span></p>



<ol>
<li><b>Taxas de juros elevadas: </b><span style="font-weight: 400;">Como muitos cartões de crédito, este cartão pode cobrar taxas de juros bastante altas em saldos não pagos integralmente a cada mês. Se você não pagar suas faturas pontualmente, essas taxas podem impactar negativamente suas finanças.</span></li>



<li><b>Requisitos de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Para obter o cartão, você precisa atender aos critérios de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>, incluindo uma análise de crédito. Se sua pontuação de crédito não for alta o suficiente, você pode não ser elegível para o cartão.</span></li>



<li><b>Cashback limitado:</b><span style="font-weight: 400;"> Embora o percentual de cashback de 1,3% seja atraente, ele ainda está sujeito a um limite de cashback mensal. Portanto, se você gasta muito, pode atingir esse limite rapidamente.</span></li>



<li><b>Taxa de transação internacional: </b><span style="font-weight: 400;">O Cartão Trigg Internacional pode cobrar uma taxa por transações em moeda estrangeira. Isso pode aumentar o custo de compras internacionais.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="solicitar-ou-nao-o-trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Trigg Visa Internacional ?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Trigg Visa Internacional se destaca como uma opção atraente para quem deseja economizar dinheiro com um generoso percentual de cashback de 1,3% em todas as compras, anuidade gratuita, seguro viagem, programa de pontos Trigg Rewards e acesso a salas VIPs LoungeKey. Essas vantagens fazem dele uma escolha sólida para muitos consumidores em busca de benefícios financeiros.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante manter em mente as desvantagens, como as taxas de juros elevadas, requisitos de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> rigorosos e limitações de cashback. Antes de solicitar o Trigg Visa Internacional, é essencial avaliar cuidadosamente suas necessidades financeiras e seu perfil de crédito para garantir que este cartão atenda às suas expectativas e objetivos de economia. Certamente, o Trigg Visa Internacional oferece vantagens notáveis, mas é importante fazer uma análise completa antes de tomar sua decisão final.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1XyNWm wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://trigg.com.br/cartoes" aria-label="Conheça o Trigg Visa Internacional" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça o Trigg Visa Internacional                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/trigg-visa-internacional/">Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BV Único Visa Infinite: Cartão para Cashback e Investimentos</title>
		<link>/bv-unico-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:26:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade acessível]]></category>
		<category><![CDATA[BV Único Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Estilo de Vida Luxuoso]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1773</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o BV Único Visa Infinite: 1,5% de cashback e benefícios exclusivos. Economize e aproveite mais com seu cartão de crédito.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bv-unico-visa-infinite/">BV Único Visa Infinite: Cartão para Cashback e Investimentos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um investidor que busca economizar dinheiro e desfrutar de benefícios exclusivos, o BV Único Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma opção que merece a sua atenção. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as vantagens deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, com foco especial no programa de cashback de 1,5% e nos benefícios exclusivos oferecidos aos clientes do BV. Descubra por que o BV Único Infinite pode ser a escolha perfeita para quem deseja otimizar suas finanças e desfrutar de regalias adicionais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BV Único Visa Infinite: Cashback de Verdade e Vantagens Exclusivas</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. 1,5% de Cashback em Todas as Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais vantagens do BV Único Infinite é o programa de cashback, que oferece uma generosa taxa de 1,5% em todas as compras realizadas com o cartão. Imagine receber uma porcentagem significativa do valor gasto de volta em sua conta, permitindo que você economize e invista esse dinheiro conforme suas necessidades.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Anuidade Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O BV Único Visa Infinite oferece uma anuidade altamente competitiva, custando apenas R$ 59,90 por mês. Essa taxa acessível torna o cartão mais acessível e permite que mais pessoas desfrutem de seus benefícios, garantindo que o BV Único Infinite seja uma opção financeira atrativa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Sala VIP em Aeroportos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Viajar com conforto e estilo é um dos benefícios que o BV Único Infinite oferece. Os titulares deste cartão têm acesso a salas VIP em aeroportos, proporcionando uma experiência de viagem mais relaxante e exclusiva.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Acesso às Salas VIPs LoungeKey</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da sala VIP em aeroportos, o BV Único Infinite proporciona acesso às salas VIPs LoungeKey, espalhadas em diversos locais ao redor do mundo. Essas salas oferecem conforto, comodidade e tranquilidade antes dos voos, tornando suas viagens mais agradáveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o BV Único Visa Infinite</span></h2>
<p>O BV Único Visa Infinite é um dos melhores cartões para maximizar o cashback e desfrutar de vantagens exclusivas. Com 1,5% de cashback em todas as compras, é uma escolha inteligente para investidores que buscam economia. Sua anuidade acessível torna-o ainda mais atrativo. Além disso, oferece acesso a salas VIP em aeroportos para viagens luxuosas.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um investidor que valoriza o cashback e deseja experimentar os benefícios exclusivos oferecidos pelo BV Único Infinite, não perca a oportunidade de solicitar o seu. Este <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma ferramenta financeira poderosa que pode ajudar a otimizar suas finanças e tornar suas viagens mais agradáveis. Faça a escolha certa e comece a aproveitar os benefícios do BV Único Visa Infinite.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-nIbNU wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bv.com.br/cartao/peca-agora/v3/cartao-bv-unico" aria-label="Conhecer BV Único Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer BV Único Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/bv-unico-visa-infinite/">BV Único Visa Infinite: Cartão para Cashback e Investimentos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amazon Prime Mastercard Platinum: Cashback para Economizar</title>
		<link>/amazon-prime-mastercard-platinum/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 13:13:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Amazon]]></category>
		<category><![CDATA[Amazon Prime Mastercard Platinum]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1732</guid>

					<description><![CDATA[<p>Antes de decidir, avalie seus hábitos de gastos e necessidades financeiras para determinar se o Amazon Prime Mastercard Platinum é a escolha certa para você.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/amazon-prime-mastercard-platinum/">Amazon Prime Mastercard Platinum: Cashback para Economizar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">No mundo dos cartões de crédito, a busca por economia e recompensas é uma prioridade para muitos consumidores. Neste contexto, o Amazon Prime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, em parceria com a gigante do e-commerce Amazon, surge como uma opção atraente que atende a essas necessidades. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este artigo explora os benefícios, as vantagens e as desvantagens do Amazon Prime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, um cartão projetado tanto para amantes de cashback quanto para aqueles que desejam economizar enquanto desfrutam de vantagens exclusivas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Amazon Prime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> oferece uma série de benefícios que podem agradar consumidores em busca de economia e comodidade:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos nas compras na Amazon: </b><span style="font-weight: 400;">Uma das maiores atrações deste cartão é o desconto de 5% em todas as compras na Amazon. Se você é um comprador assíduo na plataforma, esse desconto pode representar uma economia significativa. No entanto, vale destacar que o desconto não é aplicável a produtos de terceiros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Os titulares deste cartão têm acesso gratuito a salas VIP LoungeKey em mais de 1.000 aeroportos em todo o mundo. Essa comodidade é particularmente valiosa para quem viaja com frequência, proporcionando um refúgio tranquilo e confortável nos aeroportos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro de Viagem: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão oferece um seguro de viagem abrangente, incluindo uma cobertura generosa de até US$ 100.000 em despesas médicas, US$ 5.000 em despesas de cancelamento de viagem e US$ 2.500 em despesas de bagagem perdida ou danificada. Esse é um benefício que traz tranquilidade aos viajantes.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Programa de Recompensas do Cartão Amazon</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados acima, o Amazon Prime Mastercard Platinum oferece um programa de recompensas atraente. Aqui estão os detalhes essenciais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos: </b><span style="font-weight: 400;">A cada R$ 1,00 gasto em transações no site da Amazon, os titulares do cartão acumulam pontos. O cartão Amazon Prime oferece um rendimento de 0,05 pontos por real gasto, enquanto outros estabelecimentos e categorias, como restaurantes, drogarias, agências de viagens e entretenimento, rendem 0,02 pontos por real gasto. Além disso, as compras no exterior contam para o programa de recompensas, com 0,02 pontos para cada real gasto em moeda estrangeira. Importante ressaltar que os pontos não têm data de validade, desde que a conta Amazon e o cartão permaneçam ativos.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens e Desvatagens do  Amazon Prime Mastercard Platinum</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Vantagens:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Descontos nas compras na Amazon.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso a salas VIP em aeroportos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Seguro de viagem.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desvantagens:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Anuidade de R$ 699.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ausência de pontos ou milhas aéreas.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Amazon Prime Mastercard Platinum?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Amazon Prime Mastercard Platinum é uma opção atraente para os assinantes do Amazon Prime que desejam economizar e receber vantagens exclusivas. Os descontos nas compras na Amazon, o acesso às salas VIP e o seguro de viagem são características valiosas que podem fazer a diferença no cotidiano e durante as viagens. No entanto, a anuidade de R$ 699 e a falta de pontos ou milhas aéreas podem ser fatores limitadores para alguns consumidores.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como em qualquer decisão financeira, é essencial avaliar seus hábitos de gastos e prioridades antes de optar por um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Certifique-se de que o Amazon Prime Mastercard Platinum atende às suas necessidades e se alinha com seus objetivos de economia e recompensas. Com informações adequadas e uma análise cuidadosa, você pode tomar uma decisão fundamentada sobre o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para suas necessidades de cashback. Se você é um assinante do Amazon Prime, esta opção pode ser uma escolha financeira inteligente para economizar e receber recompensas em suas compras diárias.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1yd4tE wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bradescard.com.br/bradescard/html/cartoes/amazon-prime-mastercard-platinum.html" aria-label="Amazon Prime Mastercard Platinum" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Amazon Prime Mastercard Platinum                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/amazon-prime-mastercard-platinum/">Amazon Prime Mastercard Platinum: Cashback para Economizar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/cartao-picpay-black-cashback/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:07:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão PicPay Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[PicPay]]></category>
		<category><![CDATA[renda mínima]]></category>
		<category><![CDATA[requisitos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1723</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão PicPay Black: Economize e Desfrute de Vantagens Exclusivas. Melhore Suas Finanças com 1,2% de Cashback e Mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-picpay-black-cashback/">Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O Cartão PicPay <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que se destaca por oferecer uma série de vantagens e benefícios, especialmente em cashback. Se você está procurando um cartão que pode realmente ajudar a economizar dinheiro, continue lendo para descobrir por que o Cartão PicPay Black pode ser a escolha certa para você.</p>
<p>Neste artigo, vamos explorar as vantagens do PicPay Black. Afinal, no mundo dos cartões de crédito, é sempre importante acompanhar as opções disponíveis para garantir que você esteja obtendo o melhor negócio.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão PicPay Black: Cashbeck e Muitos Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão PicPay Black é emitido com a bandeira Mastercard, uma das mais respeitadas e amplamente aceitas em todo o mundo. Para aqueles que buscam um cartão com benefícios exclusivos, o PicPay Black é uma opção atraente. A renda mínima exigida para obter este cartão é de R$ 8.000, e é importante notar que ele é emitido sem cobrança de anuidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma característica notável deste cartão é o programa de cashback, que é uma das razões pelas quais ele atrai muitos consumidores. Os titulares do Cartão PicPaypodem receber 1,2% do valor das compras elegíveis de volta na fatura, o que significa economia real em suas despesas diárias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Cartão PicPay Black oferece acesso a salas VIP em aeroportos em todo o mundo, juntamente com 2 acessos gratuitos no Aeroporto de Guarulhos. Isso pode ser particularmente atraente para viajantes frequentes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros benefícios incluem um serviço de concierge Mastercard Black, assistência global de emergência e uma série de experiências especiais disponíveis na plataforma priceless.com. O cartão também oferece isenção de rolha em mais de 200 restaurantes e participação no programa Mastercard Surpreenda.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens do Cartão PicPay são inegáveis. Com a possibilidade de receber cashback em suas compras, você pode economizar significativamente ao longo do tempo. O programa de recompensas com 1,2% de cashback é um dos melhores do mercado, garantindo que parte do seu dinheiro gasto volte para o seu bolso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o acesso a salas VIP em aeroportos é um benefício que torna as viagens mais agradáveis e confortáveis. Os 2 acessos gratuitos no Aeroporto de Guarulhos são particularmente valiosos para quem viaja com frequência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O serviço de concierge Mastercard Black oferece assistência personalizada 24 horas por dia, ajudando com o planejamento de viagens, reservas de eventos e fornecendo recomendações de restaurantes e serviços. Essa conveniência pode tornar a sua vida mais fácil, especialmente quando você está em movimento.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As experiências especiais disponíveis na plataforma priceless.com proporcionam oportunidades únicas, desde entretenimento até ofertas especiais. Além disso, o Cartão PicPay Black faz parte do programa Mastercard Surpreenda, que oferece uma série de benefícios e descontos exclusivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de todas as vantagens, é importante também considerar as desvantagens do Cartão PicPay. O principal ponto a ser observado é que as versões Black e <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> do cartão têm cobrança de anuidade. No entanto, é importante destacar que, ao solicitar o cartão, você recebe 3 meses de isenção na taxa de anuidade. Após esse período, você pode continuar isento da anuidade se atender a certos requisitos, como gasto mínimo mensal na fatura ou <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no PicPay.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra desvantagem que pode afetar algumas pessoas é o requisito de renda mínima de R$ 8.000. Isso significa que o Cartão PicPay Black pode não estar ao alcance de todos os consumidores.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não Cartão PicPay Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão PicPay Black é uma escolha sólida para quem procura economizar dinheiro em suas compras diárias e desfrutar de benefícios exclusivos, especialmente se você viaja com frequência. O programa de cashback, que oferece 1,2% de retorno sobre suas compras, é uma das características mais atraentes deste cartão. Além disso, os benefícios de acesso a salas VIP em aeroportos, o serviço de concierge Mastercard Black e as ofertas especiais fazem deste cartão uma opção valiosa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante estar ciente das desvantagens, como a cobrança de anuidade para as versões Black e <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> e o requisito de renda mínima. Certifique-se de avaliar cuidadosamente suas necessidades e capacidade financeira antes de solicitar o Cartão PicPay Black. Se você atender aos requisitos e desejar economizar dinheiro em suas despesas cotidianas, este cartão pode ser uma escolha excelente. Lembre-se de que a oferta de isenção de anuidade nos primeiros 3 meses torna mais acessível a experimentação dos benefícios oferecidos.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1DtLzk wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://meajuda.picpay.com/hc/pt-br/categories/360003297112-PicPay-Card" aria-label="Cartão PicPay Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão PicPay Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-picpay-black-cashback/">Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</title>
		<link>/santander-unlimited-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:55:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1639</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra por que o Santander Unlimited Mastercard Black é a escolha ideal para quem busca vantagens exclusivas em um cartão de crédito de elite. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-unlimited-mastercard-black/">Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que buscam um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> de elite que ofereça uma infinidade de benefícios e vantagens, o Santander Unlimited Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é a escolha perfeita. Com uma ampla gama de características e vantagens projetadas para atender às necessidades daqueles que desejam uma experiência de cartão exclusiva, este cartão é incomparável. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos minuciosamente os detalhes dos benefícios oferecidos por este cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Mastercard Black</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das principais vantagens deste cartão é a possibilidade de acumular pontos Esfera. Com um impressionante acúmulo de até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará obtendo recompensas substanciais a cada transação. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP:</b><span style="font-weight: 400;"> Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Mastercard Black. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Mastercard Black Airport Lounge, localizadas no Aeroporto de Guarulhos (GRU) no terminal 3, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar. Além disso, você tem o privilégio de convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito, que o protege contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como fornece cobertura de até R$ 1.000,00 para sua bolsa, mochila e pertences roubados junto com o cartão segurado.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Santander Unlimited Mastercard Black, você pode eliminar a taxa de anuidade, tornando a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Mastercard Black</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mastercard Airport Experiences: </b><span style="font-weight: 400;">Este benefício oferece acesso a mais de 1.000 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo. Com ofertas de refeições, varejo e spas, você pode começar sua viagem com estilo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Médico em Viagens:</b> Comprar passagens com seu Santander Unlimited Black oferece a vantagem de assistência médica no exterior. É necessário emitir o Bilhete de Seguro de Viagem antes da partida.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>MasterSeguro de Automóveis: </b><span style="font-weight: 400;">Aluguel de carros no Brasil ou no exterior com seu Santander Unlimited Black oferece cobertura contra danos por colisão, roubo e/ou incêndio acidental.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander Unlimited Mastercard Black suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Mastercard Black, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Black é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. Este cartão oferece recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais. É a escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Mastercard Black é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZwqRFx wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-unlimited-mastercard-black/">Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</title>
		<link>/brb-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:52:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade acessível]]></category>
		<category><![CDATA[BRB Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1281</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o BRB Mastercard Black: pontos, anuidade econômica e vantagens exclusivas. Eleve sua experiência de compra. Peça o seu agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já imaginou um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não apenas facilita suas compras, mas também abre as portas para um mundo de privilégios? O BRB Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é muito mais do que um simples pedaço de plástico. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar cada aspecto desse <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium, desde como ele recompensa seus gastos até as vantagens exclusivas que oferece. Se você procura uma experiência de compra elevada a um novo nível, o BRB Mastercard Black pode ser a escolha perfeita.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pontuação por Dólar Gasto: Transforme Gastos em Experiências</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Imagine ganhar recompensas sempre que você faz uma compra. Com o BRB Mastercard Black, cada dólar gasto é uma oportunidade de acumular pontos. No programa &#8220;Clube Curtaí,&#8221; cada US$ 1,00 gasto se traduz em 2,0 pontos. Isso significa que suas compras diárias podem ser transformadas em experiências exclusivas, como viagens, produtos de luxo e muito mais. É uma maneira inteligente de maximizar cada compra.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível: Economize com Desconto de 50% no Primeiro Ano</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma preocupação comum com cartões de crédito premium é o custo. Mas o BRB Mastercard Black oferece uma grande vantagem: a anuidade é de apenas 12 parcelas de R$ 81,00, totalizando R$ 972,00. E o melhor, no primeiro ano, você desfruta de um desconto de 50%, reduzindo a anuidade para apenas R$ 486,00. Uma economia significativa para um cartão que oferece tantos benefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos: Tornando Suas Viagens Mais Confortáveis</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black não se trata apenas de pontos e gastos. Ele também proporciona acesso a benefícios excepcionais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso à Sala BRB VIP Club: </b><span style="font-weight: 400;">Localizada no Aeroporto de Brasília, esta sala VIP é única, com um raio-X próprio que facilita sua jornada até o voo, proporcionando conforto e comodidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>BRB Coworking:</b><span style="font-weight: 400;"> Para viajantes a trabalho ou lazer, o BRB oferece espaços de coworking nos Aeroportos de Congonhas e Santos Dumont, tornando sua espera mais produtiva e confortável.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilize seu Cartão BRB nas carteiras digitais: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão é compatível com Apple Pay e Samsung Pay, tornando seus pagamentos mais convenientes e seguros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>LoungeKey:</b><span style="font-weight: 400;"> Com a LoungeKey, você obtém acesso a mais de 850 salas VIP em aeroportos em todo o mundo. É um programa exclusivo para portadores de cartões de alta renda, como o BRB Mastercard Black.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Elegibilidade: Exclusividade para Clientes de Alta Renda</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é destinado a um público de alta renda que busca uma experiência premium de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Para se qualificar, é importante atender aos critérios de renda e histórico de crédito estabelecidos pelo BRB.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desconto Progressivo na Anuidade: Economize Conforme Gasta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui está o detalhamento do desconto progressivo na anuidade com base nos seus gastos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>25% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 6.900 e R$ 8.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>50% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.400 e R$ 8.899,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>75% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.900 e R$ 12.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>100% de desconto: </b><span style="font-weight: 400;">Gaste acima de R$ 12.400.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o BRB Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão está acessível tanto para correntistas quanto para não correntistas. Para os clientes que já possuem conta no banco, é necessário comparecer a uma agência para fazer a solicitação. Já aqueles que não são correntistas têm a comodidade de realizar o pedido online.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB Mastercard Black: Elevando Sua Experiência de Compra</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é muito mais do que um cartão de crédito; é um portal para um mundo de experiências de compras excepcionais, repleto de benefícios exclusivos e um programa de pontos atraente. Se você busca elevar sua experiência de compra, este cartão pode ser a escolha certa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade do desconto progressivo na anuidade e acesso a salas VIP exclusivas. Solicite o seu e comece a desfrutar de um novo patamar de compras. Com este cartão, suas compras nunca mais serão as mesmas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</title>
		<link>/itau-personnalite-the-one/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:39:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1278</guid>

					<description><![CDATA[<p>Experimente o Itaú Personnalité The One e eleve suas experiências financeiras a um novo patamar. Contate seu gerente agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-the-one/">Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente Itaú Personnalité que busca uma experiência excepcional, o Itaú Personnalité The One é o cartão que estava esperando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos todos os detalhes que tornam este cartão uma escolha excepcional, desde o serviço do The Assistant até os benefícios exclusivos, design em metal e a flexibilidade de pontos que não expiram.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A Experiência Exclusiva que Acompanha o Seu Ritmo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One não é apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, é um convite para uma nova forma de relacionar-se com o mundo financeiro. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão foi projetado com a atenção aos detalhes que os clientes Personnalité merecem. Ele está sempre com você, priorizando sua comodidade e experiência. Vejamos os principais destaques que tornam este cartão tão especial.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como Pedir o The One</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja viver momentos inesquecíveis com o Itaú Personnalité The One, basta entrar em contato com o seu gerente e solicitar mais informações sobre a contratação do cartão. Lembre-se de que a contratação está sujeita à análise de crédito, mas os benefícios valerão a pena.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Um Cartão Feito Com Você</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One não é apenas um cartão, mas uma criação conjunta com os clientes Personnalité, que compartilharam suas visões para um cartão que entregasse experiências verdadeiramente únicas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão traduz os valores daqueles que valorizam o atendimento personalizado e as experiências excepcionais. Assista ao vídeo para conhecer a origem deste incrível cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">The Assistant: Seu Assistente Pessoal</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das características mais marcantes do Itaú Personnalité The One é o serviço de atendimento dedicado, conhecido como The Assistant. Este assistente pessoal conecta você a experiências incríveis 24 horas por dia, permitindo que você viva o inesquecível, no seu tempo. Alguns dos benefícios do The Assistant incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prioridade de Reserva em Restaurantes Reconhecidos: </b><span style="font-weight: 400;">Desfrute de mesas privilegiadas, menus exclusivos e prioridade de reserva em restaurantes reconhecidos globalmente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Reserva de Hotéis e Resorts de Luxo: </b><span style="font-weight: 400;">Faça reservas de hotéis e resorts de luxo com condições especiais que só o The Assistant pode proporcionar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso Gratuito a Eventos Culturais:</b><span style="font-weight: 400;"> Garanta acesso gratuito a alguns dos principais eventos culturais ao redor do mundo.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">O The Assistant está disponível 24 horas por dia em diversos idiomas e é exclusivo para clientes do The One. Você pode entrar em contato com ele por WhatsApp, telefone ou e-mail, tornando suas experiências mais simples e seguras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One vai além das expectativas de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, oferecendo benefícios exclusivos para os clientes que valorizam experiências de alta qualidade. Aqui estão alguns dos benefícios exclusivos que você pode desfrutar:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sala VIP Ilimitada</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso gratuito a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo com o programa Lounge Key.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontuação Diferenciada</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos a partir de 3 pontos por dólar gasto em suas compras, permitindo que você obtenha recompensas mais rapidamente.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Restaurantes Exclusivos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso prioritário em restaurantes premiados ao redor do mundo, proporcionando experiências gastronômicas únicas.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Design Único em Metal</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One é o primeiro cartão do Itaú feito em metal, oferecendo um design premium e exclusivo que reflete a qualidade de suas experiências.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontos que Não Expiram</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos sem se preocupar com prazos de validade. Os pontos acumulados não expiram, permitindo que você os utilize quando preferir.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Acumule Muitos Pontos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ganhe 3 pontos por dólar em compras nacionais e 3,5 pontos nas compras internacionais, proporcionando oportunidades para acumular recompensas em diversas situações.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cashback</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Resgate seus pontos em forma de crédito direto na sua fatura, oferecendo ainda mais flexibilidade para aproveitar os benefícios do cartão.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Produtos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Explore um catálogo de produtos que podem ser adquiridos com pontos, pontos + cartão ou somente com o cartão.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conectado com a Gastronomia</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece acesso a experiências gastronômicas excepcionais. Reserve através do The Assistant e desfrute de:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Prioridade de reservas em restaurantes reconhecidos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mesas privilegiadas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Restaurantes parceiros no exterior.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Melhor em Hotéis e Resorts</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao realizar reservas de hotéis e resorts pelo The Assistant, você pode desfrutar de benefícios adicionais, como check-in adiantado, late check-out, upgrade de quarto, kit de cortesia de boas-vindas e muito mais. Aproveite esses benefícios nas principais redes de hotéis e resorts, tanto no Brasil quanto no exterior.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Resorts Club Med</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Itaú Personnalité The One, você conta com benefícios especiais ao reservar nos Resorts Club Med através do The Assistant. Acesse pré-vendas exclusivas de pacotes, obtenha upgrades de quarto e até créditos de até 100 euros para usar no resort.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Voos Fretados Flapper</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao reservar voos fretados com o The Assistant e o cartão The One, você pode aproveitar descontos em fretamentos, assentos de cortesia e mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios The One no Vik Chile Hotel e Vinícola</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Reserve através do The Assistant e obtenha descontos em estadias no luxuoso Vik Chile Hotel e Vinícola, situado no alto de uma colina, no meio de um vale, com vista para a Cordilheira dos Andes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Feito Para Quem Cuida da Saúde</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece benefícios em saúde para você e sua família. Clientes com o cartão Itaú Personnalité The One, incluindo seus adicionais, têm acesso a benefícios exclusivos para cuidar da sua saúde.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Começando a Usar o The One</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode começar a usar o Itaú Personnalité The One antes mesmo de receber o cartão físico. Basta desbloquear a via digital no aplicativo e utilizá-la em carteiras digitais ou cartão virtual para compras online enquanto o cartão físico está a caminho.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pagamentos com Facilidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece soluções para um dia a dia mais simples e prático, incluindo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Pagamento por aproximação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Carteiras digitais (Apple Pay, Samsung Pay, Google Pay e PayPal).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão virtual temporário para compras online pontuais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão virtual para compras recorrentes, como assinaturas, delivery ou streaming.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Com Você em Todos os Momentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece benefícios adicionais de um Mastercard® <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">MasterAssist Black: Auxílio Médico Emergencial no Exterior por 60 dias no valor de até U$150 mil.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cobertura para atrasos ou cancelamento de viagens com até U$3 mil de reembolso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Proteção de bagagem para despesas decorrentes do atraso ou perda de bagagem em viagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Seguro para aluguel de veículos, cobrindo danos por colisão, roubo e outros incidentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Compra protegida: Proteção por danos acidentais, roubo ou furto de produtos comprados com The One.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Garantia estendida: Benefício que aumenta a garantia original de produtos, sem custo adicional.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mastercard® Surpreenda: Programa que oferece 1 ponto por compra para trocar por ofertas especiais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Surpreenda Restaurantes: Ofertas para todos os gostos no mundo da gastronomia.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Segurança nas Compras Online</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para sua segurança, o Itaú Personnalité The One permite que você desabilite diretamente pelo aplicativo o uso dos números do cartão físico para compras em sites e aplicativos. Suas compras online serão autorizadas exclusivamente para pagamentos feitos com o cartão virtual.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Não É Cliente Personnalité?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você ainda não é um cliente Personnalité, solicite a abertura da conta e descubra produtos e soluções pensados especialmente para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conheça Outros Cartões Personnalité</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se o The One ainda não é o cartão que você está buscando, conheça outros cartões do Itaú Personnalité e encontre aquele que melhor atende às suas necessidades.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Minhas Vantagens</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité oferece o programa de relacionamento Minhas Vantagens, que conta com 5 níveis que avançam conforme você acumula passos com o banco. A cada nível, novos benefícios são desbloqueados, oferecendo vantagens personalizadas à medida que você investe e concentra o seu relacionamento com o banco.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) Para Experimentar?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de ter um cartão que está sempre com você, no seu tempo. Experimente o Itaú Personnalité The One e eleve suas experiências financeiras a um novo patamar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Itaú Personnalité The One, entre em contato com o seu gerente e peça mais informações sobre a contratação do cartão. Aproveite o que há de melhor em cartões de crédito e viva uma experiência única com o Itaú Personnalité The One. Seu tempo é valioso, e este cartão está pronto para valorizá-lo.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-cFz7L wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/theone" aria-label="solicitar  Itaú Personnalité The One" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar  Itaú Personnalité The One                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-the-one/">Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bradesco Aeternum Visa Infinite: Simplicidade e Nobreza</title>
		<link>/bradesco-aeternum-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:25:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Aeternum]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[conveniência]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência]]></category>
		<category><![CDATA[Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[luxo]]></category>
		<category><![CDATA[Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[<p>Explore o mundo com elegância usando o Cartão Aeternum Visa Infinite do Bradesco. Sofisticação, acesso a salas VIP, pontos que nunca expiram, mas considere a anuidade. Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-aeternum-visa-infinite/">Bradesco Aeternum Visa Infinite: Simplicidade e Nobreza</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Simplicidade e nobreza: </b><span style="font-weight: 400;">são essas as palavras que descrevem perfeitamente o Cartão Aeternum Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> do Bradesco. Para aqueles que apreciam a sofisticação e buscam uma maneira de vivenciar todos os momentos com requinte, este cartão é a escolha ideal. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos os benefícios exclusivos deste cartão, projetado para clientes Private Bank, e como ele pode tornar suas viagens e experiências inesquecíveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Os Melhores Destinos ao Seu Alcance</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Visa Luxury Hotel Collection:</strong> Uma seleção dos hotéis mais luxuosos em todo o mundo. Com o Cartão Aeternum Visa Infinite, você tem acesso a uma experiência de hotel definitiva, desde a reserva até o check-out. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso inclui benefícios como status de hóspede VIP, café da manhã gratuito, upgrades de quarto quando disponíveis e cortesias exclusivas em cada propriedade. Não importa onde você vá, o Aeternum torna sua estadia verdadeiramente memorável.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Acesso Exclusivo a Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O conforto e a tranquilidade em suas viagens são essenciais. Com o Bradesco Cartões Lounge e as salas parceiras, você aguarda pelo seu voo em grande estilo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Aeternum Visa Infinite oferece acesso gratuito e ilimitado aos Programas de Sala VIP Visa Airport Companion e LoungeKey. Além disso, seus convidados têm direito a 12 acessos gratuitos por ano. A partir do 13º acesso, há uma taxa de visitação. Este é o luxo ao alcance de suas mãos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Airport Companion</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Airport Companion é o seu portal para um mundo de benefícios em aeroportos em todo o mundo. Disponível para portadores de cartões Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, Visa Signature e Visa Infinite, este programa digitalmente interconectado oferece uma ampla gama de vantagens, incluindo acesso a salas VIP, benefícios em restaurantes e lojas, serviços de transporte e muito mais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com cobertura global em mais de 140 países, 600+ aeroportos internacionais, 400+ restaurantes e lojas, e mais de 1.200 salas VIP, este é o companheiro de viagem que você merece.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Infinite Lounge e Fast Pass</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Infinite Lounge é a primeira sala VIP exclusiva para clientes Visa Infinite, localizada no Terminal 3 do Aeroporto Internacional de Guarulhos. Aberta 24 horas por dia, você e até três acompanhantes podem desfrutar desta experiência diferenciada. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Visa Infinite Fast Pass proporciona acesso a uma fila de segurança especial para embarque mais rápido e conveniente. Este serviço está disponível nos Terminais 2 (embarques domésticos) e 3 (embarques internacionais) do Aeroporto Internacional de Guarulhos das 06h00 às 22h00 (horário de Brasília).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Exclusividade ao seu Alcance</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Cartão Bradesco Visa Aeternum, você tem acesso a centenas de salas VIP em aeroportos de todo o mundo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o programa LoungeKey, não importa qual companhia aérea você escolheu ou qual o seu bilhete, uma sala VIP calorosa estará esperando por você. Chegue mais cedo ao aeroporto, transforme sua experiência de viagem em um luxo com petiscos de cortesia e assentos confortáveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Concierge Bradesco</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Precisa de assistência pessoal em suas viagens? O Concierge Bradesco oferece atendimento exclusivo 24 horas por dia, 7 dias por semana. Conte com consultores experientes que podem ajudá-lo com recomendações especiais e experiências exclusivas em viagens, entretenimento, saúde, bem-estar e serviços especiais. Seja por WhatsApp, ligação ou e-mail, você sempre terá apoio quando precisar.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pontos que Nunca Expiram</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos que nunca expiram com o Cartão Bradesco Visa Aeternum. Cada US$1 gasto no Brasil e no exterior equivale a 4 pontos Livelo. Isso significa que você pode resgatar centenas de produtos e milhas aéreas. Essa é a fidelidade Bradesco Cartões.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Consideração Importante: A Anuidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É fundamental considerar que todos esses benefícios exclusivos são acompanhados de uma anuidade de R$ 1.848,00 associada ao Cartão Aeternum Visa Infinite. A anuidade é o custo anual de manutenção do cartão e deve ser avaliada em relação aos benefícios oferecidos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora a anuidade seja uma consideração importante, muitos titulares deste cartão consideram que os privilégios exclusivos e a conveniência que ele proporciona superam o custo associado. Antes de solicitar o Cartão Aeternum Visa Infinite, é recomendável avaliar sua capacidade de pagamento e garantir que os benefícios oferecidos estejam alinhados com suas necessidades e estilo de vida.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Explore o Mundo com Simplicidade e Nobreza</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Cartão Aeternum Visa Infinite do Bradesco é mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é um convite para uma experiência de vida elevada. Com acesso a uma ampla gama de benefícios, desde o Visa Luxury Hotel Collection até a conveniência das salas VIP em aeroportos, este cartão é uma ferramenta essencial para quem valoriza o luxo e a exclusividade em suas viagens. Além disso, os pontos que nunca expiram proporcionam recompensas contínuas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao solicitar o Cartão Aeternum Visa Infinite, você está investindo em qualidade de vida e conveniência. Viajar nunca foi tão sofisticado e acessível. Portanto, não perca a oportunidade de elevar sua experiência de viagem a um novo patamar. Clique no link abaixo para acessar o site do Bradesco e descobrir como solicitar o seu Cartão Aeternum Visa Infinite agora. Seja parte de um mundo de exclusividade e comodidade que somente este cartão pode oferecer.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-nF9Dv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://banco.bradesco/cartoes/aeternum/" aria-label="solicitar Bradesco Aeternum Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Bradesco Aeternum Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-aeternum-visa-infinite/">Bradesco Aeternum Visa Infinite: Simplicidade e Nobreza</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Solicitar BRB DUX Visa Infinite: Saiba Como</title>
		<link>/solicitar-brb-dux-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:39:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Banco de Brasília]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[elite financeira]]></category>
		<category><![CDATA[processo de solicitação]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[requisitos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1250</guid>

					<description><![CDATA[<p>Adquira o BRB DUX Visa Infinite, com acesso a salas VIP e recompensas exclusivas. Saiba como solicitá-lo e elevar sua experiência de viagem.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/solicitar-brb-dux-visa-infinite/">Solicitar BRB DUX Visa Infinite: Saiba Como</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Saiba como solicitar o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>, um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium oferecido pelo Banco de Brasília (BRB), e é conhecido por seus inúmeros benefícios exclusivos, incluindo acesso a salas VIP em aeroportos e uma série de recompensas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está interessado em solicitar esse cartão de elite, você veio ao lugar certo. Neste artigo, vamos guiá-lo através do processo de solicitação, dos requisitos necessários e de tudo o que você precisa saber para adquirir o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Requisitos para Solicitação</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de iniciar o processo de solicitação, é importante verificar se você atende aos requisitos básicos estabelecidos pelo BRB:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Renda Mínima Mensal: Para ser elegível para o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite, é necessário ter uma renda mensal mínima de R$ 15.000, comprovada por meio de documentos como a declaração de Imposto de Renda, contracheque, ou holerite.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Conta Corrente BRB: Você deve ser correntista do Banco de Brasília, o que implica a abertura de uma conta corrente no banco, caso ainda não a tenha.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Segmento Millenium Capital: Pertencer ao segmento Millenium Capital do BRB, que é equivalente aos segmentos de elite de outros bancos, como Prime, Personnalité, Select, Estilo, entre outros. Ter um bom relacionamento com o banco é fundamental.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o BRB DUX Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma vez que você tenha atendido aos requisitos iniciais, o processo de solicitação do BRB DUX Visa Infinite é relativamente direto:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Visite uma Agência BRB:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma opção é dirigir-se pessoalmente a uma agência do Banco de Brasília e conversar com um gerente. Eles estarão aptos a fornecer orientações sobre o processo de solicitação e fornecer os formulários necessários.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesse o Site do BRB:</b><span style="font-weight: 400;"> Outra opção é acessar o site oficial do BRB e preencher o formulário de solicitação online. Certifique-se de fornecer todas as informações solicitadas de maneira precisa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Documentação Necessária: </b><span style="font-weight: 400;">Você também precisará apresentar alguns documentos essenciais durante o processo de solicitação. Certifique-se de preparar os seguintes itens:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;">Documento de Identidade (RG) ou Carteira de Habilitação (CNH).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de Renda: Apresente documentos que comprovem sua renda, como declaração do Imposto de Renda, contracheque, ou holerite.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de Residência: Um documento recente que mostre seu endereço atual.</span></li>
</ul>
</li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o preenchimento do formulário e a apresentação dos documentos, o banco avaliará sua solicitação. Se você atender a todos os requisitos e for aprovado, receberá o prestigioso BRB DUX Visa Infinite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto para Solicitar o seu  BRB DUX Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB DUX Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium que oferece uma gama de benefícios excepcionais. Para aqueles que buscam o acesso a salas VIP em aeroportos, acumulação de pontos generosa e outros privilégios, este cartão pode ser uma escolha notável.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que ter um bom relacionamento com o BRB, atender aos requisitos de renda e fornecer documentação precisa são os passos iniciais para obter este cartão exclusivo. Se você se encaixa nesse perfil, não hesite em iniciar o processo de solicitação e desfrutar de todos os benefícios oferecidos pelo BRB DUX Visa Infinite. Viaje com estilo e aproveite ao máximo suas experiências com este cartão de elite.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/solicitar-brb-dux-visa-infinite/">Solicitar BRB DUX Visa Infinite: Saiba Como</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</title>
		<link>/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:34:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Aeroportos]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[Conforto]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência de Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1247</guid>

					<description><![CDATA[<p>BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP ilimitadas e benefícios exclusivos para uma experiência de viagem extraordinária. Descubra mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> oferece acesso ilimitado às salas VIP, sendo um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium com vantagens exclusivas. Um dos recursos notáveis é o conforto proporcionado pela associação Priority Pass.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos analisar detalhadamente os benefícios que os viajantes podem esperar ao explorar esse serviço.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP Ilimitadas </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As salas VIP Priority Pass proporcionam aos portadores do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite um ambiente excepcional de conforto e conveniência. Seja você um viajante frequente ou ocasional, essas áreas reservadas tornam a sua experiência de aeroporto mais agradável. Aqui estão os principais benefícios:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Refúgio da Agitação: </b><span style="font-weight: 400;">As salas VIP oferecem um ambiente tranquilo e confortável, longe do estresse e da agitação do aeroporto. É um lugar perfeito para relaxar antes do seu voo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Wi-Fi de Alta Velocidade: </b><span style="font-weight: 400;">Manter-se conectado é essencial nos dias de hoje. As salas VIP geralmente oferecem acesso gratuito à internet de alta velocidade, permitindo que você fique em dia com e-mails, mídias sociais ou trabalhe enquanto espera seu voo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Refeições e Bebidas:</b><span style="font-weight: 400;"> Você não precisa se preocupar com a fome ou sede nas salas VIP. Elas oferecem uma variedade de opções de comida e bebida, incluindo lanches, bebidas e até refeições quentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Espaços de Trabalho e Descanso:</b><span style="font-weight: 400;"> Se você precisa trabalhar ou relaxar, as salas VIP têm você coberto. Muitas delas oferecem áreas de trabalho silenciosas e confortáveis, bem como locais para descanso, o que é perfeito para uma soneca rápida antes do voo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Uma Rede Global de Oportunidades</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Priority Pass oferece acesso a mais de 1.400 salas VIP e experiências em aeroportos em todo o mundo. Isso significa que, não importa onde você esteja viajando, há uma boa chance de que você tenha acesso a uma sala VIP. A rede abrange uma ampla variedade de destinos, o que é especialmente útil para viajantes globais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Salas VIP LoungeKey: Uma Opcão Adicional</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens das salas VIP da Priority Pass, os titulares do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite têm acesso a mais de 850 salas VIP LoungeKey em aeroportos pelo Brasil e ao redor do mundo. Para utilizar esse serviço, é necessário fazer um cadastro no programa LoungeKey. Embora possa haver custos associados, essa opção oferece uma conveniência excepcional para viajantes exigentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Airport Companion: Uma Experiência Única</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Airport Companion é um aplicativo projetado para oferecer uma experiência excepcional aos titulares dos cartões Visa, incluindo o Visa Infinite. Com cobertura global, esse aplicativo oferece uma variedade de benefícios e serviços em aeroportos, incluindo acesso a salas VIP, descontos em restaurantes e lojas, serviços de transporte e muito mais. Ele é uma adição valiosa à sua jornada de viagem.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Adicionais</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos mencionados, o BRB DUX Visa Infinite oferece uma ampla gama de outros benefícios, como seguros gratuitos para viagens, reembolsos e garantia estendida para compras feitas com o cartão, acesso a hotéis e resorts de luxo, acumulação de pontos que podem ser trocados por recompensas, programas exclusivos como o Vai de Visa e Curtaí, entre outros.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que Fazer Se Tiver Problemas de Acesso</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos raros, pode acontecer de você ter problemas para acessar a sala VIP. Isso pode ocorrer se o sistema não reconhecer seu cartão de banco ou houver problemas de verificação. Nesse caso, entre em contato com o emissor do seu cartão, que poderá resolver a questão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lembre-se: Apenas o Titular do Cartão Tem Acesso </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante ressaltar que o acesso às salas VIP é restrito ao titular do cartão. Você deve ter o seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> BRB DUX Visa Infinite em mãos para poder aproveitar os benefícios das salas VIP. Se outra pessoa tentar usar o seu cartão, isso não será permitido.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB DUX Visa Infinite é mais do que um simples <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. É uma porta de entrada para um mundo de experiências exclusivas em aeroportos, oferecendo aos viajantes vantagens como acesso a salas VIP da Priority Pass, LoungeKey e os recursos inovadores do Visa Airport Companion. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao ativar sua associação e utilizar esses benefícios, sua experiência de viagem se torna mais conveniente, confortável e agradável. Não deixe de explorar todos esses recursos na sua próxima viagem. Seja um viajante exigente e aproveite ao máximo cada momento.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-8qxvy wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://dux.brbcard.com.br/" aria-label="Conhecer BRB DUX VISA" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer BRB DUX VISA                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
