<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>desvantagens do consórcio &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/desvantagens-do-consorcio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:28:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>desvantagens do consórcio &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Consórcio: O que é e como Funciona</title>
		<link>/consorcio-o-que-e-e-como-funciona/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 14:26:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[carta de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[compra parcelada]]></category>
		<category><![CDATA[consórcio]]></category>
		<category><![CDATA[desvantagens do consórcio]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[grupo de consorciados]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de administração]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens do consórcio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=111</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consórcio: opção para comprar sem juros, mas você precisa planejar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcio-o-que-e-e-como-funciona/">Consórcio: O que é e como Funciona</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O consórcio é uma modalidade de compra que vem ganhando destaque no cenário financeiro. Ele oferece uma alternativa inteligente para quem deseja adquirir um bem ou serviço de forma parcelada, sem os temidos juros que costumam pesar no bolso. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar em detalhes o que é e como funciona o <a href="https://acionando.com/category/consorcio/" rel="nofollow noopener" target="_blank">consórcio</a>, além de destacar suas vantagens e desvantagens.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o consórcio?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para começar a participar de um consórcio, é essencial escolher uma administradora de consórcios devidamente autorizada e fiscalizada pelo <a href="https://www.bcb.gov.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco Central do Brasil</a>. A administradora desempenha um papel crucial ao organizar o grupo, realizar sorteios e lances, e administrar o fundo comum.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a escolha da administradora, o interessado deve definir alguns aspectos fundamentais:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Valor do bem ou serviço: </b><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo é determinar o valor do bem ou serviço que se deseja adquirir.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prazo de pagamento: </b><span style="font-weight: 400;">Em seguida, é necessário estabelecer o prazo de pagamento, ou seja, em quantos meses o consorciado pretende quitar a compra.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Parcela mensal:</b><span style="font-weight: 400;"> Por fim, o consorciado deve escolher a parcela mensal que cabe em seu orçamento.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Com essas informações em mãos, a administradora calculará o valor da carta de crédito, que corresponde ao valor do bem ou serviço dividido pelo número de parcelas. O consorciado começa então a pagar suas parcelas mensais, que se somam ao fundo comum.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A cada mês, a administradora realiza um sorteio, e um dos consorciados é contemplado. O contemplado recebe o valor da carta de crédito e pode utilizá-lo para adquirir o bem ou serviço desejado. Além disso, os consorciados também têm a opção de dar lances, oferecendo um valor maior como forma de aumentar suas chances de serem contemplados no próximo sorteio.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do consórcio</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O consórcio apresenta várias vantagens, o que explica seu crescente apelo:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Ausência de juros: </b><span style="font-weight: 400;">Diferentemente de empréstimos e financiamentos, as parcelas do consórcio não incluem juros, tornando-o uma opção financeiramente mais vantajosa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Flexibilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> O consorciado tem a liberdade de escolher o valor do bem ou serviço, o prazo de pagamento e a parcela mensal que melhor se adapta às suas finanças.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Segurança regulatória:</b><span style="font-weight: 400;"> O consórcio é regulamentado pelo Banco Central do Brasil, o que proporciona segurança e transparência aos consorciados.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do consórcio</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, também é importante considerar as desvantagens:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prazo de pagamento: </b><span style="font-weight: 400;">O prazo de pagamento pode ser longo, o que pode não ser adequado para quem busca adquirir um bem ou serviço de forma imediata.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas de administração:</b><span style="font-weight: 400;"> As taxas de administração do consórcio podem variar e, em alguns casos, ser elevadas, o que pode aumentar o custo total do bem ou serviço.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Lances:</b><span style="font-weight: 400;"> Oferecer lances para antecipar a contemplação pode exigir recursos financeiros adicionais, o que pode ser um desafio para alguns consorciados.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/consorcio/" rel="nofollow noopener" target="_blank">consórcio</a> é uma alternativa interessante para quem busca adquirir bens ou serviços de forma planejada e sem os encargos dos juros. Sua flexibilidade e segurança regulatória são pontos fortes que o tornam uma opção atraente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é crucial avaliar suas próprias necessidades e recursos financeiros antes de ingressar em um consórcio, considerando tanto suas vantagens quanto suas desvantagens. Com o devido planejamento, o consórcio pode ser uma ferramenta poderosa para conquistar seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> a longo prazo. Portanto, antes de tomar qualquer decisão, analise cuidadosamente suas opções e busque a orientação de um profissional financeiro, se necessário.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcio-o-que-e-e-como-funciona/">Consórcio: O que é e como Funciona</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
