<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Seguro &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/seguro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 14:44:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Seguro &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Arrecadação de Seguros Atinge R$ 351 Bi com Crescimento de 8,9% em Nov/23</title>
		<link>/arrecadacao-de-seguros-atinge-r-351-bi-nov-23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Jan 2024 14:44:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[arrecadação]]></category>
		<category><![CDATA[capitalização]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[Seguros de Danos]]></category>
		<category><![CDATA[Seguros de Pessoas]]></category>
		<category><![CDATA[setor de seguros]]></category>
		<category><![CDATA[Susep]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6109</guid>

					<description><![CDATA[<p>Seguro em Ascensão: Arrecadação de R$ 351 Bilhões em 2023 Revela Crescimento Sólido de 8,9%, Destacando Segmentos de Danos, Pessoas e Produtos de Capitalização no Relatório da Susep.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/arrecadacao-de-seguros-atinge-r-351-bi-nov-23/">Arrecadação de Seguros Atinge R$ 351 Bi com Crescimento de 8,9% em Nov/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Superintendência de Seguros Privados (Susep) divulgou na última sexta-feira (12), os dados mais recentes sobre o desempenho do setor no Brasil, destacando a arrecadação acumulada até novembro de 2023, que atingiu a marca impressionante de R$ 351,04 bilhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o relatório Síntese Mensal, elaborado pela Susep com base nas informações fornecidas pelas empresas supervisionadas, a arrecadação do setor supervisionado registrou um aumento significativo de 8,9% em comparação ao mesmo período do ano anterior. Esses números refletem um forte desempenho econômico no setor de <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a>, evidenciando a resiliência do mercado em meio às condições desafiadoras.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#destaques-do-relatorio-de-seguros">Destaques do Relatório de Seguros </a></li><li><a href="#perspectivas-futuras-e-acesso-aos-dados">Perspectivas Futuras e Acesso aos Dados</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaques-do-relatorio-de-seguros"><span style="font-weight: 400;">Destaques do Relatório de Seguros</span> </h2>



<ol>
<li><b>Retorno à Sociedade:</b><span style="font-weight: 400;"> O setor de <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a> proporcionou um retorno à sociedade de R$ 204 bilhões de janeiro a novembro de 2023, por meio de indenizações, resgates e sorteios. Somente em novembro, esse montante foi de R$ 18,38 bilhões.</span></li>



<li><b>Crescimento Expressivo:</b><span style="font-weight: 400;"> Os segmentos de danos e pessoas, excluindo-se o VGBL, apresentaram um crescimento robusto de 9,62%, totalizando R$ 170,47 bilhões de arrecadação até novembro de 2023, em comparação ao mesmo período de 2022.</span></li>



<li><b>Seguros de Danos em Destaque: </b><span style="font-weight: 400;">Os seguros de danos registraram um aumento notável de 10,6% na arrecadação de prêmios até novembro de 2023, com o seguro auto alcançando R$ 50,77 bilhões, um incremento de 10,7% em relação ao ano anterior.</span></li>



<li><b>Seguros de Pessoas:</b><span style="font-weight: 400;"> No segmento de seguros de pessoas, o seguro de vida apresentou um crescimento impressionante de 12,4%, atingindo R$ 27,52 bilhões em novembro de 2023.</span></li>



<li><b>Produtos de Capitalização: </b><span style="font-weight: 400;">Os produtos de capitalização acumularam uma receita de R$ 27,36 bilhões nos primeiros onze meses de 2023, representando um aumento de 5,5% em relação ao mesmo período de 2022.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-futuras-e-acesso-aos-dados"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras e Acesso aos Dados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório Síntese Mensal destaca o vigor do <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">setor </a> e oferece insights cruciais para investidores, reguladores e consumidores. Para uma análise mais detalhada e dinâmica, a Susep convida a comunidade a acessar o <a href="https://www2.susep.gov.br/safe/menuestatistica/pims.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">Painel de Inteligência do Mercado</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Susep reitera que o Relatório Síntese é atualizado conforme o envio pelas empresas, com possíveis ajustes em função de recargas do Formulário de Informações Periódicas (FIP). A menos que indicado de forma diferente, todos os valores são apresentados em termos nominais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/arrecadacao-de-seguros-atinge-r-351-bi-nov-23/">Arrecadação de Seguros Atinge R$ 351 Bi com Crescimento de 8,9% em Nov/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</title>
		<link>/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BB Seguridade (BBSE3)]]></category>
		<category><![CDATA[Buy]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[defensiva]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[governança]]></category>
		<category><![CDATA[IoE]]></category>
		<category><![CDATA[margem]]></category>
		<category><![CDATA[NPL]]></category>
		<category><![CDATA[recompra]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[valor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5756</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de valorização significativa, BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate</a> Research reforça seu otimismo em relação à <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (BBSE3) e a classifica como uma das principais apostas para o próximo ano. Em reunião com o Head de RI Felipe Peres e investidores locais, o banco obteve atualizações que apontam para um 2024 com resultados sólidos e potencial de valorização.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desempenho forte em 2023 e o que esperar para 2024</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2023 superou as projeções iniciais:</strong> a empresa apresentou índices de sinistralidade notavelmente baixos, crescimento decente do faturamento e resultados financeiros positivos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2024 com números operacionais robustos:</strong> a expectativa é de crescimento do faturamento entre 10% e 15%, enquanto os sinistros devem se normalizar (após os níveis &#8220;baixos&#8221; de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Lucro líquido estimado em R$ 8,0 bilhões</strong>: com a queda da Selic parcialmente compensada por maior saldo médio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta um lucro líquido de R$ 4,0 bilhões no 2S23 e R$ 8,0 bilhões em 2024, representando um crescimento de 6% ano a ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation atrativa:</strong> negociando a 8x P/E 24 e oferecendo um dividend yield de ~11%, BBSE3 destaca-se pelo valuation atrativo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Recompensa aos acionistas</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Programa de recompra de ações:</strong> Peres confirmou a continuidade do programa de recompra de R$ 2,0 bilhões (cerca de 3% do market cap) aprovado pelo Conselho de Administração em agosto. Até o momento, 20% das 64 milhões de ações autorizadas foram adquiridas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Dividendos e recompras devem representar 85-90% do lucro de 2023:</strong> a expectativa é que a combinação de recompras e dividendos mantenha o payout em níveis históricos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Aumento da participação do Banco do Brasil:</strong> Peres mencionou que o cancelamento das ações recompradas e a abertura de um novo programa serão decididos na Assembleia Geral em abril. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> acredita que isso fortalece o papel do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> na BB Seguridade, mitigando riscos de não renovação do contrato e facilitando uma renovação potencialmente menos onerosa. Atualmente, o BB detém 66,25% da BB Seguridade, e a execução total do programa elevaria sua participação para ~69%. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta que o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> supere o limite de 70% em 2024.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Crescimento de prêmios e resultados financeiros</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Prêmios com potencial de expansão na casa dos dois dígitos em 2024:</strong> a queda da Selic e a retomada do crédito impulsionam as expectativas de crescimento dos prêmios, em especial seguro de vida crédito (com forte desempenho em 2023) e rural.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sinistralidade deve retornar a patamares mais normalizados:</strong> após um 2023 atípico (e positivo), o índice de sinistralidade deve subir em 2024, principalmente devido à normalização do seguro agrícola (média histórica de 60-70% contra 28% YTD em outubro de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Resultados financeiros com headwinds, mas perspectivas melhores a partir de 2025:</strong> a queda da Selic pressionará o resultado financeiro em 2024, mas a expectativa é de uma retomada do crescimento acelerado do lucro líquido a partir de 2025, quando o efeito negativo da Selic se dissipar.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Defensiva em setor defensivo; COMPRA reiterado</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Combinação de características atrativas: o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> destaca a imunidade ao IoE, ausência de riscos de NPL, margens impressionantes, ambiente competitivo benigno, histórico de governança sólida e alta distribuição de lucros (com o programa de recompra reforçando a participação do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>) como fatores que tornam a BB Seguridade um ativo defensivo atraente.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation indica quase zero valor em perpetuidade:</strong> a cotação atual reflete um cenário altamente improvável de descontinuidade da empresa após o término do contrato com o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> em 2033.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Potencial de valorização e dividendos robustos:</strong> desde o IPO em 2013, aBB Seguridade pagou cerca de R$ 40 bilhões em dividendos e, com a expectativa de crescimento dos prêmios e a alta distribuição de lucros, a empresa deve continuar a gerar valor para os acionistas no longo prazo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de crescimento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com base nas informações apresentadas, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG</a> reitera sua recomendação de compra para as ações da <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (<a href="https://www.bbseguridaderi.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BBSE3</a>). A empresa apresenta uma combinação de características atrativas, um valuation atraente e um potencial de valorização significativo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governança Corporativa: Setor Financeiro se Destaca na 17ª Edição do Estudo da KPMG</title>
		<link>/governanca-corporativa-setor-financeiro-se-destaca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 10:34:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cursos online]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[gestão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[notícias financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[seguradoras]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Bancário]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3974</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estudo da KPMG destaca boas práticas de governança corporativa em bancos e seguradoras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-setor-financeiro-se-destaca/">Governança Corporativa: Setor Financeiro se Destaca na 17ª Edição do Estudo da KPMG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um recente estudo conduzido pela <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>, por meio do Instituto ACI de Governança Corporativa, revela que as práticas de governança no setor financeiro atingiram patamares notáveis. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na 17ª edição do &#8220;A Governança Corporativa e o Mercado de Capitais&#8221;, todas as corporações bancárias e de seguros avaliadas apresentaram uma área dedicada ao gerenciamento de riscos, enquanto 96% possuem auditoria interna que se reporta diretamente ao conselho de administração.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#diversidade-esg-e-outros-destaques-do-setor-financeiro-no-estudo-da-kpmg">Diversidade, ESG e Outros Destaques do Setor Financeiro no Estudo da KPMG</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-para-a-governanca-corporativa-no-setor-financeiro">Perspectivas Promissoras para a Governança Corporativa no Setor Financeiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="diversidade-esg-e-outros-destaques-do-setor-financeiro-no-estudo-da-kpmg"><span style="font-weight: 400;">Diversidade, ESG e Outros Destaques do Setor Financeiro no Estudo da KPMG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;O levantamento, baseado nos formulários de referência de 29 bancos e seguradoras de capital aberto no Brasil, destaca que 62% realizam avaliações periódicas e formais do conselho de administração. Além disso, 34% dos membros desse grupo são conselheiros independentes. Um Comitê de Capital Humano é presente em 90% das empresas, oferecendo assessoria estratégica e mitigação de riscos ao Conselho de Administração. Notavelmente, 72% das corporações financeiras têm ao menos uma mulher como conselheira administrativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A sócia-diretora de mercado da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a> e líder do Board Leadership Center, Fernanda Allegretti, destaca a crescente pressão por mais diversidade no ambiente corporativo, evidenciada pelo aumento de mulheres nos conselhos de administração.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-para-a-governanca-corporativa-no-setor-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras para a Governança Corporativa no Setor Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo ressalta o avanço significativo nas questões ambientais, sociais e de governança (ESG) no setor financeiro. Dentre as instituições avaliadas, 76% divulgam informações socioambientais, sendo 45% asseguradas por entidades independentes. A Iniciativa Global de Relatórios (GRI) é a estrutura de relatório de sustentabilidade mais adotada, com 58% das empresas aderindo a esse padrão.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O sócio da área de riscos e governança corporativa e CEO do <a href="https://kpmg.com/br/pt/home/insights/2023/09/estudo-governanca-corporativa-setor-financeiro-brasileiro.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">ACI Institute da KPMG no Brasil</a>, Sidney Ito, destaca a relevância do setor financeiro na evolução das práticas de governança corporativa, contribuindo para a confiança do mercado na condução dos negócios e na segurança dos recursos envolvidos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-setor-financeiro-se-destaca/">Governança Corporativa: Setor Financeiro se Destaca na 17ª Edição do Estudo da KPMG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</title>
		<link>/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:38:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[acesso a salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[cartão adicional.]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[desconto na anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento seguro]]></category>
		<category><![CDATA[privilégios]]></category>
		<category><![CDATA[promoções]]></category>
		<category><![CDATA[proteção em viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1636</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra os benefícios exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite - Acumule pontos, acesse salas VIP e muito mais. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece um mundo de benefícios e privilégios, o Santander Unlimited Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> se destaca como uma opção notável. Com uma ampla gama de recursos e vantagens projetados para atender às necessidades de quem busca um cartão de elite, este cartão não tem igual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as características e os benefícios deste cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das características mais atraentes deste cartão é a capacidade de acumular pontos Esfera. Com até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará ganhando recompensas substanciais enquanto realiza suas compras diárias. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Visa Infinite. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar em seu voo. Além disso, você tem direito a convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito. Você estará coberto contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como proteção para sua bolsa, mochila e pertences quando roubados junto com o cartão segurado, até R$ 1.000,00. Ter essa proteção é inestimável, proporcionando uma sensação extra de segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Unlimited, você pode eliminar a taxa de anuidade. Isso torna a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Visa Concierge: </b><span style="font-weight: 400;">Com este serviço, você terá um assistente pessoal à sua disposição 24 horas por dia. De reservar voos a obter ingressos para shows esgotados, o Visa Concierge está lá para atender às suas necessidades a qualquer momento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP Visa:</b><span style="font-weight: 400;"> Além das Salas VIP fornecidas pelo Santander, o Visa Infinite oferece acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Visa Airport Companion, juntamente com 8 acessos gratuitos para convidados por ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Proteção em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> Compras passagens com o Santander Unlimited Visa Infinite significa que você e seus familiares podem desfrutar de uma proteção contra acidentes cobertos ou emergências médicas fora do Brasil. Isso inclui despesas médicas, odontológicas, de prescrição e de hospedagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander Unlimited Visa Infinite suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Visa Infinite, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite. Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Visa Infinite é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1CLqih wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Previdência Privada: Como Escolher a Melhor Opção</title>
		<link>/previdencia-privada-como-escolher-a-melhor-opcao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:54:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Planejamento de Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1331</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como escolher a melhor previdência privada para um futuro financeiramente seguro. Analise, compare e invista com sabedoria.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/previdencia-privada-como-escolher-a-melhor-opcao/">Previdência Privada: Como Escolher a Melhor Opção</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a> é um tipo de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que permite que as pessoas acumulem recursos para a aposentadoria, além de garantir uma renda estável na terceira idade. Em um cenário onde a segurança financeira na aposentadoria se torna cada vez mais uma responsabilidade individual, escolher a melhor <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a> é crucial.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-dtjzs wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/por-que-planejar-a-aposentadoria-seu-futuro-financeiro-em-jogo/" aria-label="Planejar aposentadoria" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Planejar aposentadoria                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" aria-label="Plano de Aposentadoria personalizado" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Plano de Aposentadoria personalizado                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-como-escolher-a-melhor-opcao/" aria-label="Melhores previdências privadas" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Melhores previdências privadas                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Vamos mergulhar nesse universo, começando com os conceitos fundamentais, explorando os tipos de <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a> disponíveis, discutindo como escolher a opção mais adequada e destacando os critérios para avaliar e, por fim, apresentando uma lista das melhores previdências privadas do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Definição de Previdência Privada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A previdência privada é um plano de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> de longo prazo que tem como objetivo principal garantir um futuro financeiramente estável, especialmente durante a aposentadoria. Ela é uma poupança que permite que você acumule dinheiro ao longo dos anos, aproveitando os juros compostos, de forma a garantir um fluxo de renda constante quando você não estiver mais trabalhando.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tipos de Previdência Privada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem dois tipos principais de previdência privada: PGBL (Plano Gerador de Benefício Livre) e VGBL (Vida Gerador de Benefício Livre). A principal diferença entre eles está na forma como o Imposto de Renda incide sobre as contribuições e os rendimentos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">PGBL (Plano Gerador de Benefício Livre)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este tipo de plano é mais adequado para pessoas que fazem a declaração completa do Imposto de Renda. Ele permite que você deduza até 12% da sua base de cálculo do IR, o que pode resultar em economias significativas de impostos durante a fase de acumulação. No entanto, o IR será cobrado sobre todo o patrimônio acumulado no momento do resgate.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">VGBL (Vida Gerador de Benefício Livre)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O VGBL é mais apropriado para aqueles que fazem a declaração simplificada do Imposto de Renda. Nesse caso, você não pode deduzir as contribuições na declaração de IR, mas o imposto só incide sobre os rendimentos na fase de resgate, o que pode ser vantajoso a longo prazo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, as previdências privadas podem ser classificadas em duas fases: acumulação e benefício. Durante a fase de acumulação, você faz contribuições regulares e escolhe onde investir seu dinheiro. Na fase de benefício, você começa a receber pagamentos regulares, que podem ser uma renda mensal ou um resgate total.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Escolher a Melhor Previdência Privada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Escolher a melhor previdência privada exige consideração cuidadosa de seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> e situação pessoal. Aqui estão algumas etapas essenciais a serem seguidas:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Defina Seus Objetivos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de escolher um plano, é importante definir seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. Pergunte a si mesmo:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Qual é a sua idade atual e idade planejada para a aposentadoria?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Quanto você pretende economizar para a aposentadoria?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Qual é o seu perfil de risco financeiro?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Você deseja uma renda mensal ou um resgate total no futuro?</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Entender essas metas ajudará a determinar qual tipo de previdência privada é mais adequado para você.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Avalie a Tabela de Tributação</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Decidir entre PGBL e VGBL também é uma parte crucial da seleção. A escolha depende da sua situação fiscal, então analise as implicações fiscais de cada opção. Se você paga impostos mais altos agora e espera estar em uma faixa de imposto menor na aposentadoria, o VGBL pode ser mais atraente. Se você faz a declaração completa do IR e deseja reduzir sua base tributável, o PGBL pode ser a escolha certa.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3. Considere o Prazo de Investimento</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O tempo que você planeja manter seu dinheiro investido é um fator importante. Em geral, quanto mais longo for o prazo, mais vantajoso o regime regressivo se torna. Ele oferece uma alíquota de imposto de renda mais baixa quanto mais tempo o dinheiro fica investido. Se você está planejando uma aposentadoria de longo prazo, o regime regressivo pode ser mais eficiente em termos de impostos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4. Avalie as Taxas</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É fundamental entender as taxas associadas ao plano de previdência privada. As taxas de administração, carregamento e de saída podem afetar seus retornos ao longo do tempo. Procure por planos com taxas competitivas e evite aqueles que cobram comissões excessivas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5. Diversifique seus Investimentos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Assim como em qualquer plano de investimento, a diversificação é fundamental. Optar por uma previdência privada que oferece uma ampla gama de opções de investimento, como fundos de renda fixa, ações e multimercado, pode ajudar a reduzir os riscos e melhorar seus retornos ao longo do tempo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Critérios de Avaliação para Escolher a Melhor Previdência Privada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao escolher a melhor previdência privada, leve em consideração os seguintes critérios:</span></p>



<ol>
<li><b>Desempenho Histórico:</b><span style="font-weight: 400;"> Analise o histórico de desempenho dos fundos oferecidos pelo plano. Verifique como eles se saíram em relação a índices de referência.</span></li>



<li><b>Taxas: </b><span style="font-weight: 400;">Avalie as taxas de administração, carregamento e de saída. Taxas mais baixas significam menos custos para o investidor e potencialmente maiores retornos.</span></li>



<li><b>Flexibilidade: </b><span style="font-weight: 400;">Considere a flexibilidade do plano. Você pode fazer contribuições extras ou alterar suas alocações de investimento conforme suas necessidades?</span></li>



<li><b>Reputação da Seguradora ou Gestora:</b><span style="font-weight: 400;"> Pesquise a reputação da seguradora ou gestora que oferece o plano. A estabilidade e confiabilidade da instituição são importantes.</span></li>



<li><b>Benefícios Adicionais: </b><span style="font-weight: 400;">Alguns planos oferecem benefícios adicionais, como seguros de vida ou coberturas em caso de invalidez. Avalie se esses benefícios são relevantes para você.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">As Melhores Previdências Privadas no Mercado</span></h2>


<div class="lazyblock-block-links-ZBJ477 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-bradesco/" aria-label="Previdência Privada Bradesco" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Previdência Privada Bradesco                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-itau/" aria-label="Previdência Privada Itaú" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Previdência Privada Itaú                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/previdencia-privada-santander/" aria-label="Previdência Privada Santander" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Previdência Privada Santander                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">É importante lembrar que a &#8220;melhor&#8221; previdência privada pode variar de pessoa para pessoa, dependendo das circunstâncias individuais. No entanto, algumas seguradoras têm se destacado consistentemente no mercado. Aqui estão algumas das principais seguradoras e gestoras de previdência privada no Brasil:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Previdência Privada Bradesco</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Bradesco oferece uma ampla gama de opções de previdência , com diferentes planos para atender às diversas necessidades dos investidores.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Previdência Privada Itaú</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú é uma das maiores instituições financeiras do Brasil e oferece planos de previdência com várias opções de investimento.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Previdência Privada Santander</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander também oferece planos de previdência com opções diversificadas de investimento, além de benefícios adicionais.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Previdência Privada Porto Seguro</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Porto Seguro é uma empresa com forte presença no mercado de seguros e oferece planos de previdência com boas opções de fundos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Previdência Privada Caixa Econômica Federal</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Caixa Econômica Federal disponibiliza planos de previdência com opções de baixo custo e fundos de investimento variados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que as melhores opções podem variar de acordo com seu perfil, objetivos e situação fiscal. É fundamental comparar as diferentes opções disponíveis, considerando os critérios mencionados, antes de tomar uma decisão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Investir em uma previdência privada é uma forma inteligente de assegurar seu futuro financeiro, principalmente em um cenário de incerteza previdenciária. No entanto, escolher a melhor previdência privada exige pesquisa e consideração cuidadosa. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Defina seus objetivos, avalie as implicações fiscais, prazo de investimento, taxas e diversificação antes de tomar uma decisão. Considere a reputação da seguradora ou gestora e os benefícios adicionais oferecidos. Com as informações adequadas e a orientação de um profissional financeiro, você pode tomar uma decisão informada e dar passos sólidos em direção a uma aposentadoria financeiramente segura.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/previdencia-privada-como-escolher-a-melhor-opcao/">Previdência Privada: Como Escolher a Melhor Opção</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão de Crédito Saraiva: Vantagens e Desvantagens</title>
		<link>/cartao-de-credito-saraiva/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:18:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão internacional]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Ourocard]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Saraiva]]></category>
		<category><![CDATA[compras]]></category>
		<category><![CDATA[desvantagens]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1088</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as Vantagens e Desvantagens do Cartão de Crédito Saraiva - Tome uma Decisão Informada para Sua Próxima Compra!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-saraiva/">Cartão de Crédito Saraiva: Vantagens e Desvantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de cartões de crédito, é importante escolher um que se adapte ao seu estilo de vida e necessidades. O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> Saraiva, emitido pelo Banco do Brasil, é uma opção atraente para quem valoriza segurança, facilidade e, claro, uma série de benefícios exclusivos.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-gsgSp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-saraiva-bb/" aria-label="Solicitar Cartão de Crédito Saraiva" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Cartão de Crédito Saraiva                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-saraiva-milhas/" aria-label="Milhas no Cartão de Crédito Saraiva" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Milhas no Cartão de Crédito Saraiva                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" aria-label="Descubra qual o cartão de crédito mais fácil de ser aprovado" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Descubra qual o cartão de crédito mais fácil de ser aprovado                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar as vantagens e desvantagens deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> para ajudá-lo a tomar uma decisão informada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão de Crédito Saraiva</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> Saraiva é muito mais do que um simples pedaço de plástico; é um bilhete de entrada para um mundo de compras convenientes e recompensas valiosas.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma bandeira Visa Internacional e a grande vantagem de não cobrar anuidade, ele é projetado para atender às necessidades dos compradores inteligentes, leitores ávidos e viajantes frequentes.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão Saraiva</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Ofertas e Descontos Especiais na Saraiva</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais vantagens do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Saraiva é a oportunidade de desfrutar de ofertas exclusivas e descontos especiais ao fazer compras nas lojas físicas ou online da Saraiva. Isso significa que você pode manter sua lista de leitura atualizada sem gastar uma fortuna.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Acúmulo de Pontos Duplo</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> Saraiva, suas compras geram pontos em dois programas de recompensas diferentes. Além de acumular pontos no programa de recompensas do próprio cartão Saraiva (BB), você também pode ganhar pontos no programa Saraiva Plus, o programa de relacionamento da Saraiva. Esses pontos podem ser convertidos em recompensas valiosas, incluindo a participação no Programa Multiplus.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3. Cartões Adicionais</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra vantagem é a possibilidade de solicitar até quatro cartões adicionais gratuitamente, permitindo que sua família também aproveite os benefícios do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Saraiva.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4. Programa Vai de Visa</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Como um titular do<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Cartão</a> Saraiva, você pode se cadastrar no programa &#8220;Vai de Visa&#8221;. Isso lhe proporcionará acesso a ofertas exclusivas, promoções e benefícios em restaurantes, farmácias e diversos sites, tornando suas compras ainda mais vantajosas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5. Cartão Internacional Visa</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para quem gosta de viajar, o<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Cartão</a> Saraiva oferece a tranquilidade de fazer compras no exterior e em sites estrangeiros com segurança, graças à sua bandeira internacional Visa.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">6. Carteiras Digitais</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Cartão</a> Saraiva é compatível com as principais carteiras digitais, como Apple Pay, Google Pay e Samsung Pay, tornando as transações online e em lojas físicas mais fáceis e seguras.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1ARiC3 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" aria-label="Cartões de Crédito Sem anuidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartões de Crédito Sem anuidade                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-como-calcular-o-ideal-para-voce/" aria-label="Calcule o Limite Ideal para você" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Calcule o Limite Ideal para você                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cashback-ou-milhas/" aria-label="Cashback ou Milhas: Qual a Melhor?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cashback ou Milhas: Qual a Melhor?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Outras Vantagens</span></h2>



<ul>
<li><b>Gerenciamento Fácil: </b><span style="font-weight: 400;">O aplicativo Ourocard permite que você tenha controle total sobre o seu Cartão Saraiva. Você pode bloquear e desbloquear o cartão, gerar um cartão virtual para compras online, acompanhar seus gastos em tempo real e controlar seu limite de crédito, tudo de forma conveniente.</span></li>



<li><b>40 Dias para Pagar a Fatura:</b><span style="font-weight: 400;"> Com um prazo de até 40 dias para pagar a fatura, você terá mais flexibilidade para gerenciar suas finanças, permitindo que você escolha a melhor data de compra, aproximadamente 10 dias antes do vencimento da fatura.</span></li>



<li><b>Saque de Dinheiro no Crédito:</b><span style="font-weight: 400;"> O Cartão Saraiva permite que você faça saques de dinheiro na função crédito, e o valor só será cobrado na fatura.</span></li>



<li><b>Seguro Proteção Perda e Roubo: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão oferece proteção contra o uso fraudulento, garantindo sua segurança financeira.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão Saraiva</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Saraiva ofereça uma série de vantagens atraentes, é importante mencionar que ele pode não ser a escolha perfeita para todos. Alguns pontos a considerar incluem:</span></p>



<ul>
<li><b>Renda Mínima:</b><span style="font-weight: 400;"> Para obter o Cartão Saraiva, é necessário atender a uma renda mínima, que pode não ser acessível para todos os solicitantes.</span></li>



<li><b>Limite de Crédito:</b>O limite de crédito inicial varia conforme a análise de crédito, podendo ser menor do que o desejado para algumas pessoas.</li>



<li><b>Programa de Pontos e Benefícios Limitados: </b><span style="font-weight: 400;">Embora o programa de pontos seja atraente, pode não ser tão robusto quanto alguns outros programas de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Cartão Saraiva?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão de Crédito Saraiva oferece vantagens exclusivas, acúmulo de pontos e um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> internacional <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>, sendo uma escolha sólida. No entanto, antes de solicitar, avalie se atende às suas necessidades financeiras e se você se qualifica para a renda mínima necessária.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Como com qualquer cartão de crédito, é essencial considerar suas próprias circunstâncias e preferências antes de tomar uma decisão. Com as informações fornecidas neste artigo, você está melhor preparado para tomar a decisão certa para o seu estilo de vida e orçamento.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-26OsgG wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/pra-voce/cartoes-de-credito/todos-os-cartoes/saraiva/" aria-label="Solicitar Cartão Saraiva Agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Cartão Saraiva Agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-saraiva/">Cartão de Crédito Saraiva: Vantagens e Desvantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Seguro: Protegendo o Que Mais Importa</title>
		<link>/seguro-definicao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:35:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[apólice de seguro]]></category>
		<category><![CDATA[contrato de seguro]]></category>
		<category><![CDATA[prêmio de seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[seguradora]]></category>
		<category><![CDATA[sinistro]]></category>
		<category><![CDATA[tipos de seguros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=222</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o significado do seguro, seus componentes essenciais e os tipos mais comuns. Proteja seu futuro financeiro. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-definicao/">Seguro: Protegendo o Que Mais Importa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já se perguntou o que exatamente é um seguro e como funciona? Neste conteúdo, vamos explorar a definição de seguro e apresentar os principais tipos disponíveis. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entender esses conceitos é fundamental para tomar decisões financeiras inteligentes e proteger o que é importante para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Conceito de Seguro</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O seguro é um contrato financeiro que oferece proteção contra incertezas e riscos financeiros. Ele age como um escudo que amortece os impactos de eventos adversos, como acidentes, doenças, roubos, incêndios e muito mais. O <a href="https://acionando.com/category/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro é projetado</a> para fornecer segurança financeira quando mais precisamos, garantindo que não enfrentemos uma surpresa financeira de uma vez só.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Os Componentes Fundamentais do Seguro</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prêmio</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O prêmio é o pagamento regular feito pelo segurado à seguradora em troca da cobertura de proteção financeira. Essa quantia é determinada com base em diversos fatores, incluindo o tipo de proteção financeira, histórico do segurado e nível de cobertura desejado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Apólice</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A apólice é o documento oficial que estabelece os termos e condições do contrato de seguro. Ela descreve detalhadamente o que está coberto, o período de cobertura, os prêmios a serem pagos e outras cláusulas relevantes.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Segurado</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O segurado é a pessoa ou empresa que adquire a proteção financeira e é beneficiária da proteção oferecida pelo contrato de seguro.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Seguradora</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A seguradora é a empresa ou instituição que emite a apólice de seguro e assume o risco financeiro em caso de sinistro.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sinistro</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sinistro é o evento que desencadeia a ativação da proteção financeira. Quando um sinistro ocorre e está de acordo com as condições estabelecidas no contrato, a seguradora paga ao segurado uma indenização para cobrir as perdas ou despesas relacionadas ao evento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Tipos de Seguros Mais Comuns</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem diversos tipos de seguros disponíveis, cada um projetado para atender a necessidades específicas. Alguns dos tipos de seguros mais comuns incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Vida:</strong> Oferece proteção financeira para os beneficiários do segurado em caso de falecimento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Automotivo:</strong> Protege o veículo do segurado contra danos e oferece cobertura em caso de acidentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Residencial:</strong> Garante a proteção da residência do segurado contra danos, roubo e outros eventos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Saúde:</strong> Ajuda a cobrir despesas médicas e de saúde, oferecendo assistência financeira quando necessário.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Responsabilidade Civil:</strong> Protege contra reclamações legais e danos a terceiros causados pelo segurado.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">A Importância do Seguro na Vida Moderna</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A proteção financeira desempenha um papel crítico em nossa sociedade moderna, oferecendo estabilidade financeira, tranquilidade e segurança. Ele permite que indivíduos e empresas enfrentem desafios imprevistos sem se preocuparem com o ônus financeiro que acompanha esses eventos. Ter um seguro adequado é como construir um alicerce sólido para o futuro.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o <a href="https://acionando.com/category/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> é mais do que um contrato financeiro; é uma segurança em tempos de incerteza. Compreender os conceitos essenciais da proteção financeira é fundamental para tomar decisões inteligentes e garantir sua proteção financeira e a de seus entes queridos em face dos imprevistos da vida. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Portanto, considere suas necessidades pessoais e escolha sabiamente os tipos de seguro que melhor atendam às suas circunstâncias únicas. Investir em seguros bem planejados é um passo fundamental rumo a uma vida financeira mais segura e tranquila. Não deixe de explorar as opções disponíveis e buscar orientação profissional se necessário. A segurança financeira é um <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que vale a pena.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-definicao/">Seguro: Protegendo o Que Mais Importa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
