<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>prevenção de fraudes &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/prevencao-de-fraudes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 21:16:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>prevenção de fraudes &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</title>
		<link>/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:16:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ABBC]]></category>
		<category><![CDATA[Associação Brasileira de Bancos]]></category>
		<category><![CDATA[cibersegurança]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[liderança feminina]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção de fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[taxa Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Associação Brasileira de Bancos destaca cenário econômico e alerta para desafios inflacionários em 2024 e 2025.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Associação Brasileira de Bancos (ABBC) divulga sua estimativa de uma nova redução de 0,50 ponto percentual na taxa <a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Selic</a>, mantendo o compasso atual de ajustes. A projeção aponta para um encerramento anual em 11,75%, alinhada à política de flexibilização monetária do<a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banco Central</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</a></li><li><a href="#desafios-e-riscos-futuros">Desafios e Riscos Futuros</a></li><li><a href="#comunicacao-do-banco-central">Comunicação do Banco Central</a></li><li><a href="#abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria"><span style="font-weight: 400;">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A projeção da ABBC sugere continuidade no ritmo de cortes da<a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Selic</a>, reflexo das condições favoráveis na economia brasileira. Everton Gonçalves, superintendente da Assessoria Econômica da ABBC, ressalta que, apesar da inflação controlada em 2023, os desafios persistem, especialmente nas expectativas para 2024 e 2025.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A instituição destaca a necessidade de uma política monetária restritiva diante das projeções desancoradas, exigindo cautela por parte do Comitê de Política Monetária (<a href="https://acionando.com/tag/copom/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Copom</a>). Gonçalves alerta para o desafio de manter a estabilidade das expectativas inflacionárias, indicando um ambiente que demanda atenção.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-riscos-futuros"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Riscos Futuros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo com a melhora nas condições financeiras, manifestada pela expressiva queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA, as expectativas para 2024 e 2025 ainda permanecem desafiadoras. A despeito da evolução benigna da inflação em serviços e medidas subjacentes, a falta de um movimento consistente nas projeções inflacionárias é um fator complicador para a política monetária.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Adicionalmente, a ABBC ressalta que os movimentos recentes indicam melhorias no balanço de riscos. A significativa queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA reduziu as pressões externas que antes elevavam a incerteza inflacionária. Indicadores domésticos de atividade mostram sinais de desaceleração, aliviando as pressões relativas ao hiato do produto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="comunicacao-do-banco-central"><span style="font-weight: 400;">Comunicação do Banco Central</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para orientar a evolução da política monetária, a ABBC sugere que o <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> atualize o cenário externo em sua comunicação, destacando as implicações da queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA na dinâmica inflacionária local. A instituição aponta que isso seria crucial, especialmente considerando a manutenção do ciclo de flexibilização monetária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.abbc.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">ABBC</a>, representante de mais de 110 instituições financeiras, reforça a importância de uma política monetária alinhada aos desafios futuros. A instituição destaca seu compromisso em contribuir para o desenvolvimento econômico sustentável do Brasil, adotando práticas voltadas para a otimização de atividades, redução de custos operacionais e promoção de ações educacionais no setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Black Friday: 3 Golpes Comuns em Marketplaces e E-commerces</title>
		<link>/black-friday-3-golpes-comuns/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 14:52:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Black Friday]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fraude de identidade]]></category>
		<category><![CDATA[fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[idwall]]></category>
		<category><![CDATA[marketplaces]]></category>
		<category><![CDATA[phishing]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção de fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[segurança online]]></category>
		<category><![CDATA[sellers falsos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3451</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cuidados essenciais contra phishing, sellers falsos e fraudes de identidade são destacados.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/black-friday-3-golpes-comuns/">Black Friday: 3 Golpes Comuns em Marketplaces e E-commerces</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com a <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> Friday se aproximando, especialistas alertam para os perigos das fraudes online, que podem resultar em prejuízos de até US$48 bilhões em 2023, conforme estudo da Juniper Research. Danilo Barsotti, CTO da idwall, destaca os principais golpes e fornece dicas cruciais de segurança.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#black-friday-principais-perigos-como-se-proteger-e-as-ferramentas-antifraude">Black Friday: Principais perigos, como se proteger e as ferramentas antifraude</a></li>
<li><a href="#proteja-se-contra-phishing-sellers-falsos-e-fraudes-de-identidade">Proteja-se contra phishing, sellers falsos e fraudes de identidade</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="black-friday-principais-perigos-como-se-proteger-e-as-ferramentas-antifraude" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Black Friday</span>: <span style="font-weight: 400;">Principais perigos, como se proteger e as ferramentas antifraude</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a promessa de descontos irresistíveis, a <a href="https://acionando.com/?s=Black+Friday" rel="nofollow noopener" target="_blank">Black Friday</a> é alvo de criminosos digitais. Entre os golpes mais comuns, o phishing, que utiliza sites falsos para roubo de dados, e sellers falsos, onde compradores recebem produtos diferentes do anunciado. A idwall, especialista em antifraudes, ressalta a importância de verificação completa de vendedores para prevenir golpes.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Barsotti destaca o phishing como um perigo recorrente, alertando para promoções excessivamente boas. A recomendação é evitar e-mails suspeitos e verificar URLs. Em relação a sellers falsos, ele enfatiza a necessidade de verificação rigorosa no cadastro, incluindo análise na Receita Federal, confirmação de MEI e CNAE, pesquisa na Junta Comercial, e busca de processos por CNPJ.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outro golpe frequente é a fraude de identidade, em que dados alheios são usados para criar cartões de crédito. Consumidores muitas vezes descobrem o problema na fatura. A idwall, através de sua plataforma all-in-one, oferece soluções antifraude modulares, como Workflow Manager, OCR com IA, e verificação biométrica para prevenir e reduzir expressivamente essas práticas.</span></p>



<h2 id="proteja-se-contra-phishing-sellers-falsos-e-fraudes-de-identidade" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Proteja-se contra phishing, sellers falsos e fraudes de identidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a Black Friday se aproximando, a conscientização sobre esses golpes é crucial. A <a href="https://idwall.co/" target="_blank" rel="noopener nofollow">idwall</a> destaca a importância da verificação rigorosa de vendedores, a adoção de práticas antiphishing e a implementação de tecnologias biométricas para garantir a segurança dos consumidores durante o evento de compras.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/black-friday-3-golpes-comuns/">Black Friday: 3 Golpes Comuns em Marketplaces e E-commerces</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
