<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Relatório ESG &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/relatorio-esg/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 12:23:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Relatório ESG &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</title>
		<link>/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:23:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Sofisa]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[Carbono Neutro]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global]]></category>
		<category><![CDATA[Relatório ESG]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3125</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco Sofisa Lança Relatório Sustentável: Pacto Global, Neutralização de Carbono e Compromisso com Equidade de Gênero em Destaque.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa apresenta seu primeiro Relatório de Sustentabilidade, destacando ações ambientais, sociais e de governança. Iniciativas incluem compensação de carbono e programas de inclusão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa </a></li><li><a href="#compromisso-continuo">Compromisso contínuo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa, comprometido com uma atuação responsável, lança seu inaugural Relatório de <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustentabilidade</a> de 2022, destacando marcos, iniciativas sociais e impacto positivo na sociedade. O documento enfoca as áreas ambiental, social e de governança (ESG), alinhando-se ao compromisso de fortalecer um sistema financeiro resiliente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sílvia Scorsato, diretora de ESG do Banco Sofisa, destaca a importância do relatório em iluminar conquistas e ações voltadas ao desenvolvimento <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentável</a>. O documento aborda não apenas as práticas ambientais, mas também aspectos de governança corporativa, como transparência e prestação de contas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Destaque no relatório é a adesão do Sofisa ao Pacto Global da ONU, reforçando seu compromisso com princípios universais nas áreas de direitos humanos, trabalho, meio ambiente e anticorrupção. O Pacto Global, iniciativa global da ONU, orienta práticas corporativas responsáveis em todo o mundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra ação notável foi a compensação de 335 toneladas de CO2 emitidas em 2021, em parceria com a Moss, líder em crédito de carbono em blockchain. A neutralização de carbono reforça o compromisso do banco com a sustentabilidade ambiental.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa também se destaca em iniciativas culturais, como o patrocínio do projeto &#8220;Reciclar é uma Festa&#8221;, que educa crianças sobre reciclagem. Além disso, a instituição financeira firma parceria com a Corporação Financeira dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (DFC), lançando um programa de empréstimo de US＄ 45 milhões para pequenas e médias empresas na região da Amazônia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No âmbito da diversidade e inclusão, o relatório enfatiza o compromisso do banco em ter 50% dos cargos de liderança ocupados por mulheres até 2030. Iniciativas como o programa de aceleração de carreira feminina FIN4SHE e o financiamento do Girls in Tech buscam promover a equidade de gênero no mercado de trabalho.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo"><span style="font-weight: 400;">Compromisso contínuo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.sofisa.com.br/ri/?page_id=74" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Banco Sofisa</a>, através de seu Relatório de Sustentabilidade, reforça seu compromisso com a construção de um futuro sustentável e responsável. As diversas iniciativas, desde a adesão ao Pacto Global da ONU até a compensação de carbono e programas de inclusão, destacam o papel do banco na promoção de práticas ambientais, sociais e de governança. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório não apenas ressalta conquistas passadas, mas também projeta um compromisso contínuo com a inovação sustentável e a equidade, reforçando o Banco Sofisa como uma instituição financeira comprometida com o desenvolvimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
