<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>estabilidade financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/estabilidade-financeira/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 14:29:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>estabilidade financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Saque Aniversário: 34,5 Milhões de Brasileiros Optam pela Modalidade, Segundo Carta Aberta das Associações</title>
		<link>/saque-aniversario-345-milhoes-de-brasileiros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:29:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acesso ao Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Antecipação de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Associações Brasileiras]]></category>
		<category><![CDATA[Concorrência Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[Crédito Consignado Privado]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Política Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Saque Aniversário FGTS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Principais Pontos da Carta Aberta das Associações Contra a Extinção do Saque Aniversário do FGTS</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saque-aniversario-345-milhoes-de-brasileiros/">Saque Aniversário: 34,5 Milhões de Brasileiros Optam pela Modalidade, Segundo Carta Aberta das Associações</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em uma demonstração clara de preocupação, diversas associações do setor financeiro e tecnológico do Brasil uniram forças para expressar sua posição contra a possibilidade de o Governo Federal extinguir ou substituir a modalidade Saque Aniversário do <a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS p</a>or melhorias no Consignado Privado. A Associação Brasileira de Internet (ABRANET), Zetta, Euroconsumers Brasil, Associação Brasileira de Crédito Digital (ABCD), ABIPAG, e ABFINTECHS, coletivamente referidas como “Associações”, destacam a importância desta modalidade para a estabilidade financeira das famílias e o crescimento econômico do país.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-defesa-do-saque-aniversario">A Defesa do Saque Aniversário</a><ol><li><a href="#antecipacao-do-saque-aniversario-uma-alternativa-de-credito-acessivel">Antecipação do Saque Aniversário: Uma Alternativa de Crédito Acessível</a></li></ol></li><li><a href="#saque-aniversario-e-consignado-privado-linhas-complementares">Saque Aniversário e Consignado Privado: Linhas Complementares</a><ol><li><a href="#compromisso-com-a-ampliacao-do-acesso-ao-credito">Compromisso com a Ampliação do Acesso ao Crédito</a></li></ol></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-defesa-do-saque-aniversario"><span style="font-weight: 400;">A Defesa do Saque Aniversário</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde sua <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> em 2019, o Saque Aniversário do<a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> FGTS</a> tem ganhado popularidade entre os brasileiros, com 34,5 milhões de trabalhadores optando por essa modalidade até 2023. As Associações argumentam que as modalidades de saque e as operações de antecipação de recursos são complementares e devem coexistir, beneficiando a concorrência e oferecendo mais liberdade de escolha para o trabalhador.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="antecipacao-do-saque-aniversario-uma-alternativa-de-credito-acessivel"><span style="font-weight: 400;">Antecipação do Saque Aniversário: Uma Alternativa de Crédito Acessível</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A modalidade de Antecipação de Aniversário é destacada pelas Associações como um crédito barato e de fácil acesso, com taxas de juros limitadas a 1,79% ao mês. Esta opção tem se mostrado uma ferramenta valiosa para os trabalhadores gerenciarem suas finanças, seja para cobrir despesas do dia a dia ou realizar projetos pessoais. Com um aumento significativo na concessão de créditos, de R＄ 3,1 bilhões em 2020 para R＄ 30,3 bilhões em 2023, fica evidente a crescente aceitação dessa modalidade de crédito no Brasil.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="saque-aniversario-e-consignado-privado-linhas-complementares"><span style="font-weight: 400;">Saque Aniversário e Consignado Privado: Linhas Complementares</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As Associações enfatizam que essa modalidade do <a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a> e o Consignado Privado não são concorrentes, mas sim complementares. A existência de ambos os produtos permite que o trabalhador escolha a opção que melhor atende às suas necessidades financeiras, fomentando a competição entre instituições financeiras e contribuindo para a redução dos juros. A intenção de substituir o Saque Aniversário por melhorias no Consignado Privado é vista como contrária às políticas públicas de redução do endividamento dos consumidores.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-a-ampliacao-do-acesso-ao-credito"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com a Ampliação do Acesso ao Crédito</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">As Associações reiteram seu compromisso em dialogar e contribuir com o Governo para a melhoria das políticas de crédito no Brasil. Defendendo a manutenção do Saque Aniversário do<a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> FGTS</a>, elas se colocam à disposição para trabalhar em conjunto com as autoridades na busca por soluções que promovam a inclusão financeira e a ampliação do acesso ao crédito para todos os brasileiros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, a carta aberta das <a href="https://www.abranet.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Associações</a> reflete uma preocupação coletiva com a proposta do Governo Federal de modificar ou eliminar a modalidade Saque Aniversário do <a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a>. Elas argumentam que a manutenção e coexistência das diferentes modalidades de crédito são essenciais para o bem-estar financeiro dos trabalhadores e para o desenvolvimento econômico do país.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saque-aniversario-345-milhoes-de-brasileiros/">Saque Aniversário: 34,5 Milhões de Brasileiros Optam pela Modalidade, Segundo Carta Aberta das Associações</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</title>
		<link>/renegociacao-fies-2023-bb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 17:11:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acordos]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo BB Mobile]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[estudantes]]></category>
		<category><![CDATA[FIES]]></category>
		<category><![CDATA[regularização]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5149</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil Alcança R$1,347 Bi em Renegociação do FIES: 26 Mil Acordos Realizados em 30 Dias, Destacando-se por Facilidade Digital e Descontos Atrativos para Regularização Financeira dos Estudantes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/renegociacao-fies-2023-bb/">Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No decorrer do primeiro mês de seu programa de renegociação FIES 2023, o Banco do Brasil alcançou a expressiva marca de R$ 1,347 bilhão em repactuações de dívidas do Fundo de Financiamento Estudantil (<a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a>). Essa iniciativa abrangeu mais de 26 mil renegociações em todo o país, demonstrando a eficácia das medidas implementadas para facilitar o processo de negociação.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desempenho-notavel-em-todo-o-pais-com-mais-de-26-mil-renegociacoes">Desempenho Notável em Todo o País com Mais de 26 Mil Renegociações </a></li><li><a href="#renegociacao-fies-2023-condicoes-e-vantagens-para-estudantes-beneficiados">Renegociação FIES 2023: Condições e Vantagens para Estudantes Beneficiados</a></li><li><a href="#facilidade-de-acesso-e-descontos-atrativos-para-renegociacao">Facilidade de Acesso e Descontos Atrativos para Renegociação</a></li><li><a href="#renegocie-e-recupere-sua-estabilidade-financeira">Renegocie e Recupere sua Estabilidade Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-notavel-em-todo-o-pais-com-mais-de-26-mil-renegociacoes"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Notável em Todo o País com Mais de 26 Mil Renegociações </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil obteve resultados notáveis nos primeiros trinta dias de seu programa de renegociação do <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a>. Com um montante total de R$ 1,347 bilhão repactuado, a instituição financeira realizou mais de 26 mil renegociações, consolidando-se como um agente crucial na busca por soluções financeiras para os mutuários.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A facilidade de negociação foi um ponto-chave desse sucesso, com 90% das renegociações sendo conduzidas de forma digital pelo próprio mutuário, utilizando o aplicativo BB Mobile. Tarciana Medeiros, presidenta do Banco do Brasil, destaca a combinação de destreza digital e programas de renegociação como o Desenrola, evidenciando o comprometimento da instituição com a dignidade financeira dos brasileiros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegociacao-fies-2023-condicoes-e-vantagens-para-estudantes-beneficiados"><span style="font-weight: 400;">Renegociação FIES 2023: Condições e Vantagens para Estudantes Beneficiados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa de renegociação <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a> em 2023, regulamentado pela Lei 14.719 de 01/11/2023 e pela Resolução CG-FIES n° 55 de 06/11/2023, oferece condições vantajosas para estudantes que contrataram o financiamento até o 2º semestre de 2017. A possibilidade de renegociar contratos inadimplentes em fase de amortização é uma oportunidade crucial para regularizar pendências financeiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="facilidade-de-acesso-e-descontos-atrativos-para-renegociacao"><span style="font-weight: 400;">Facilidade de Acesso e Descontos Atrativos para Renegociação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renegociação <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a> 2023, disponível desde 08 de novembro de 2023 até 31 de maio de 2024, proporciona descontos significativos para contratos em atraso. Estudantes inadimplentes em fase de amortização e com débitos vencidos acima de 90 dias em 30/06/2023 têm a oportunidade de quitar suas dívidas com desconto total de encargos e 12% do valor principal para pagamento à vista.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para contratos com mais de 360 dias de atraso em 30/06/2023, estudantes cadastrados no Cadastro Único ou beneficiários do Auxílio Emergencial podem obter descontos de 92% para contratos com menos de 5 anos de atraso e 99% para contratos com mais de 5 anos, ambos mediante liquidação integral do saldo devedor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegocie-e-recupere-sua-estabilidade-financeira"><span style="font-weight: 400;">Renegocie e Recupere sua Estabilidade Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/desenvolvimento-socioeconomico/fies/" target="_blank" rel="noopener nofollow">renegociação do FIES em 2023</a> oferece aos estudantes a oportunidade de regularizar suas pendências financeiras com facilidade e descontos expressivos. A adesão pode ser feita tanto pelo App BB, com simulação prévia das condições de parcelamento, quanto nas Agências do Banco. A efetivação da renegociação após o pagamento da entrada proporciona a retirada do nome dos cadastros de devedores inadimplentes, contribuindo para a retomada da estabilidade financeira. Para mais informações, os interessados podem consultar o App BB, WhatsApp (61 4004-0001) e Central de Atendimento BB (0800-729-0001).</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z298TF8 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/desenvolvimento-socioeconomico/fies/" aria-label="Faça sua Renegociação Agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Faça sua Renegociação Agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/renegociacao-fies-2023-bb/">Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
