<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Prevenção &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/prevencao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 18:32:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Prevenção &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CNN Talks Aborda Estratégias e Desafios no Mercado Segurador Brasileiro</title>
		<link>/cnn-talks-aborda-mercado-segurador-brasileiro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 18:32:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Afonso Arinos]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[Alberto Amorim]]></category>
		<category><![CDATA[André Bruzzi]]></category>
		<category><![CDATA[CNA]]></category>
		<category><![CDATA[CNN Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[CNN Talks]]></category>
		<category><![CDATA[Conscientização]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[Fernando Nakagawa]]></category>
		<category><![CDATA[Fundación Mapfre]]></category>
		<category><![CDATA[Hilca Vaz]]></category>
		<category><![CDATA[IBDA]]></category>
		<category><![CDATA[Indenizações de Vida]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[Ivan Wedekin]]></category>
		<category><![CDATA[Maciel Silva]]></category>
		<category><![CDATA[Márcio Gomes]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Segurador]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenção]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[Renato Buranello]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança Social]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de vida]]></category>
		<category><![CDATA[Thais Herédia]]></category>
		<category><![CDATA[Thiago Ayres]]></category>
		<category><![CDATA[Vera Rita de Mello Ferreira]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5325</guid>

					<description><![CDATA[<p>CNN Talks": Estratégias de Planejamento Financeiro e Desafios do Agronegócio em Destaque no Debate sobre o Mercado Segurador Brasileiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cnn-talks-aborda-mercado-segurador-brasileiro/">CNN Talks Aborda Estratégias e Desafios no Mercado Segurador Brasileiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A CNN Brasil e a Fundación Mapfre uniram esforços no evento &#8220;CNN Talks – A Potência do Mercado Segurador no Brasil&#8221;, realizado em São Paulo, para discutir a importância do planejamento financeiro e prevenção no setor de <a href="https://acionando.com/?s=seguros" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a>, abrangendo tanto indenizações de vida quanto as demandas do <a href="https://acionando.com/?s=agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">agronegócio</a>. Em dois painéis, especialistas destacaram conclusões cruciais para o desenvolvimento do mercado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#potencial-e-desafios-discutidos-no-evento-cnn-talks">Potencial e Desafios Discutidos no Evento CNN Talks</a></li><li><a href="#reflexoes-e-perspectivas-para-o-mercado-segurador">Reflexões e Perspectivas para o Mercado Segurador</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="potencial-e-desafios-discutidos-no-evento-cnn-talks"><span style="font-weight: 400;">Potencial e Desafios Discutidos no Evento CNN Talks</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O evento &#8220;CNN Talks&#8221;, mediado por Márcio Gomes, âncora da CNN Brasil, e com entrevistas conduzidas por Thais Herédia, especialista em economia do canal, reuniu em São Paulo representantes do governo, executivos e personalidades do mercado segurador e do <a href="https://acionando.com/?s=agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">agronegócio</a>. A iniciativa faz parte da agenda anual da CNN Brasil, buscando proporcionar experiências diferenciadas e disseminar conhecimento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro painel, &#8220;O Planejamento de Vida e Proteção Financeira do Brasileiro&#8221;, destacou a importância do<a href="https://acionando.com/?s=seguros" rel="nofollow noopener" target="_blank"> seguro</a> de vida no contexto da pandemia de Covid-19. Hilca Vaz, diretora técnica de Seguro de Pessoas da Mapfre, ressaltou que apenas 17% dos brasileiros possuem seguro de vida. Vera Rita de Mello Ferreira, Psicóloga Econômica, abordou aspectos culturais e de neurociência relacionados a vida, morte e seguro. Thiago Ayres, da CNSeg, apresentou dados detalhados sobre o crescimento do mercado de seguro de vida no Brasil.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Fernando Nakagawa, analista de Economia da CNN Brasil, encerrou o painel vislumbrando um futuro promissor para o crescimento do setor, à medida que as famílias incluem o<a href="https://acionando.com/?s=seguros" rel="nofollow noopener" target="_blank"> seguro</a> de vida em seus planos financeiros, seguindo a tendência dos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></p>


<div class="wp-block-image wp-image-5326 size-full">
<figure class="aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="800" height="365" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-57-e1702578125597.jpg" alt="CNN Talks" class="wp-image-5326" title="CNN Talks Aborda Estratégias e Desafios no Mercado Segurador Brasileiro 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-57-e1702578125597.jpg 800w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-57-e1702578125597-300x137.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-57-e1702578125597-768x350.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-57-e1702578125597-150x68.jpg 150w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><figcaption class="wp-element-caption">A partir da esq.: Márcio Gomes, André Bruzzi, Afonso Arinos, Renato Buranello, Ivan Wedekin, Alberto Amorim e Maciel Silva. Crédito: Ciete Silverio/CNN Brasil</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">No segundo painel, &#8220;O Impacto das Mudanças Climáticas na Agricultura&#8221;, especialistas discutiram o cenário atual do mercado segurador no <a href="https://acionando.com/?s=agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">agronegócio</a>. Afonso Arinos, da Mapfre, destacou a necessidade de<a href="https://acionando.com/?s=seguros" rel="nofollow noopener" target="_blank"> seguros</a> mais customizados diante das mudanças climáticas. Renato Brunello, do IBDA, ressaltou a importância do <a href="https://acionando.com/?s=seguros" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> como instrumento crucial para apoiar a agricultura, enquanto Maciel Silva, da CNA, abordou questões de segurança social, regulamentação e inovação tecnológica.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexoes-e-perspectivas-para-o-mercado-segurador"><span style="font-weight: 400;">Reflexões e Perspectivas para o Mercado Segurador</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O &#8220;<a href="https://www.cnnbrasil.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">CNN Talks</a>&#8221; proporcionou uma análise abrangente sobre estratégias e desafios no mercado segurador brasileiro. A discussão evidenciou a necessidade de adaptação às mudanças climáticas, personalização das ofertas de <a href="https://acionando.com/?s=seguros" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a> e a relevância do seguro de vida no contexto atual. As reflexões apresentadas pelos especialistas contribuem para a conscientização e o desenvolvimento contínuo deste importante setor.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cnn-talks-aborda-mercado-segurador-brasileiro/">CNN Talks Aborda Estratégias e Desafios no Mercado Segurador Brasileiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Riscos no Entretenimento: 3 Lições Críticas após Caso Taylor Swift</title>
		<link>/riscos-no-entretenimento-3-licoes-criticas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:52:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Chuvas]]></category>
		<category><![CDATA[Entretenimento]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos Cancelados]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão de Crises]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão de Riscos Corporativos]]></category>
		<category><![CDATA[Impactos Climáticos]]></category>
		<category><![CDATA[Indústria do Entretenimento]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenção]]></category>
		<category><![CDATA[riscos]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança em Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Taylor Swift]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3530</guid>

					<description><![CDATA[<p> A tragédia no show de Taylor Swift no Rio de Janeiro revela 3 alertas vitais para a gestão de riscos no setor de entretenimento.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/riscos-no-entretenimento-3-licoes-criticas/">Riscos no Entretenimento: 3 Lições Críticas após Caso Taylor Swift</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O cancelamento do show de Taylor Swift no Rio de Janeiro destaca a urgência da gestão de <a href="https://acionando.com/?s=risco" rel="nofollow noopener" target="_blank">riscos</a> no entretenimento, evidenciando falhas que impactam a segurança do público.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#riscos-no-entretenimento-3-licoes-apos-caso-taylor-swift">Riscos no Entretenimento: 3 Lições após Caso Taylor Swift</a></li><li><a href="#o-show-deve-continuar">O Show Deve Continuar</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="riscos-no-entretenimento-3-licoes-apos-caso-taylor-swift"><span style="font-weight: 400;">Riscos no Entretenimento: 3 Lições após Caso Taylor Swift</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Impacto Climático nos Eventos:</strong> Recentemente, o Tomorrowland em São Paulo cancelou um dia devido a temporais, enquanto em Interlagos, a chuva causou o desabamento de uma arquibancada durante a Fórmula 1. O calor extremo no Rio gerou desdobramentos trágicos, incluindo a morte de uma fã.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Desafios na Cadeia de Fornecedores:</strong> Além das intempéries, a gestão de <a href="https://acionando.com/?s=risco" rel="nofollow noopener" target="_blank">riscos</a> deve se estender à cadeia de fornecedores. Garantir que fornecedores estejam preparados, desde segurança até ética na mão de obra, é vital para evitar imprevistos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>A Importância da Gestão de Riscos:</strong> A gestão de <a href="https://acionando.com/?s=risco" rel="nofollow noopener" target="_blank">riscos</a> eficiente, aliada a um plano de crises, minimiza danos à imagem, prejuízos e impactos na continuidade operacional. O setor de entretenimento deve abandonar a sorte e adotar práticas que assegurem eventos seguros.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-show-deve-continuar"><span style="font-weight: 400;">O Show Deve Continuar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas do ramo precisam aprender com o caso &#8220;Taylor Swift&#8221; e implementar medidas eficazes de gestão de <a href="https://acionando.com/?s=risco" rel="nofollow noopener" target="_blank">riscos</a>. Antecipar problemas, avaliar crises passadas e garantir preparo para situações imprevistas são passos cruciais para o sucesso contínuo do entretenimento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Daniela Coelho, diretora de Gestão de Riscos, e Helder Assis, gerente sênior de Gestão de Riscos e Continuidade de Negócios, da <a href="https://www.protiviti.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Protiviti</a>, destacam a necessidade urgente de abandonar a sorte no mundo dos negócios.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/riscos-no-entretenimento-3-licoes-criticas/">Riscos no Entretenimento: 3 Lições Críticas após Caso Taylor Swift</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Seguro Residencial e Comercial: 4 Dicas para Proteger Seu Patrimônio</title>
		<link>/seguro-residencial-e-comercial-4-dicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 11:50:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Chuvas intensas]]></category>
		<category><![CDATA[Danos climáticos]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Multisolution]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenção]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção patrimonial]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro comercial]]></category>
		<category><![CDATA[seguro residencial]]></category>
		<category><![CDATA[Tempestades]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3113</guid>

					<description><![CDATA[<p>Multisolution destaca dicas cruciais e seguros abrangentes para preservar propriedades e equipamentos em meio a condições climáticas extremas no Brasil.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-residencial-e-comercial-4-dicas/">Seguro Residencial e Comercial: 4 Dicas para Proteger Seu Patrimônio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com o aumento das condições climáticas extremas no Brasil, a Multisolution destaca a importância crucial do seguro residencial e comercial. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Proteger propriedades e equipamentos torna-se vital diante de eventos climáticos adversos, como chuvas intensas e tempestades, que podem resultar em prejuízos financeiros substanciais.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#seguro-residencial-e-comercial-diante-das-mudancas-climaticas">Seguro Residencial e Comercial Diante das Mudanças Climáticas</a></li><li><a href="#garantindo-tranquilidade-em-meio-a-incerteza-climatica">Garantindo Tranquilidade em Meio à Incerteza Climática</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="seguro-residencial-e-comercial-diante-das-mudancas-climaticas"><span style="font-weight: 400;">Seguro Residencial e Comercial Diante das Mudanças Climáticas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">À medida que o país enfrenta um cenário climático imprevisível, a Multisolution, líder em soluções de <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a>, ressalta a necessidade premente de salvaguardar residências e estabelecimentos comerciais. Tempestades elétricas, inundações repentinas e eventos climáticos adversos ressaltam a importância do seguro, não apenas para proteger a estrutura física, mas também os valiosos equipamentos contidos nesses espaços.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Especialistas da Multisolution oferecem quatro dicas essenciais para evitar perdas de equipamentos durante chuvas intensas e tempestades:</span></p>



<ol>
<li><b>Elevação de Equipamentos:</b><span style="font-weight: 400;"> Evite danos causados por água posicionando equipamentos eletrônicos e elétricos em áreas elevadas, reduzindo o risco em regiões vulneráveis a inundações.</span></li>



<li><b>Proteção contra Surtos Elétricos:</b><span style="font-weight: 400;"> Utilize dispositivos de proteção contra surtos elétricos para salvaguardar aparelhos eletrônicos, instalando protetores em tomadas e considerando reguladores de voltagem para garantir a integridade dos equipamentos durante tempestades elétricas.</span></li>



<li><b>Armazenamento Seguro:</b><span style="font-weight: 400;"> Mantenha equipamentos sensíveis em locais seguros, longe de áreas suscetíveis a vazamentos ou inundações, utilizando prateleiras ou armários elevados.</span></li>



<li><b>Seguro Específico: </b><span style="font-weight: 400;">Adquira um seguro residencial ou comercial abrangente, incluindo cobertura para danos causados por eventos climáticos extremos. Certifique-se de que a apólice proteja adequadamente seus equipamentos em caso de perdas.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Pedro Curcio, porta-voz da Multisolution, destaca: <em>&#8220;Reconhecemos os desafios enfrentados pelos brasileiros devido às mudanças climáticas. Nossos seguros oferecem cobertura abrangente, assegurando que nossos clientes estejam protegidos contra impactos financeiros decorrentes de eventos climáticos extremos.&#8221;</em></span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao adquirir um <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> da Multisolution, os clientes beneficiam-se de coberturas para danos causados por tempestades, enchentes, incêndios, entre outros eventos climáticos adversos. A empresa compromete-se a agilizar o processo de reivindicação, proporcionando tranquilidade aos segurados durante momentos desafiadores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="garantindo-tranquilidade-em-meio-a-incerteza-climatica"><span style="font-weight: 400;">Garantindo Tranquilidade em Meio à Incerteza Climática</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://multisolutionseguros.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Multisolution</a> incentiva todos os proprietários a considerarem a proteção oferecida por seus <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a> especializados. Reforçando a importância de garantir segurança e estabilidade financeira diante das incertezas climáticas, destaca que as apólices têm preços acessíveis, valendo a pena como uma medida preventiva para a preservação do patrimônio dos segurados. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante do cenário climático desafiador, investir em segurança torna-se não apenas uma escolha sábia, mas uma necessidade urgente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-residencial-e-comercial-4-dicas/">Seguro Residencial e Comercial: 4 Dicas para Proteger Seu Patrimônio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
