<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Finanças Corporativas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/financas-corporativas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 17:08:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Finanças Corporativas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Recuperação Judicial: 54% das Empresas Alcançam Retorno Independente</title>
		<link>/recuperacao-judicial-54-das-empresas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 17:08:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acre]]></category>
		<category><![CDATA[Amapá]]></category>
		<category><![CDATA[Amazonas]]></category>
		<category><![CDATA[Análise Regional]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Centro-Oeste]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Nacional]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Falência Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Inatividade Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Índice RGF Recuperação Judicial]]></category>
		<category><![CDATA[IRJ]]></category>
		<category><![CDATA[Microempresas]]></category>
		<category><![CDATA[Nordeste]]></category>
		<category><![CDATA[Norte]]></category>
		<category><![CDATA[ONGs]]></category>
		<category><![CDATA[Pará]]></category>
		<category><![CDATA[Receita Federal]]></category>
		<category><![CDATA[RGF & Associados]]></category>
		<category><![CDATA[Rondônia]]></category>
		<category><![CDATA[Roraima]]></category>
		<category><![CDATA[Setores Econômicos]]></category>
		<category><![CDATA[sudeste]]></category>
		<category><![CDATA[sul]]></category>
		<category><![CDATA[Tocantins]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3706</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas brasileiras em Recuperação Judicial: Monitor RGF aponta que 54% retornam operações sem supervisão; Estado do RS lidera aumento.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/recuperacao-judicial-54-das-empresas/">Recuperação Judicial: 54% das Empresas Alcançam Retorno Independente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um levantamento realizado pelo Monitor RGF de Recuperação Judicial no Brasil, desenvolvido pela consultoria RGF &amp; Associados, destaca que 54% das empresas que saíram do processo de Recuperação Judicial no terceiro trimestre deste ano retomaram suas operações sem supervisão judicial. O estudo abrangeu dados de mais de 2,1 milhões de empresas, apresentando um panorama detalhado da saúde econômica do país.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o Monitor, das empresas recuperadas, 27% tiveram seus registros baixados ou encerrados, enquanto 13% foram consideradas falidas. O estudo representa um marco ao preencher uma lacuna no mercado, oferecendo informações sobre o destino das empresas após a <a href="https://acionando.com/?s=Recupera%C3%A7%C3%A3o+Judicial" rel="nofollow noopener" target="_blank">Recuperação Judicial</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Rodrigo Gallegos, sócio da RGF especializado em reestruturação e recuperação judicial, destaca a importância do Monitor RGF ao fornecer uma visão abrangente sobre o pós-recuperação das empresas. Os resultados serão apresentados anualmente, dividindo-se em três grupos: Retorno da operação, Inatividade da empresa e Falência.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#recuperacao-judicial-dados-do-3-trimestre">Recuperação Judicial: Dados do 3º Trimestre</a></li>
<li><a href="#analise-nacional-e-estadual">Análise Nacional e Estadual</a></li>
<li><a href="#analise-setorial">Análise Setorial</a></li>
<li><a href="#analise-regional">Análise Regional</a></li>
<li><a href="#consideracoes-finais">Considerações Finais</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="recuperacao-judicial-dados-do-3-trimestre" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Recuperação Judicial: Dados do 3º Trimestre</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, o Monitor registrou:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">131 empresas entraram em <a href="https://acionando.com/?s=Recupera%C3%A7%C3%A3o+Judicial" rel="nofollow noopener" target="_blank">Recuperação Judicial.</a></span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">79 empresas saíram do processo, sendo que 23 foram baixadas, 11 faliram, e 45 retornaram à operação normal.</span></li>
</ul>



<h2 id="analise-nacional-e-estadual" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Análise Nacional e Estadual</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Índice RGF de <a href="https://acionando.com/?s=Recupera%C3%A7%C3%A3o+Judicial" rel="nofollow noopener" target="_blank">Recuperação Judicial</a> (IRJ-RGF) nacional permaneceu estável, passando de 1,80 empresas a cada mil no segundo trimestre para 1,79 no terceiro trimestre de 2023. O total de empresas em Recuperação Judicial no país aumentou para 3.872, com um acréscimo de 49 em relação ao trimestre anterior.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Destaca-se o aumento no número de empresas em Recuperação Judicial no estado do Rio Grande do Sul, subindo de 262 no segundo trimestre para 288 no último período.</span></p>



<h2 id="analise-setorial" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Análise Setorial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Monitor também apresentou o Índice de Recuperação Judicial (IRJ) em diversos setores, revelando os mais impactados. Alguns destaques incluem:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Cultivo de cana-de-açúcar: 33,6</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Construção de rodovias e ferrovias: 15,8</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Fabricação de calçados de couro: 13,0</span></li>
</ul>



<h2 id="analise-regional" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Análise Regional</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Centro-Oeste (IRJ 3,04):</strong> Goiás lidera com 5,17, destacando-se nos setores de Locação de mão-de-obra temporária, Atividades de vigilância e segurança privada, Comércio atacadista de medicamentos e drogas de uso humano, e Transporte rodoviário de produtos perigosos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Nordeste (IRJ 2,36):</strong> Alagoas, Pernambuco, Sergipe, Rio Grande do Norte, Bahia, Paraíba, Ceará, Maranhão e Piauí apresentam diversos setores com elevados IRJs.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Sul (IRJ 2,18):</strong> Paraná, Santa Catarina e Rio Grande do Sul têm destaque em setores como Cultivo de cana-de-açúcar, Organização logística do transporte de carga, e Fabricação de laticínios.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Sudeste (IRJ 1,42):</strong> São Paulo, Espírito Santo, Rio de Janeiro e Minas Gerais evidenciam setores como Construção de rodovias e ferrovias, Cultivo de cana-de-açúcar, e Fabricação de laticínios.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Norte (IRJ 1,10):</strong> Tocantins, Rondônia, Amazonas, Pará, Acre, Roraima e Amapá mostram setores com IRJs variados.</span></li>
</ul>



<h2 id="consideracoes-finais" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Considerações Finais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://rgfassociados.com/monitores-rgf/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Monitor RGF</a> utiliza dados da Receita Federal para criar uma visão consolidada das empresas com maior influência social e econômica, excluindo microempresas, ONGs, entidades governamentais e filiais para uma análise mais precisa. O estudo contribui significativamente para compreender o cenário pós-recuperação das empresas no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/recuperacao-judicial-54-das-empresas/">Recuperação Judicial: 54% das Empresas Alcançam Retorno Independente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Americanas Revela Acordo de R$ 24 Bi</title>
		<link>/americanas-revela-acordo-de-r-24-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 12:44:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo Bilionário]]></category>
		<category><![CDATA[Americanas]]></category>
		<category><![CDATA[capitalização]]></category>
		<category><![CDATA[Credores Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Notícias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperação Judicial]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Varejista]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação de Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3625</guid>

					<description><![CDATA[<p>Americanas Alcança Marco Histórico: Acordo de R$ 24 Bilhões para Recuperação Judicial</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/americanas-revela-acordo-de-r-24-bi/">Americanas Revela Acordo de R$ 24 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Americanas</a> anunciou hoje a conclusão de um acordo histórico com seus principais credores financeiros visando a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do Plano de Recuperação Judicial (PRJ). O acordo, denominado PSA (Plan Support Agreement), prevê uma capitalização total de R$ 24 bilhões, sendo R$ 12 bilhões provenientes dos acionistas de referência e outros R$ 12 bilhões resultantes da conversão de dívidas pelos credores. A assembleia geral de credores está marcada para o dia 19 de dezembro, e a empresa espera obter a adesão de mais de 50% dos credores até então.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-acordo-e-evolucao-do-plano-de-recuperacao-judicial">Detalhes do Acordo e Evolução do Plano de Recuperação Judicial</a></li><li><a href="#transformacao-estrategica-americanas-projeta-fortalecimento-e-inovacao-no-setor-varejista">Transformação Estratégica: Americanas Projeta Fortalecimento e Inovação no Setor Varejista</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-acordo-e-evolucao-do-plano-de-recuperacao-judicial"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Acordo e Evolução do Plano de Recuperação Judicial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo representa um marco significativo no processo de Recuperação Judicial da Americanas, destacando-se como um passo crucial em direção ao fortalecimento da empresa e sua competitividade. Segundo Leonardo Coelho, CEO da <a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Americanas,</a> &#8220;este acordo é um marco importante de nosso processo de Recuperação Judicial e um significativo progresso da <a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Americanas</a> no caminho para a nossa meta de emergir como uma empresa mais forte, mais competitiva, preservando a importante atividade econômica que representa e os milhares de empregos diretos e indiretos gerados em todo o país&#8221;.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O aditamento ao PRJ, divulgado nesta segunda-feira, apresenta avanços em relação aos termos originais, destacando a priorização do pagamento de credores que aceitem receber até R$ 12 mil à vista em cota única após a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do Plano. Alternativas especiais também foram contempladas para os credores fornecedores da Classe 3. Adicionalmente, está prevista uma reserva de R$ 8,7 bilhões para o pagamento de credores financeiros, através de leilão reverso (R$ 2 bilhões) ou pagamento antecipado de créditos com desconto (R$ 6,7 bilhões).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O PSA firmado com os credores estabelece como condição precedente a obtenção da <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do Conselho de Administração até a data da Assembleia Geral de Credores para que o PRJ aditado estipule o preço por ação da capitalização. Caso todas as aprovações necessárias sejam obtidas, o preço de emissão de cada ação corresponderá a 1,33x ao preço médio de mercado por volume negociado nos últimos 60 dias até a véspera da data da assembleia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, a <a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Americanas</a> assegurou uma linha de fianças bancárias no valor de R$ 1,5 bilhão, disponível por dois anos após a homologação do Plano ou enquanto a empresa estiver em supervisão judicial. Os credores financeiros que oferecerem esse seguro fiança terão acesso prioritário a uma parcela de R$ 1,5 bilhão do pagamento antecipado previsto no PRJ. Após a execução do PRJ aditado, a dívida bruta da Companhia será de R$ 1,875 bilhão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="transformacao-estrategica-americanas-projeta-fortalecimento-e-inovacao-no-setor-varejista"><span style="font-weight: 400;">Transformação Estratégica: Americanas Projeta Fortalecimento e Inovação no Setor Varejista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a divulgação das demonstrações financeiras de 2022 e a apresentação do Plano Estratégico de Negócios em 16/11, a <a href="https://psvar.com.br/recuperacao-judicial/grupo-americanas/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Americanas</a> projeta uma transformação significativa, destacando o foco na fortaleza do canal físico, suportado pela excelência operacional do digital, serviços financeiros customizados da Ame e a diversidade do retail media. O objetivo é gerar um Ebitda superior a R$ 2,2 bilhões em 2025, proporcionando maior protagonismo ao DNA &#8220;digital&#8221; da empresa e oferecendo entregas consistentes aos clientes e parceiros, consolidando-se como um varejo de variedades inovador.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/americanas-revela-acordo-de-r-24-bi/">Americanas Revela Acordo de R$ 24 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Retorno dos IPOs: 5 Passos Cruciais para o Sucesso</title>
		<link>/retorno-dos-ipos-5-passos-cruciais-para-o-sucesso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:48:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[IPOs]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Ofertas Públicas Iniciais]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<category><![CDATA[Virtus BR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2960</guid>

					<description><![CDATA[<p>Virtus BR destaca passos cruciais, independência e transparência para o sucesso nas Ofertas Públicas Iniciais brasileiras.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/retorno-dos-ipos-5-passos-cruciais-para-o-sucesso/">Retorno dos IPOs: 5 Passos Cruciais para o Sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com a perspectiva positiva na economia brasileira, a expectativa sobre o retorno dos IPOs (Ofertas Públicas Iniciais) cresce. Há mais de dois anos sem novas aberturas na Bolsa, a busca por <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> intensifica-se. No entanto, antes de alçar voo no mercado acionário, as empresas enfrentam desafios cruciais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#retorno-dos-ip-os-arrumando-a-casa">Retorno dos IPOs: Arrumando a Casa</a></li>
<li><a href="#capacidade-de-execucao-e-independencia">Capacidade de Execução e Independência</a></li>
<li><a href="#como-tudo-comeca">Como Tudo Começa</a></li>
<li><a href="#a-escolha-dos-advisors">A Escolha dos Advisors</a></li>
<li><a href="#preparacao-estrategica">Preparação Estratégica</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="retorno-dos-ip-os-arrumando-a-casa" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Retorno dos IPOs: Arrumando a Casa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O caminho até a listagem na B3 exige superação de etapas críticas. Além das questões burocráticas, a preparação pré-IPO torna-se crucial. Empresas, como a Virtus BR, desempenham papel fundamental nesse estágio, oferecendo assessoria independente. A revisão do plano de negócios, governança corporativa e contabilidade são áreas cruciais nessa fase.</span></p>



<h2 id="capacidade-de-execucao-e-independencia" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Capacidade de Execução e Independência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Virtus BR destaca-se ao oferecer suporte desde a fase pré-IPO até a definição do preço da ação, assegurando independência. Isso elimina potenciais conflitos de interesse das instituições financeiras, proporcionando um ambiente mais transparente para os investidores. A capacidade de execução torna-se um diferencial significativo para o sucesso da operação.</span></p>



<h2 id="como-tudo-comeca" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Tudo Começa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de ingressar no mercado acionário implica em questões estratégicas cruciais. O destino dos recursos captados, detalhado no prospecto enviado à <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">Comissão de Valores Mobiliários</a> (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), e a escolha do ambiente de governança corporativa são passos iniciais fundamentais. O Novo Mercado, com seu alto grau de transparência, é frequentemente a escolha das empresas nos últimos anos.</span></p>



<h2 id="a-escolha-dos-advisors" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Escolha dos Advisors</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de suporte na tomada de decisões, a <a href="https://virtusbr.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Virtus BR</a> auxilia na escolha e contratação dos assessores necessários para a condução da oferta. Advogados, auditores e bancos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> desempenham papéis cruciais no processo. Coordenando as partes envolvidas, o assessor independente visa alinhar as expectativas para garantir o sucesso da operação.</span></p>



<h2 id="preparacao-estrategica" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Preparação Estratégica</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o sucesso de um IPO vai além do timing e das condições de mercado. A preparação detalhada, a escolha criteriosa de advisors e a transparência nos processos são determinantes. As empresas, diante da expectativa de retorno dos IPOs, têm a oportunidade de se preparar estrategicamente, aproveitando janelas de emissão mais favoráveis. À medida que o mercado aguarda ansiosamente novas aberturas, o compromisso com a transparência e a excelência na execução permanecem como pilares fundamentais para o sucesso no mundo das ofertas públicas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/retorno-dos-ipos-5-passos-cruciais-para-o-sucesso/">Retorno dos IPOs: 5 Passos Cruciais para o Sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Avaliação Financeira: 5 Passos para Compreender e Decifrar</title>
		<link>/avaliacao-financeira-5-passos-para-compreender/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Nov 2023 11:46:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[avaliação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Comportamentais]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Públicas]]></category>
		<category><![CDATA[Métodos de Avaliação]]></category>
		<category><![CDATA[Taxa Interna de Retorno]]></category>
		<category><![CDATA[Valor de Uso Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[Valor Presente Líquido]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2289</guid>

					<description><![CDATA[<p>A avaliação financeira desempenha um papel crucial no mundo dos negócios e nos investimentos. É um processo fundamental que visa determinar o valor de um ativo, empresa ou investimento, permitindo a tomada de decisões informadas e estratégicas. Este método é um guia valioso para investidores, empresas e instituições financeiras, auxiliando na compreensão do potencial e [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/avaliacao-financeira-5-passos-para-compreender/">Avaliação Financeira: 5 Passos para Compreender e Decifrar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A avaliação financeira desempenha um papel crucial no mundo dos negócios e nos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>. É um processo fundamental que visa determinar o valor de um ativo, empresa ou <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, permitindo a tomada de decisões informadas e estratégicas. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Este método é um guia valioso para investidores, empresas e instituições financeiras, auxiliando na compreensão do potencial e valor intrínseco de um ativo ou negócio.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#1-avaliando-o-valor-metodos-e-aplicacoes">1. Avaliando o Valor: Métodos e Aplicações</a></li><li><a href="#2-diferentes-tipos-de-financas">2. Diferentes Tipos de Finanças</a></li><li><a href="#3-desvendando-o-conceito-de-financas">3. Desvendando o Conceito de Finanças</a></li><li><a href="#4-a-importancia-de-entender-financas">4. A Importância de Entender Finanças</a></li><li><a href="#5-por-que-tudo-isso-importa-na-avaliacao-financeira">5. Por que Tudo Isso Importa na Avaliação Financeira?</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="1-avaliando-o-valor-metodos-e-aplicacoes"><span style="font-weight: 400;">1. Avaliando o Valor: Métodos e Aplicações</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Valor Presente Líquido (VPL)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O VPL é como um vidente que calcula o valor atual de ganhos futuros. Por exemplo, se você espera ganhar R$ 100 daqui a um ano, esse valor é menor hoje devido à ideia de que dinheiro vale mais no presente. O VPL coloca esse valor no momento atual, auxiliando na compreensão do potencial de ganhos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Taxa Interna de Retorno (TIR)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A TIR é como um acorde perfeito que equaliza o valor dos ganhos futuros com o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> inicial. Por exemplo, se seu investimento rende 10% ao ano, a TIR considera esse rendimento para comparar com o que foi investido.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Valor de Uso Econômico (VUE)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O VUE vai além do tangível, considerando fatores como potencial de uso, escassez e durabilidade. Por exemplo, em um terreno, o valor pode ser afetado por sua localização e suas possibilidades de desenvolvimento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="2-diferentes-tipos-de-financas"><span style="font-weight: 400;">2. Diferentes Tipos de Finanças</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As finanças abrangem muito mais do que saldos bancários. Elas se dividem em Finanças Pessoais e Corporativas, cada uma com especializações intrigantes.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Finanças Comportamentais</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Estudam como emoções influenciam escolhas financeiras. Por exemplo, compras por impulso motivadas por promoções.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Finanças Públicas</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Olham para o dinheiro do país, com foco no planejamento governamental, incluindo impostos, gastos e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Finanças Internacionais</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Lidam com o fluxo de dinheiro entre países, com implicações significativas nas relações comerciais e econômicas globais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-desvendando-o-conceito-de-financas"><span style="font-weight: 400;">3. Desvendando o Conceito de Finanças</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Finanças são a gestão do dinheiro, do crédito e do valor. Elas abrangem desde orçamentos pessoais até grandes decisões corporativas. Entender finanças envolve alguns conceitos-chave.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O &#8220;Valor do Dinheiro&#8221; é a ideia de que dinheiro hoje vale mais do que no futuro. Como R$ 100 hoje é melhor do que R$ 100 daqui a um ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O &#8220;Custo de Oportunidade&#8221; é sobre escolher a melhor opção. Se você estuda, poderia estar ganhando dinheiro, então o custo é o que deixou de ganhar.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-a-importancia-de-entender-financas"><span style="font-weight: 400;">4. A Importância de Entender Finanças</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Entender finanças é vital para tomar boas decisões. Vamos dizer que você deseja comprar uma casa. Se entender sobre financiamento, terá mais chances de escolher um empréstimo vantajoso.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O mesmo vale para empresas. Ao entender finanças corporativas, elas fazem escolhas inteligentes para <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, crescimento e planejamento estratégico.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-por-que-tudo-isso-importa-na-avaliacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">5. Por que Tudo Isso Importa na Avaliação Financeira?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://sebrae.com.br/sites/PortalSebrae/ufs/pr/artigos/como-fazer-uma-analise-financeira,d6b1288acc58d510VgnVCM1000004c00210aRCRD" target="_blank" rel="noopener nofollow">conhecimento</a> sobre avaliação financeira e suas nuances é como ter um mapa para o sucesso nos investimentos. Seja para comprar uma casa ou expandir um negócio, a capacidade de decifrar o valor por trás de cada transação é crucial. Aprender a &#8220;ler&#8221; os números e <a href="https://acionando.com/educacao-financeira/" target="_blank" rel="noopener nofollow">compreender</a> o valor subjacente das decisões financeiras é o caminho para decisões mais embasadas e inteligentes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/avaliacao-financeira-5-passos-para-compreender/">Avaliação Financeira: 5 Passos para Compreender e Decifrar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
