<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Eurozona &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/eurozona/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 18:19:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Eurozona &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Indicadores Econômicos Globais Apontam Tendências Mistas em Dez/23</title>
		<link>/indicadores-economicos-globais-dez-23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 18:19:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[China]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Dezembro 2023]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Estados Unidos]]></category>
		<category><![CDATA[Eurozona]]></category>
		<category><![CDATA[indicadores econômicos]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[notícias]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4273</guid>

					<description><![CDATA[<p>Análise Global: Inflação, Crescimento e Política Monetária</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/indicadores-economicos-globais-dez-23/">Indicadores Econômicos Globais Apontam Tendências Mistas em Dez/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A mais recente análise <a href="https://acionando.com/?s=macroecon%C3%B4mic" rel="nofollow noopener" target="_blank">macroeconômica</a> da <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research lança luz sobre indicadores econômicos<a href="https://acionando.com/?s=Globais" rel="nofollow noopener" target="_blank"> globais</a> chave para 1º de dezembro de 2023. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em um relatório abrangente que aborda os Estados Unidos, a Zona Euro e a China, os analistas oferecem insights sobre inflação ao consumidor, atividade econômica, indicadores principais e política monetária, proporcionando uma perspectiva matizada sobre o panorama econômico mundial.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#estados-unidos">Estados Unidos</a></li><li><a href="#politica-monetaria">Política Monetária</a></li><li><a href="#zona-euro">Zona Euro</a></li><li><a href="#china">China</a></li><li><a href="#desafios-e-oportunidades-nos-indicadores-economicos-globais">Desafios e Oportunidades nos Indicadores Econômicos Globais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="estados-unidos"><span style="font-weight: 400;">Estados Unidos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Nos Estados Unidos, o Índice de Inflação ao Consumidor (PCE Deflator) para outubro subiu 0,05% m/m, abaixo das expectativas, principalmente devido a uma queda significativa nos preços dos combustíveis. O PCE supercore mostrou uma perda de força, enfatizando o progresso no processo de desinflação. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A leitura do PIB do 3º trimestre indicou um crescimento de 5,2% q/q saar, sinalizando uma aceleração notável em relação ao trimestre anterior, apesar de uma revisão para baixo nos dados de consumo pessoal. Indicadores econômicos principais, especialmente o Índice Industrial ISM, decepcionaram as expectativas, indicando perspectivas de crescimento fraco para o setor manufatureiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="politica-monetaria"><span style="font-weight: 400;">Política Monetária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As recentes declarações de membros do FED refletem uma postura matizada, com alguns considerando possíveis cortes nas taxas de juros se a inflação continuar a desacelerar, enquanto outros enfatizam a necessidade de cautela. O presidente do<a href="https://acionando.com/?s=FOMC" rel="nofollow noopener" target="_blank"> FOMC</a>, Jerome Powell, indicou que o comitê está preparado para apertar ainda mais a política se necessário, destacando as dinâmicas econômicas em evolução.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="zona-euro"><span style="font-weight: 400;">Zona Euro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na Zona Euro, o flash do IPC para novembro surpreendeu com uma deflação de 0,5% m/m, atribuída a uma desaceleração persistente nos preços dos combustíveis. A inflação subjacente, no entanto, trouxe uma surpresa positiva, potencialmente influenciando a política monetária do Banco Central Europeu. O relatório sugere que o comitê pode iniciar o ciclo de afrouxamento monetário no 1º semestre de 2024, mais cedo do que inicialmente previsto, considerando o progresso na desinflação e na atividade econômica.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="china"><span style="font-weight: 400;">China</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A recuperação econômica da China mostrou sinais de perder momentum em novembro, com os PMIs ficando aquém das expectativas. Ambos os PMIs de Manufatura e Não Manufatura indicaram contração, apontando para uma desaceleração econômica mais ampla. Embora o PMI da Construção tenha acelerado, refletindo uma mudança de tom das autoridades chinesas em relação a possíveis auxílios financeiros para os desenvolvedores, o sentimento geral sugere cautela em meio aos desafios econômicos contínuos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-oportunidades-nos-indicadores-economicos-globais"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Oportunidades nos Indicadores Econômicos Globais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cenário <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">econômico global</a> em dezembro de 2023 apresenta uma imagem mista, com tendências variadas em diferentes regiões. Enquanto os Estados Unidos lidam com dinâmicas inflacionárias e considerações cautelosas sobre a política monetária, a Eurozona contempla possíveis medidas de flexibilização. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na China, a recuperação econômica enfrenta ventos contrários, enfatizando a necessidade de monitoramento cuidadoso dos indicadores econômicos globais -chave nos próximos meses. À medida que o mundo navega por essas complexidades, a análise informada permanece crucial para empresas e formuladores de políticas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/indicadores-economicos-globais-dez-23/">Indicadores Econômicos Globais Apontam Tendências Mistas em Dez/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
