<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Concorrência Bancária &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/concorrencia-bancaria/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 14:29:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Concorrência Bancária &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Saque Aniversário: 34,5 Milhões de Brasileiros Optam pela Modalidade, Segundo Carta Aberta das Associações</title>
		<link>/saque-aniversario-345-milhoes-de-brasileiros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:29:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acesso ao Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Antecipação de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Associações Brasileiras]]></category>
		<category><![CDATA[Concorrência Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[Crédito Consignado Privado]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Política Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Saque Aniversário FGTS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6282</guid>

					<description><![CDATA[<p>Principais Pontos da Carta Aberta das Associações Contra a Extinção do Saque Aniversário do FGTS</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saque-aniversario-345-milhoes-de-brasileiros/">Saque Aniversário: 34,5 Milhões de Brasileiros Optam pela Modalidade, Segundo Carta Aberta das Associações</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em uma demonstração clara de preocupação, diversas associações do setor financeiro e tecnológico do Brasil uniram forças para expressar sua posição contra a possibilidade de o Governo Federal extinguir ou substituir a modalidade Saque Aniversário do <a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS p</a>or melhorias no Consignado Privado. A Associação Brasileira de Internet (ABRANET), Zetta, Euroconsumers Brasil, Associação Brasileira de Crédito Digital (ABCD), ABIPAG, e ABFINTECHS, coletivamente referidas como “Associações”, destacam a importância desta modalidade para a estabilidade financeira das famílias e o crescimento econômico do país.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-defesa-do-saque-aniversario">A Defesa do Saque Aniversário</a><ol><li><a href="#antecipacao-do-saque-aniversario-uma-alternativa-de-credito-acessivel">Antecipação do Saque Aniversário: Uma Alternativa de Crédito Acessível</a></li></ol></li><li><a href="#saque-aniversario-e-consignado-privado-linhas-complementares">Saque Aniversário e Consignado Privado: Linhas Complementares</a><ol><li><a href="#compromisso-com-a-ampliacao-do-acesso-ao-credito">Compromisso com a Ampliação do Acesso ao Crédito</a></li></ol></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-defesa-do-saque-aniversario"><span style="font-weight: 400;">A Defesa do Saque Aniversário</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde sua <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> em 2019, o Saque Aniversário do<a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> FGTS</a> tem ganhado popularidade entre os brasileiros, com 34,5 milhões de trabalhadores optando por essa modalidade até 2023. As Associações argumentam que as modalidades de saque e as operações de antecipação de recursos são complementares e devem coexistir, beneficiando a concorrência e oferecendo mais liberdade de escolha para o trabalhador.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="antecipacao-do-saque-aniversario-uma-alternativa-de-credito-acessivel"><span style="font-weight: 400;">Antecipação do Saque Aniversário: Uma Alternativa de Crédito Acessível</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A modalidade de Antecipação de Aniversário é destacada pelas Associações como um crédito barato e de fácil acesso, com taxas de juros limitadas a 1,79% ao mês. Esta opção tem se mostrado uma ferramenta valiosa para os trabalhadores gerenciarem suas finanças, seja para cobrir despesas do dia a dia ou realizar projetos pessoais. Com um aumento significativo na concessão de créditos, de R＄ 3,1 bilhões em 2020 para R＄ 30,3 bilhões em 2023, fica evidente a crescente aceitação dessa modalidade de crédito no Brasil.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="saque-aniversario-e-consignado-privado-linhas-complementares"><span style="font-weight: 400;">Saque Aniversário e Consignado Privado: Linhas Complementares</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As Associações enfatizam que essa modalidade do <a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a> e o Consignado Privado não são concorrentes, mas sim complementares. A existência de ambos os produtos permite que o trabalhador escolha a opção que melhor atende às suas necessidades financeiras, fomentando a competição entre instituições financeiras e contribuindo para a redução dos juros. A intenção de substituir o Saque Aniversário por melhorias no Consignado Privado é vista como contrária às políticas públicas de redução do endividamento dos consumidores.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-a-ampliacao-do-acesso-ao-credito"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com a Ampliação do Acesso ao Crédito</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">As Associações reiteram seu compromisso em dialogar e contribuir com o Governo para a melhoria das políticas de crédito no Brasil. Defendendo a manutenção do Saque Aniversário do<a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> FGTS</a>, elas se colocam à disposição para trabalhar em conjunto com as autoridades na busca por soluções que promovam a inclusão financeira e a ampliação do acesso ao crédito para todos os brasileiros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, a carta aberta das <a href="https://www.abranet.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Associações</a> reflete uma preocupação coletiva com a proposta do Governo Federal de modificar ou eliminar a modalidade Saque Aniversário do <a href="https://acionando.com/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a>. Elas argumentam que a manutenção e coexistência das diferentes modalidades de crédito são essenciais para o bem-estar financeiro dos trabalhadores e para o desenvolvimento econômico do país.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saque-aniversario-345-milhoes-de-brasileiros/">Saque Aniversário: 34,5 Milhões de Brasileiros Optam pela Modalidade, Segundo Carta Aberta das Associações</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
