<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartão Mastercard Black &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-mastercard-black/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:19:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartão Mastercard Black &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/itau-personnalite-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:02:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Dinheiro de Volta]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Personnalité Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1728</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é flexível, oferecendo pontos, cashback ou anuidade gratuita, com vantagens de viagem e benefícios Mastercard Black. Avalie antes de solicitar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Cada pessoa tem necessidades financeiras e preferências diferentes, mas para cashback,o Itaú Personnalité Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> pode oferecer a flexibilidade que muitos procuram. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não estamos aqui para defender o banco, mas sim para fornecer informações imparciais e úteis sobre esse cartão que pode ser a escolha ideal para quem valoriza o dinheiro de volta. Vamos mergulhar nas características, vantagens e desvantagens deste cartão para que você possa tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Itaú Personnalité Mastercard Black </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para entender a proposta deste cartão, vamos começar analisando suas principais características:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Bandeira e Flexibilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é emitido na bandeira Mastercard, o que o torna amplamente aceito em todo o mundo. A principal característica deste cartão é a flexibilidade. Você pode escolher entre Pontos que não expiram, Cashback na fatura ou uma versão <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>, dependendo do seu perfil e preferências financeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos:</b><span style="font-weight: 400;"> Este cartão oferece um programa de recompensas chamado &#8220;Black Pontos.&#8221; Com ele, você pode acumular até 3 pontos por dólar gasto em compras, sendo 2 pontos por dólar em compras nacionais e 3 pontos em compras internacionais. A melhor parte é que esses pontos não expiram, permitindo que você os utilize de acordo com sua conveniência.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cashback:</b><span style="font-weight: 400;"> Para aqueles que preferem dinheiro de volta, o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece um retorno de 1,1% sobre o valor total das compras realizadas no cartão. Você receberá esse valor creditado na sua próxima fatura, após efetuar o pagamento mínimo. É uma ótima maneira de economizar enquanto você gasta.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens deste cartão são atraentes e podem realmente impulsionar suas finanças. Aqui estão algumas das principais vantagens:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com conforto é uma prioridade para muitos. Este cartão oferece 2 acessos gratuitos por ano a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos em todo o mundo, graças ao programa LoungeKey. Uma oportunidade de tornar suas viagens mais agradáveis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Anuidade Gratuita: </b><span style="font-weight: 400;">A anuidade deste cartão é gratuita para clientes com mais de R$50 mil investidos ou gastos mensais a partir de R$10 mil. Além disso, aqueles que alcançam o nível 2 ou superior no programa Minhas Vantagens do Itaú Personnalité também desfrutam da isenção de anuidade nas versões Black Pontos e Black Cashback.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios Mastercard Black: </b><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens específicas do cartão, como o cashback, você também pode aproveitar os benefícios tradicionais oferecidos pela bandeira Mastercard Black, como seguro médico em viagens, proteção de bagagens e assistência em situações de inconveniência durante a viagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nenhum cartão é perfeito, e é importante que você entenda as desvantagens antes de fazer a sua escolha. Algumas desvantagens deste cartão incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Valor da Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Enquanto o Itaú Personnalité Mastercard Black oferece anuidade gratuita para muitos, as versões Black Pontos e Black Cashback têm um custo de R$996,00, que pode ser parcelado em 12 vezes de R$83,00. É importante avaliar se os benefícios superam esse custo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Requisitos para Anuidade Gratuita:</b><span style="font-weight: 400;"> Para garantir a anuidade gratuita, você precisará atender a certos requisitos, como ter um valor mínimo investido ou atingir um determinado nível de gastos mensais. Se você não atender a esses critérios, eles cobrarão a anuidade.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Itaú Personnalité Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece uma proposta única e flexível para quem valoriza dinheiro de volta em suas compras. A escolha entre pontos que não expiram, cashback ou anuidade gratuita é uma característica diferenciadora deste cartão. As vantagens, como os acessos a salas VIP em aeroportos e os benefícios Mastercard Black, podem melhorar significativamente suas experiências de viagem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é essencial estar ciente das desvantagens, como o custo da anuidade e os requisitos para a isenção da mesma. Antes de solicitar o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback, avalie cuidadosamente suas necessidades financeiras e veja se este cartão atende aos seus objetivos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que você deve fazer a escolha do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com base em seu perfil e necessidades pessoais, como em qualquer decisão financeira. Certifique-se de entender todos os termos e condições antes de tomar uma decisão informada. O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback pode ser a escolha certa para muitos, mas apenas se alinhar com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z40RC9 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/personnalite-mastercard-black" aria-label="Itaú Personnalité Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Itaú Personnalité Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pontos Cartão Pão de Açúcar: Conheça as Vantagens</title>
		<link>/pontos-cartao-pao-de-acucar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 18:44:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Pão de Açúcar]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Pão de Açúcar Internacional]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Visa Platinum]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[Milhas Aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[programa de recompensas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=979</guid>

					<description><![CDATA[<p>Potencialize seu poder de compra com o Cartão Pão de Açúcar. Descubra como aproveitar recompensas incríveis e tornar suas compras especiais. Leia mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-cartao-pao-de-acucar/">Pontos Cartão Pão de Açúcar: Conheça as Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No universo das compras e recompensas, o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> Pão de Açúcar é muito mais do que apenas uma ferramenta de pagamento. Ele é a chave para desbloquear uma infinidade de oportunidades de otimização do seu poder de compra. Com a capacidade de transformar suas compras em pontos, que podem ser trocados por cashback em suas futuras compras nas lojas do Pão de Açúcar ou mesmo convertidos em valiosas milhas aéreas, este cartão oferece um mundo de possibilidades.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1UlpE0 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-pao-de-acucar/" aria-label="Cartão de Crédito Pão de Açúcar: Escolha o Melhor Para Você" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito Pão de Açúcar: Escolha o Melhor Para Você                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-pao-de-acucar-internacional/" aria-label="Limite do Cartão Pão de Açúcar Internacional" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite do Cartão Pão de Açúcar Internacional                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-pao-de-acucar-anuidade-gratis/" aria-label="Como Solicitar o Cartão Pão de Açúcar Anuidade Grátis" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Como Solicitar o Cartão Pão de Açúcar Anuidade Grátis                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar como você pode aproveitar ao máximo essas vantagens, independentemente do tipo de Cartão Pão de Açúcar que você possui. Seja você um titular do Visa <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-gold/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="11" title="cartão de crédito gold">Gold</a>, Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> ou Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, há algo emocionante esperando por você nesse programa de recompensas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão Pão de Açúcar Internacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você possui o Cartão Pão de Açúcar Internacional, desfrutará de uma série de benefícios exclusivos que vão além das recompensas de pontos. Confira algumas das vantagens deste cartão:</span></p>



<ul>
<li><b>Descontos Exclusivos:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Cartão Pão de Açúcar Internacional Mastercard, você pode aproveitar descontos exclusivos no site ou aplicativo e em qualquer loja do Pão de Açúcar. Esses descontos podem chegar a 20% em categorias como vinhos, cervejas especiais, queijos e marcas exclusivas, como Qualitá e Taeq Casino.</span></li>



<li><b>Fatura 100% Digital: </b><span style="font-weight: 400;">Simplifique sua vida financeira com a fatura 100% digital, tornando o pagamento mais simples e seguro.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aproveitar os descontos exclusivos, basta ativar o cartão da promoção que você deseja no Meu Desconto e fazer o pagamento com o seu cartão Pão de Açúcar Itaú. Os descontos são aplicados automaticamente durante a finalização da compra. Lembre-se de que esses descontos não são acumulativos com outras promoções do Meu Desconto, sendo sempre aplicado o desconto mais vantajoso. As ofertas são atualizadas a cada 14 dias, sempre às quintas-feiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pontos no Cartão Pão de Açúcar Visa Platinum</span></h2>


<div class="lazyblock-block-links-1n5li8 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-pao-de-acucar-platinum/" aria-label="Cartão Pão de Açúcar Itaú Platinum" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão Pão de Açúcar Itaú Platinum                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Antes de falarmos sobre as recompensas, é importante entender como você acumula pontos com o<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Cartão de Crédito</a> Pão de Açúcar Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>. A quantidade de pontos que você acumula varia de acordo com onde e como você usa o cartão. Veja como funciona:</span></p>



<ul>
<li><b>US$1 (dólar) = 5</b><span style="font-weight: 400;"> pontos nas compras no Pão de Açúcar e Extra;</span></li>



<li><b>US$1 (dólar) = 3</b><span style="font-weight: 400;"> pontos nas compras internacionais;</span></li>



<li><b>US$1 (dólar) = 2 </b><span style="font-weight: 400;">pontos nas demais compras nacionais.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você está acumulando pontos, vamos discutir como resgatá-los para obter o máximo benefício.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Resgate de Pontos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Pão de Açúcar Visa Platinum oferece duas opções principais de resgate:</span></p>



<h4 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cashback em Fatura</span></h4>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma opção prática é usar seus pontos para abater o valor das suas futuras compras nas lojas do Pão de Açúcar. É como receber dinheiro de volta a cada compra. O processo é simples e pode ser feito através do APP Itaú Cartões, da Central de Atendimento ou pela internet, se você tiver conta corrente no Itaú.</span></p>



<ul>
<li><b>Variante do Cartão Pão de Açúcar Visa Platinum: </b><span style="font-weight: 400;">1 ponto = R$ 0,030.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Não há resgate mínimo ou máximo de pontos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de usar seu cashback dentro de 60 dias após o resgate. Caso contrário, os pontos expirarão e não poderão ser recuperados.</span></li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Transferência de Pontos para Companhias Aéreas</span></h4>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um amante de viagens, esta opção pode ser especialmente emocionante. Você pode transferir seus pontos para companhias aéreas parceiras, como Latam Pass, Smiles e TudoAzul. As regras variam de acordo com a companhia aérea, mas aqui estão os detalhes gerais para o Cartão Pão de Açúcar Visa Platinum:</span></p>



<ul>
<li><b>Latam Pass:</b><span style="font-weight: 400;"> Resgate Mínimo de 4.500 pontos, sem limite máximo.</span></li>



<li><b>Smiles: </b><span style="font-weight: 400;">Resgate Mínimo de 100 pontos, sem limite máximo.</span></li>



<li><b>TudoAzul:</b><span style="font-weight: 400;"> Resgate Mínimo de 100 pontos, sem limite máximo.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Após o resgate, as condições e regras de utilização são definidas pelas companhias aéreas e podem variar. Além disso, a cotação do dólar usada para calcular os pontos é a do dia do fechamento da fatura anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pontos no Cartão Pão de Açúcar Mastercard Black</span></h2>


<div class="lazyblock-block-links-1p2EHS wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-pao-de-acucar-black/" aria-label="Cartão Pão de Açúcar Itaú Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão Pão de Açúcar Itaú Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Se você possui o Cartão Pão de Açúcar Mastercard Black, desfrutará de um acúmulo generoso de pontos. Veja como funciona:</span></p>



<ul>
<li><b>US$1 (dólar) = 5</b><span style="font-weight: 400;"> pontos nas compras no Pão de Açúcar e Extra;</span></li>



<li><b>US$1 (dólar) = 3</b><span style="font-weight: 400;"> pontos nas compras internacionais;</span></li>



<li><b>US$1 (dólar) = 2</b><span style="font-weight: 400;"> pontos nas demais compras nacionais.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Resgate de Pontos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Pão de Açúcar Mastercard Black oferece as mesmas opções de resgate que o Visa Platinum:</span></p>



<h4 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cashback em Fatura</span></h4>



<p><span style="font-weight: 400;">Use seus pontos para abater o valor de suas futuras compras nas lojas do Pão de Açúcar, obtendo descontos em cada compra. O processo é simples e pode ser realizado pelo APP Itaú Cartões, Central de Atendimento ou pela internet.</span></p>



<ul>
<li><b>Variante do Cartão Pão de Açúcar Mastercard Black:</b><span style="font-weight: 400;"> 1 ponto = R$ 0,030.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Não há resgate mínimo ou máximo de pontos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de utilizar o cashback em até 60 dias após o resgate, ou os pontos expirarão.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Transferência de Pontos para Companhias Aéreas</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um entusiasta de viagens, pode transferir seus pontos para companhias aéreas parceiras, como Latam Pass, Smiles e TudoAzul. As regras variam de acordo com a companhia aérea, mas aqui estão os detalhes gerais:</span></p>



<ul>
<li><b>Latam Pass: </b><span style="font-weight: 400;">Resgate Mínimo de 4.500 pontos, sem limite máximo.</span></li>



<li><b>Smiles:</b><span style="font-weight: 400;"> Resgate Mínimo de 100 pontos, sem limite máximo.</span></li>



<li><b>TudoAzul:</b><span style="font-weight: 400;"> Resgate Mínimo de 100 pontos, sem limite máximo.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Após o resgate, as condições e regras de utilização são definidas pelas companhias aéreas e podem variar. Lembre-se também de que a cotação do dólar usada para calcular os pontos é a do dia do fechamento da fatura anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Acumular Pontos no Cartão Pão de Açúcar?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;Independentemente de qual versão do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Pão de Açúcar você possui, a oportunidade de potencializar seu poder de compra e colher recompensas emocionantes está ao seu alcance. Seja transformando suas compras em cashback para economizar nas lojas do Pão de Açúcar ou explorando o mundo com milhas aéreas, o programa de pontos deste cartão oferece inúmeras vantagens. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Escolha o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> que melhor se alinha com seu estilo de vida e comece a aproveitar as recompensas que tornarão suas compras ainda mais especiais. Aproveite ao máximo o seu Cartão Pão de Açúcar e descubra como ele pode melhorar sua experiência de compras de maneiras que você jamais imaginou.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1woWw1 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/pontos-no-cartao-de-credito/" aria-label="Como ganhar pontos no cartão de crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Como ganhar pontos no cartão de crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-cartao-pao-de-acucar/">Pontos Cartão Pão de Açúcar: Conheça as Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
