<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Aeternum &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/aeternum/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Aeternum &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bradesco Aeternum Visa Infinite: Simplicidade e Nobreza</title>
		<link>/bradesco-aeternum-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:25:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Aeternum]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[conveniência]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência]]></category>
		<category><![CDATA[Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[luxo]]></category>
		<category><![CDATA[Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1272</guid>

					<description><![CDATA[<p>Explore o mundo com elegância usando o Cartão Aeternum Visa Infinite do Bradesco. Sofisticação, acesso a salas VIP, pontos que nunca expiram, mas considere a anuidade. Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-aeternum-visa-infinite/">Bradesco Aeternum Visa Infinite: Simplicidade e Nobreza</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Simplicidade e nobreza: </b><span style="font-weight: 400;">são essas as palavras que descrevem perfeitamente o Cartão Aeternum Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> do Bradesco. Para aqueles que apreciam a sofisticação e buscam uma maneira de vivenciar todos os momentos com requinte, este cartão é a escolha ideal. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos os benefícios exclusivos deste cartão, projetado para clientes Private Bank, e como ele pode tornar suas viagens e experiências inesquecíveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Os Melhores Destinos ao Seu Alcance</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Visa Luxury Hotel Collection:</strong> Uma seleção dos hotéis mais luxuosos em todo o mundo. Com o Cartão Aeternum Visa Infinite, você tem acesso a uma experiência de hotel definitiva, desde a reserva até o check-out. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso inclui benefícios como status de hóspede VIP, café da manhã gratuito, upgrades de quarto quando disponíveis e cortesias exclusivas em cada propriedade. Não importa onde você vá, o Aeternum torna sua estadia verdadeiramente memorável.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Acesso Exclusivo a Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O conforto e a tranquilidade em suas viagens são essenciais. Com o Bradesco Cartões Lounge e as salas parceiras, você aguarda pelo seu voo em grande estilo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Aeternum Visa Infinite oferece acesso gratuito e ilimitado aos Programas de Sala VIP Visa Airport Companion e LoungeKey. Além disso, seus convidados têm direito a 12 acessos gratuitos por ano. A partir do 13º acesso, há uma taxa de visitação. Este é o luxo ao alcance de suas mãos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Airport Companion</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Airport Companion é o seu portal para um mundo de benefícios em aeroportos em todo o mundo. Disponível para portadores de cartões Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, Visa Signature e Visa Infinite, este programa digitalmente interconectado oferece uma ampla gama de vantagens, incluindo acesso a salas VIP, benefícios em restaurantes e lojas, serviços de transporte e muito mais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com cobertura global em mais de 140 países, 600+ aeroportos internacionais, 400+ restaurantes e lojas, e mais de 1.200 salas VIP, este é o companheiro de viagem que você merece.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Infinite Lounge e Fast Pass</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Infinite Lounge é a primeira sala VIP exclusiva para clientes Visa Infinite, localizada no Terminal 3 do Aeroporto Internacional de Guarulhos. Aberta 24 horas por dia, você e até três acompanhantes podem desfrutar desta experiência diferenciada. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Visa Infinite Fast Pass proporciona acesso a uma fila de segurança especial para embarque mais rápido e conveniente. Este serviço está disponível nos Terminais 2 (embarques domésticos) e 3 (embarques internacionais) do Aeroporto Internacional de Guarulhos das 06h00 às 22h00 (horário de Brasília).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Exclusividade ao seu Alcance</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Cartão Bradesco Visa Aeternum, você tem acesso a centenas de salas VIP em aeroportos de todo o mundo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o programa LoungeKey, não importa qual companhia aérea você escolheu ou qual o seu bilhete, uma sala VIP calorosa estará esperando por você. Chegue mais cedo ao aeroporto, transforme sua experiência de viagem em um luxo com petiscos de cortesia e assentos confortáveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Concierge Bradesco</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Precisa de assistência pessoal em suas viagens? O Concierge Bradesco oferece atendimento exclusivo 24 horas por dia, 7 dias por semana. Conte com consultores experientes que podem ajudá-lo com recomendações especiais e experiências exclusivas em viagens, entretenimento, saúde, bem-estar e serviços especiais. Seja por WhatsApp, ligação ou e-mail, você sempre terá apoio quando precisar.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pontos que Nunca Expiram</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos que nunca expiram com o Cartão Bradesco Visa Aeternum. Cada US$1 gasto no Brasil e no exterior equivale a 4 pontos Livelo. Isso significa que você pode resgatar centenas de produtos e milhas aéreas. Essa é a fidelidade Bradesco Cartões.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Consideração Importante: A Anuidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É fundamental considerar que todos esses benefícios exclusivos são acompanhados de uma anuidade de R$ 1.848,00 associada ao Cartão Aeternum Visa Infinite. A anuidade é o custo anual de manutenção do cartão e deve ser avaliada em relação aos benefícios oferecidos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora a anuidade seja uma consideração importante, muitos titulares deste cartão consideram que os privilégios exclusivos e a conveniência que ele proporciona superam o custo associado. Antes de solicitar o Cartão Aeternum Visa Infinite, é recomendável avaliar sua capacidade de pagamento e garantir que os benefícios oferecidos estejam alinhados com suas necessidades e estilo de vida.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Explore o Mundo com Simplicidade e Nobreza</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Cartão Aeternum Visa Infinite do Bradesco é mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é um convite para uma experiência de vida elevada. Com acesso a uma ampla gama de benefícios, desde o Visa Luxury Hotel Collection até a conveniência das salas VIP em aeroportos, este cartão é uma ferramenta essencial para quem valoriza o luxo e a exclusividade em suas viagens. Além disso, os pontos que nunca expiram proporcionam recompensas contínuas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao solicitar o Cartão Aeternum Visa Infinite, você está investindo em qualidade de vida e conveniência. Viajar nunca foi tão sofisticado e acessível. Portanto, não perca a oportunidade de elevar sua experiência de viagem a um novo patamar. Clique no link abaixo para acessar o site do Bradesco e descobrir como solicitar o seu Cartão Aeternum Visa Infinite agora. Seja parte de um mundo de exclusividade e comodidade que somente este cartão pode oferecer.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-nF9Dv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://banco.bradesco/cartoes/aeternum/" aria-label="solicitar Bradesco Aeternum Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Bradesco Aeternum Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-aeternum-visa-infinite/">Bradesco Aeternum Visa Infinite: Simplicidade e Nobreza</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
