<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mercado de GLP &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/mercado-de-glp/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 16:53:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>mercado de GLP &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</title>
		<link>/ultrapar-principais-insights/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:53:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas competitivas]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[GLP]]></category>
		<category><![CDATA[Liquigás]]></category>
		<category><![CDATA[margens]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de GLP]]></category>
		<category><![CDATA[Ultragaz]]></category>
		<category><![CDATA[Ultrapar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5036</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ultragaz Impulsiona Ganhos: BTG Pactual Affiliate Research Revela Destaques da Visita às Bases de Distribuição. A Subsidiária, Após Triplicar EBITDA em 4 Anos, Desempenha Papel Vital na Valorização da UGP, Projetando Representatividade de 32% no EBITDA do Grupo em 2023. Dinâmicas Competitivas Pós-Liquigás e Abordagem ao Consumidor Sustentam Margens Mais Altas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ultrapar-principais-insights/">Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Ultrapar, segundo as conclusões divulgadas hoje pelo <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, destaca-se após a visita a duas bases de distribuição e a um revendedor da Ultragaz, distribuidora de GLP da UGP. Com um notável aumento de três vezes no EBITDA ao longo de quatro anos, a subsidiária conquistou uma posição crucial como impulsionadora de valor para a UGP, estando previsto representar 32% do EBITDA do grupo em 2023, em comparação com 10% em 2013. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise global indica que as novas dinâmicas competitivas no mercado de GLP após a venda da Liquigás, associadas à abordagem centrada no consumidor da Ultragaz, deverão manter margens mais elevadas por um período prolongado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#granel-um-negocio-maduro-mas-nao-saturado">Granel: Um Negócio Maduro, Mas Não Saturado</a></li><li><a href="#engarrafado-expectativa-de-forte-alavanca-operacional-futura">Engarrafado: Expectativa de Forte Alavanca Operacional Futura</a></li><li><a href="#ultrapar-ja-se-recuperou-mas-a-avaliacao-parece-exigente-permanecemos-neutros">Ultrapar já se Recuperou, mas a Avaliação Parece Exigente; Permanecemos Neutros</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="granel-um-negocio-maduro-mas-nao-saturado"><span style="font-weight: 400;">Granel: Um Negócio Maduro, Mas Não Saturado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O segmento comercial responde por 50% dos volumes a granel, enquanto os condomínios residenciais representam 40%. Apesar dos esforços da Ultragaz para aumentar sua presença em outros segmentos (industrial/agroindustrial), a expectativa é que a empresa continue focada na expansão dos dois primeiros, onde a competitividade do GLP ainda é maior. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma menor presença de gás encanado no interior do Brasil, enxerga-se uma oportunidade para os recentes <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em soluções/serviços adicionarem maior valor e diferenciarem a Ultragaz de seus pares, potencialmente aumentando sua participação de mercado. A Ultragaz está envolvida em 60% dos lançamentos imobiliários no país, o que destaca o potencial dessa oportunidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="engarrafado-expectativa-de-forte-alavanca-operacional-futura"><span style="font-weight: 400;">Engarrafado: Expectativa de Forte Alavanca Operacional Futura</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo de compartilhamento recentemente concluído entre Ultragaz e Supergasbrás é considerado uma vitória e está prestes a entrar em vigor. Além dos ganhos potenciais de mercado ao acessar bases em regiões onde a Ultragaz tem uma menor participação de mercado, espera-se que o acordo aumente significativamente a eficiência e reduza os custos operacionais (~R$50 milhões/ano), visto que a ociosidade observada em algumas bases (como a visitada) permanece alta (30%-40%).</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="ultrapar-ja-se-recuperou-mas-a-avaliacao-parece-exigente-permanecemos-neutros"><span style="font-weight: 400;">Ultrapar já se Recuperou, mas a Avaliação Parece Exigente; Permanecemos Neutros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Admite-se que não foram antecipadas as mudanças na dinâmica competitiva do setor de GLP que ajudaram a UGP a superar as expectativas de lucros do mercado nos últimos trimestres. Subestimou-se também a velocidade com que a Ipiranga poderia aumentar a produtividade de seus pontos de venda, reduzindo a lacuna de rentabilidade em relação aos concorrentes. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses dois fatores alavancaram significativamente a Ultrapar e explicam o rerating das ações (+110% YTD). No entanto, negociando a 16x P/E em 2024, as ações parecem justamente precificadas. A visibilidade sobre novos empreendimentos de crescimento poderia sustentar uma visão mais otimista sobre a UGP, mas acredita-se que isso seja limitado por enquanto. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No final das contas, teme-se que o retorno da <a href="https://www.ultra.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Ultrapar</a> ao modo de crescimento torne menos óbvia a primazia que a holding atualmente tem em comparação com a maioria dos concorrentes óbvios. Portanto, permanece-se neutro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ultrapar-principais-insights/">Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
