<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>eShopMEI</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 13:32:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>eShopMEI</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</title>
		<link>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/</link>
					<comments>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 May 2022 19:51:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=700</guid>

					<description><![CDATA[<p>O misto de mundo físico com o virtual chegou à realidade da maioria da população muito antes do famoso e disruptivo metaverso. Pode parecer ficção, mas estamos cercados de tecnologias que tecem a linha tênue entre os dois universos. Me conta, como estão os estímulos do seu lado da tela? Nos últimos anos, consumidores e [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/">ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O misto de mundo físico com o virtual chegou à realidade da maioria da população muito antes do famoso e disruptivo <strong>metaverso</strong>. Pode parecer ficção, mas estamos cercados de tecnologias que tecem a linha tênue entre os dois universos.</p>
<p>Me conta, como estão os estímulos do seu lado da tela?</p>
<p>Nos últimos anos, consumidores e marcas se conectaram através do digital e trouxeram mudanças significativas para o mercado.</p>
<p>Um dos principais efeitos dessa mudança impactou positivamente <strong>e-commerces</strong> brasileiros que, somente no primeiro trimestre de 2022, registraram 78,5 milhões de compras online ― um aumento de 57,4% em comparação ao mesmo período do ano passado, de acordo com dados do relatório da NeoTrust, empresa de inteligência de mercado focada em e-commerce. Seguindo o mesmo tema, a SBVC (Sociedade Brasileira de Varejo e Consumo) em parceria com o Instituto Qualibest, apontou em um estudo que os meios de pagamentos através de aplicativos e carteiras digitais aumentou após a implantação do PIX, QR Code e cashback.</p>
<p>O consumidor digital busca uma experiência única quando entra em contato com a marca, e a realidade aumentada surge como uma solução inovadora.</p>
<p>RA traz um grande diferencial para as marcas quando implementado nas lojas virtuais, uma vez que possibilita que os clientes interajam com o produto como se estivessem em lojas físicas. Garantindo a sensação de estar no centro das ações, podendo fazer análises mais assertivas e detalhadas que trazem uma sensação de segurança na aquisição de um <a href="/nossas-solucoes/">produto ou serviço</a>.</p>
<h2>Afinal, o que é essa tecnologia que chegou nas pautas de reuniões de grandes empresas?</h2>
<p>A realidade aumentada é uma tecnologia que permite a interação entre o mundo virtual e o real, abrindo uma nova dimensão na maneira como nós executamos tarefas ou como utilizamos as máquinas.</p>
<p>Um software de RA programa um comando de ação e resposta pré-definidos, através de imagens, frases ou códigos, projetando desde uma simples forma geométrica à objetos mais complexos.</p>
<p>Alguns componentes básicos são necessários para a existência da Realidade Aumentada:</p>
<ol>
<li>Objeto real com algum tipo de marca de referência, que possibilite a interpretação e criação do objeto virtual;</li>
<li>Câmera ou dispositivo capaz de transmitir a imagem do objeto real;</li>
<li>Software capaz de interpretar o sinal transmitido pela câmera ou dispositivo.</li>
</ol>
<p>De forma simples, a realidade aumentada é você presente no mundo virtual interagindo com objetos que só estão limitados à sua imaginação.</p>
<p>Ainda em fase de desenvolvimento, não tem limites de aplicações, e com sua presença consolidada no entretenimento para criação de jogos interativos, alguns <strong>e-commerces</strong> estão utilizando RA como ferramenta de experiência na jornada de compra do cliente.</p>
<p>A nova tecnologia está sendo chamada de ARCommerce, e tem já mostrou resultados significativos. Um dos maiores <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> de moveis do Brasil, a Mobly, reportou um aumento de 82% em taxas de conversão e 115% no tempo que os clientes passam na página, após implantação da tecnologia. A Nielsen divulgou um relatório apontando que atualmente, nos Estados Unidos, 51% dos consumidores querem usar Realidade Aumentada em suas experiências de compra.</p>
<h2>Tudo parece um pouco filme de ficção cientifica sem um case de sucesso próximo a nossa realidade, né?</h2>
<p>Em Março (2022), a varejista Renner, preparou uma campanha com iniciativas que misturam o mundo digital e o físico, com um desfile no universo phygital.</p>
<p><img fetchpriority="high" decoding="async" width="567" height="359" class="size-medium wp-image-701 img-fluid aligncenter" src="/wp-content/uploads/2022/05/loja.png.webp" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2022/05/loja.png.webp 567w, /wp-content/uploads/2022/05/loja-300x190.png.webp 300w" sizes="(max-width: 567px) 100vw, 567px" /></p>
<p>Os convidados mergulharam em um universo cheio de inspirações da coleção, podendo ver as peças desfilando em 3D e conferir os detalhes e texturas das roupas a partir do uso de técnicas de mapeamento corporal e de movimento.</p>
<p>A marca apostou também na interação da sua persona digital, Rennata, nas redes sociais apresentando sua nova coleção cápsula, que foi desenvolvida de maneira 100% digital, usando a tecnologia 3D pela primeira vez e aplicando a digitalização em todo o processo de desenvolvimento de produto, modelagem e venda, o que permitiu reduzir amostras e conectar as frentes de inovação e sustentabilidade.</p>
<p>Desde novembro de 2021 a marca vem se preparando para esse momento, em parceria com o SnapChat a Renner trouxe ao mercado uma iniciativa de lente inovadora conhecida como Try-One. Com ela os usuários do aplicativo podem experimentar modelos variados de calçados comercializados nas lojas.</p>
<p>A Renner é uma marca que nasceu nas lojas físicas e se destaca no digital apostando nas principais <strong>tecnologias inovadoras</strong> do mercado.</p>
<p>Já parou para pensar como está sua estratégia digital? Está aproveitando todas as possibilidades que a transformação digital tem proporcionado?</p>
<p>O post <a href="/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/">ARCommerce: a nova conexão entre consumidor e o comércio virtual</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/arcommerce-a-nova-conexao-entre-consumidor-e-o-comercio-virtual/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</title>
		<link>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/</link>
					<comments>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:49:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=696</guid>

					<description><![CDATA[<p>As mudanças de hábitos de compra do consumidor sempre desafiaram a economia das empresas, porém na última década o avanço da tecnologia e o aumento da conectividade não apenas aceleraram as mudanças, como criaram um perfil: o consumidor 3.0. O acesso rápido e prático às informações e o conforto proporcionado por essas conexões o tornaram [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/">As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>As mudanças de hábitos de compra do consumidor sempre desafiaram a <strong>economia das empresas</strong>, porém na última década o avanço da tecnologia e o aumento da conectividade não apenas aceleraram as mudanças, como criaram um perfil: o consumidor 3.0.</p>
<p>O acesso rápido e prático às informações e o conforto proporcionado por essas conexões o tornaram mais engajado e exigente com suas <strong>experiências de compra</strong>.</p>
<p>‘’O consumidor é o foco central do negócio’’ &#8211; nós estamos sempre reforçando essa informação por aqui.</p>
<p>Para atender os desejos, expectativa e dores dos clientes as empresas devem, antes de tudo, conhecê-los. Afinal quanto mais informações forem coletadas e analisadas em um curto espaço de tempo, mais fácil será desenvolver estratégias e criar tendências de negócios.</p>
<p>O consumidor 3.0 é movido a experiências e está disposto a pagar um pouco a mais por isso, porém é importante ressaltar que apesar de estar ambientado e pronto para realizar suas compras online, esse perfil de <strong>consumidor pesquisa</strong> e compara as plataformas em busca de um processo descomplicado.</p>
<p>Para ilustrar esse comportamento do consumidor, Ebit|Nielsen apontou que o comércio digital ganhou 13 milhões de novos clientes entre 2020/21. Ao todo foram 79,7 milhões de pessoas que fizeram compras em e-commercer em comparação com os anos anteriores.</p>
<p>Um pote de ouro para os empresários digitais, mas será que sua empresa está preparada?</p>
<p>Esse número, em constante crescimento, levantou a preocupação das empresas com a experiência do cliente, mudando o mundo do empreendedorismo, que precisou direcionar seus investimentos para o setor de UX (User Experience).</p>
<p>O objetivo do UX é c<strong>riar uma experiência positiva</strong> para o usuário que entra em contato com a sua empresa, seus <a href="/nossas-solucoes/">produtos ou serviços</a>.</p>
<h2>Pensando nisso, aqui estão algumas dicas para melhorar a experiência do usuário do seu negócio:</h2>
<p>Aumente a velocidade do seu site e <strong>otimize as técnicas de SEO</strong> – garanta uma navegação fluída e seja encontrado nas pesquisas do Google.</p>
<p>Design limpo e otimizado – tudo que seu cliente precisa de forma intuitiva. Pense em seu site como uma vitrine do seu produto.</p>
<p>Seu negócio em todos os tamanhos e lugares – seja mobile-friendly, torne seu <a href="/site-institucional/">site responsivo</a> para que se adeque a todos os tamanhos de tela.</p>
<h3>As discussões sobre os novos hábitos de consumo são pauta de grandes encontros de empresários:</h3>
<p>No início de 2022, um dos maiores eventos varejistas do mundo, a NRF 2022 Retail’s Big Show reuniu especialistas e varejistas para discutir o futuro do comportamento do consumidor e tiveram alguns insights interessantes sobre a nova geração de consumidores.</p>
<p>Essa geração vê o consumo como uma extensão de seus valores, constrói narrativas e espera por ancoras emocionais na sua experiência com as marcas. Não apenas consomem como engajam e impulsionam marcas que agregam valor às suas vidas.</p>
<p>Por isso, a combinação entre produtos e serviços é um diferencial competitivo das marcas que estão inovando. Afinal, o consumidor não está procurando um vendedor, está buscando um influenciador que traga opiniões e pontos positivos sobre uma gama de produtos.</p>
<p>Você pode estar pensando que esse atendimento pode ser um grande gap no <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a>, certo?</p>
<p>Porém é possível oferecer um atendimento consultivo e humanizado, prestando um suporte personalizado.</p>
<p>Um consultor pode, por exemplo, apresentar os produtos mais adequados para as necessidades e tirar as suas dúvidas sobre pagamento, políticas de troca e especificidades dos itens através de um chat de atendimento. Lembrando que uma das principais tendências para os próximos anos, com a <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">WEB3</a>, é o uso de chatbots com inteligência artificial, imensurável o valor que esse serviço trás para sua marca, não é mesmo?</p>
<p>E, uma pauta que vem sendo cobrada pelos consumidores desde o auge da pandemia da COVID-19 é sustentabilidade. Essa é uma preocupação que tem transformado os hábitos de consumo das pessoas globalmente e que também tem sido cobrada das marcas, independentemente do setor de atuação, uma redução do impacto das atividades humanas no meio ambiente.</p>
<p>Os últimos anos foram marcados por transformações nos hábitos da sociedade, o que continuará se refletindo diretamente no comércio digital. Para acompanhar o ritmo de todas as mudanças que estamos vivendo é preciso posicionar corretamente sua marca e incluir no planejamento da sua empresa a pesquisa sobre as necessidades e mudanças no <strong>comportamento dos consumidores</strong>.</p>
<p>O consumidor 3.0 não é mais uma tendência, ele está entrando em contato com sua marca diariamente. Me conta, como está sua estratégia?</p>
<p>Posicionar a sua marca no mercado e criar experiências positivas aos seus consumidores são passos que devem antecipar a escolha da solução tecnológica adequada para o seu negócio.</p>
<p>Para acompanhar o ritmo de todas as mudanças que estamos vivendo, é preciso entender quem é esse novo consumidor, oferecer experiências que <strong>agreguem valor</strong> e, por fim, identificar qual é a melhor tecnologia para aprimorar todo o trabalho desenvolvido.</p>
<p>O post <a href="/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/">As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</title>
		<link>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/</link>
					<comments>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:05:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=692</guid>

					<description><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente. O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os convertam em anúncios. [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente.</p>
<p>O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os <strong>convertam em anúncios</strong>.</p>
<p>As marcas podem usar o VNTANA para carregar e converter facilmente os arquivos em anúncios sem necessidade de conhecimento técnico no manuseio de imagens 3D. Permitindo que os usuários possam interagir com as imagens, podendo, por exemplo, mover o item para visualizá-lo em todos os ângulos.</p>
<h2>Mas, se ao ler essa notícia, você se sentiu dentro de um filme de ficção ou um jogo de videogame, saiba que não está sozinho!</h2>
<p>Isso porque a pesquisa “Descomplicando o Metaverso – O que os brasileiros acham do Metaverso”, realizada pela statup OnTheGo, revelou que a maioria dos brasileiros ainda se confunde com o tema Metaverso.</p>
<p>Pensando nisso, vamos entrar na realidade futurista e te responder: por que o Metaverso é o novo futuro?</p>
<p>O metaverso veio para ampliar a experiência do usuário no ambiente digital. A soma de “realidade virtual”, “realidade aumentada” e “internet” cria um universo totalmente imersivo, interativo e muito realista. Através de ferramentas tecnológicas, é possível criar experiências dentro de um ecossistema de jogos e redes sociais.</p>
<h3>Em teoria, você poderia, por exemplo, levar seu avatar a uma mesa em um café virtual com colegas de todo o mundo – ao invés de uma reunião no Zoom – você estará lá ‘’pessoalmente’’, sem sair da sua casa.</h3>
<p>Apesar da euforia e das notícias recentes, o <strong>termo metaverso</strong> foi mencionado em 1992, por Neal Stephenson em seu romance cyberpunk Snow Crash. No livro, o protagonista Hiro – um hacker e entregador de pizza – usa o metaverso como uma fuga de sua vida, em que vive com um colega de quarto em um contêiner de armazenamento de cerca de 6 por 9 metros em um mundo sombrio onde o governo foi substituído por corporações corruptas.</p>
<p>O termo ganhou força novamente em 2021, quando o Facebook anunciou seu objetivo principal de se tornar uma “empresa de metaverso” em até cinco anos e as gigantes da tecnologia aceleraram as melhorias em processadores de dispositivos móveis, sistemas de jogos, infraestrutura de internet, fones de ouvido de realidade virtual e criptomoeda, moldando os blocos de construção cruciais para criar o metaverso e garantir a curiosidade do público.</p>
<p>As apostas na Nova Era Digital vão além das <a href="/">empresas de tecnologia</a>, companhias de diversos ramos iniciaram seus investimentos, como a Adidas, Nike, MC Donalds e Disney, que enxergam no metaverso uma oportunidade para alavancar ainda mais seus <strong>negócios</strong>.</p>
<p>A fusão entre a vida real e a virtual faz parte da evolução da internet que conhecemos hoje para um universo descentralizado, conhecido como a web3, que engloba as redes da blockchain com as criptos moedas, e vem conquistando cada vez mais espaço.</p>
<h3>As grandes empresas viram possibilidades de expandir seus negócios em escala global, afinal estarão em todos os lugares sem precisar de fato ter um espaço físico em cada um deles.</h3>
<p>A Disney, Nike, Walmart e Adidas já se renderam ao metaverso e estão criando ativos digitais para que os usuários utilizem suas marcas. A Nike anunciou a aquisição da RTFKT, startup de NFTs colecionáveis, para lançar versões digitais de seus produtos no metaverso e o McDonald´s homologou um pedido de registro de patente para ativos virtuais, um dos itens é um restaurante virtual que inclui produtos reais e virtuais.</p>
<h3>A inovadora Decentraland é um dos principais metaversos da atualidade, apostando no fim do monopólio de dados que empresas como Google e Facebook possuem de seus usuários.</h3>
<p>A Decentraland é um metaverso descentralizado, onde as decisões são tomadas por meio das votações da comunidade e o objetivo é promover o acesso a experiências únicas para pessoas de todo o mundo. Utilizando a tecnologia blockchain, às criptomoedas e os NFTs, para funcionar. Os usuários são representados por avatares em NFTs e podem interagir, comprar terrenos e outros itens com criptomoedas, além de <a href="/loja-virtual/">visitar lojas</a> e ambientes interativos de marcas como a Samsung.</p>
<h3>Nem tudo é tão perfeito como parece, entusiastas e críticos do metaverso compartilham uma preocupação quanto ao tipo de poder que essas tecnologias podem trazer para as empresas que dominam o mercado.</h3>
<p>Se a internet como nos conhecemos já demonstra riscos de privacidade, o que dizer dos fornecedores de experiências online mais complexas?</p>
<p>A LGPD, Lei Geral de Proteção de Dados, entrou em vigor em 2020 com o objetivo de regulamentar a utilização dos dados pessoais, onde o consentimento do titular dos dados é considerado essencial e empresas de todos os tamanhos e segmentos precisam estar regulamentadas.</p>
<p>Metaverso é o assunto do momento, fuja dos mitos e mantenha-se informado para estar preparado para a <strong>Nova Era Digital</strong>. Com os lançamentos de novos metaversos e os avanços da tecnologia, os negócios serão afetados, positiva ou negativamente ainda não sabemos, então esteja preparado!</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que são lojas virtuais e os seus 7 pilares fundamentais:</title>
		<link>/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/</link>
					<comments>/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Mar 2022 15:36:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=684</guid>

					<description><![CDATA[<p>‘’Por que sua loja ainda não está na internet? Você está perdendo clientes!’’, você tem ouvido essas frases nos últimos anos? Independente do tamanho do seu negócio, estar na internet trará inúmeras possibilidades, mas vamos começar pelo principal: Você sabe o que é uma loja virtual? Também conhecida como e-commerce, é uma estrutura de compra [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/">O que são lojas virtuais e os seus 7 pilares fundamentais:</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>‘’Por que sua loja ainda não está na internet? Você está perdendo clientes!’’, você tem ouvido essas frases nos últimos anos?</p>
<p>Independente do tamanho do seu negócio, estar na internet trará inúmeras possibilidades, mas vamos começar pelo principal: <strong>Você sabe o que é uma <a href="/loja-virtual/">loja virtual</a>?</strong></p>
<p>Também conhecida como e-commerce, é uma estrutura de compra e venda na internet, onde todas as transações são realizadas através de ferramentas online. Muito mais do que um site, uma <strong>loja virtual</strong> integra venda e atendimento ao cliente e a partir disso abre portas para outras automações, como marketing, controle de finanças e estoque. Agilizando a gestão do negócio e garantindo um peso estratégico na logística.</p>
<p>As <strong>lojas virtuais</strong> são uma excelente alternativa para as empresas que buscam visibilidade, alcançar novos públicos, reduzir gastos e aumentar as vendas. Precisamos ressaltar que durante a pandemia da Covid-19 as lojas que migraram para o virtual conseguiram manter uma frequência em suas vendas e competitividade no mercado.</p>
<p>Hoje, é possível <strong>vender praticamente qualquer tipo de produto pela internet</strong>, incluindo alimentos, automóveis e imóveis, por exemplo. Resultado de uma parcela, cada vez maior, da população adepta das compras online.</p>
<p><strong>Quais são principais modelos de e-commerce utilizados?</strong></p>
<p><strong>B2C (Empresa para consumidor final): </strong>todas as lojas que vendem produtos diretamente para os clientes finais estão nessa categoria.</p>
<p>Algumas das características do B2C são: público-alvo amplo, maior número de consumidores, inúmeras categorias e infinidade de produtos.</p>
<p><strong>B2B (Empresa para empresa):</strong> são marcas que têm como clientes outras marcas, não conversando diretamente com o cliente final. Alguns exemplos de produtos são matérias-primas, maquinários ou todos os tipos de mercadorias que sejam para outras empresas.</p>
<p>O B2B tem certas especificidades: público-alvo restrito, transações com maior volume financeiro e processo de compra mais complexo e burocrático. A <a href="/">eShopMei</a> é exemplo de modelo B2B.</p>
<p><strong>C2C (Consumidor para consumidor):</strong> é uma relação mais informal e pode acontecer por meio de redes sociais, porém existem lojas virtuais que intermediam as transações entre os clientes como o Enjoei, por exemplo. Transações desse tipo tendem a abranger um público amplo e ter um ticket médio mais baixo.</p>
<p><strong>O e-commerce é sustentado por 7 pilares fundamentais: </strong></p>
<ol>
<li><strong>Produto ou serviço: </strong></li>
</ol>
<p>O que você entrega para seus clientes é a razão do seu negócio existir. Algumas perguntas podem formar uma guia para estruturar uma <strong>loja virtual</strong>:</p>
<p>Como estou me posicionando no mercado? Como será a entrega desse produto? Existem muitas opções no mercado? Qual é o meu diferencial?</p>
<ol start="2">
<li><strong>Público: </strong></li>
</ol>
<p>O comportamento do consumidor digital muda com velocidade e conhecer seu público e sua relação com a internet é fundamental. Por isso a importância da criação de uma persona, para entender melhor qual caminho é o melhor a seguir. Para criação de uma persona você pode mapear:</p>
<p>Quais as características do seu cliente ideal? Como se posiciona no meio digital? Quais redes sociais utilizam?</p>
<p>Criar uma persona garante insights sobre como atrair novos clientes.</p>
<ol start="3">
<li><strong>Tecnologia:</strong></li>
</ol>
<p>A tecnologia por trás de um<strong> e-commerce</strong> é o que mantém a experiência de compra possível e em funcionamento. Lojas personalizadas garantem ótimas vendas.</p>
<ol start="4">
<li><strong>Pagamento: </strong></li>
</ol>
<p>Na compra online, a etapa do pagamento, quando não é simples e otimizada, acaba sendo um dos maiores causadores de abandono de carrinho, antes de finalizar a compra o cliente desiste. Configure os <strong>principais meios de pagamentos</strong>, tenha checkout transparente e que garanta a segurança dos dados do cliente.</p>
<ol start="5">
<li><strong>Logística: </strong></li>
</ol>
<p>A experiência de compra começa no primeiro acesso e termina quando o cliente recebe o produto.</p>
<p>Frete, prazo, entrega, embalagem e apresentação do produto são partes fundamentais da logística do seu negócio. Faça um planejamento cuidadoso e escolha parceiros responsáveis para realizar as entregas.</p>
<ol start="6">
<li><strong>Atendimento: </strong></li>
</ol>
<p>Um bom atendimento é um dos pilares para fidelização de clientes. Facilite o contato e sempre dê preferência para interações humanizadas. Estabeleça políticas de troca claras e lembre-se de que seu cliente é a base para o sucesso do seu negócio.</p>
<ol start="7">
<li><strong>Marketing:</strong></li>
</ol>
<p>Para vender, você precisa de <strong>presença digital</strong>.</p>
<p>Invista nas redes sociais, crie conteúdo sobre o universo do seu produto e as experiencias que ele proporciona. Sua marca precisa estar nos canais onde seu público está. Mais do que propaganda, os clientes precisam de proximidade com você.</p>
<p><strong>Do ponto de vista do consumidor, realizar suas compras de qualquer lugar, através de um smartphone, torna esse processo mais prazeroso e simples.</strong></p>
<p>Entre as principais vantagens de ter um <strong>e-commerce</strong>, podemos destacar:</p>
<ol>
<li>Aumento do alcance da empresa e prospecção de novos clientes;</li>
<li>Emissão de relatórios dos resultados do e-commerce para análises mais aprofundadas sobre o negócio;</li>
<li>Aproximação com os clientes atuais e potenciais, aumentando taxa de fidelização.</li>
</ol>
<p><strong>Para obter sucesso invista em um site funcional e otimizado para vendas. </strong></p>
<p>Um site funcional é habilitado para receber acessos, informar e direcionar clientes e concluir uma venda automaticamente, sem impedimentos causados por bugs.</p>
<p>E otimizado, <strong>utiliza técnicas e ferramentas de SEO</strong>, que farão com que sua <strong>loja virtual</strong> apareça com destaques nos resultados de buscas no Google, ou seja, sua loja disponível para novos e potenciais clientes.</p>
<p>Lembra da primeira pergunta da nossa conversa: “Por que sua loja ainda não está na internet?”, ficou mais difícil de responder?</p>
<p>O post <a href="/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/">O que são lojas virtuais e os seus 7 pilares fundamentais:</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-sao-lojas-virtuais-e-os-seus-7-pilares-fundamentais/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Landing Page: uma estratégia de sucesso</title>
		<link>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/</link>
					<comments>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 11:44:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[LandingPages]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=679</guid>

					<description><![CDATA[<p>Entre os maiores dilemas que enfrentamos no mundo dos negócios o aumento da taxa de conversão é um dos principais. Você já sentiu que entre criar conteúdo e guiar seu cliente pelo funil de vendas, falta alguma coisa? Consegue imaginar que uma estratégia de conversão com poucos elementos e um CTA principal garantirá conversões de [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/">Landing Page: uma estratégia de sucesso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Entre os maiores dilemas que enfrentamos no mundo dos negócios o<strong> aumento da taxa de conversão</strong> é um dos principais. Você já sentiu que entre criar conteúdo e guiar seu cliente pelo funil de vendas, falta alguma coisa?</p>
<p>Consegue imaginar que uma estratégia de conversão com poucos elementos e um CTA principal garantirá conversões de sucesso?</p>
<p>‘’Fórmulas magicas são legais, mas praticamente impossíveis de funcionar’’, você deve estar pensando. A melhor parte é que, apesar de acreditar que magia seria um grande aliado nesse momento, as <a href="/landing-pages/">Landing Pages</a> são insuperáveis na <strong>conversão de leads</strong>.</p>
<h2>Afinal, o que são landing pages?</h2>
<p>Conhecidas como <strong>páginas de destino</strong>, uma landing page oferece um conteúdo ao usuário em troca de conversões, ou seja, é um canal de marketing e vendas utilizado nas estratégias de empresas de diferentes portes e tamanhos que transformará uma visita ao site em um possível cliente, criando o primeiro contato de interesse com sua marca.</p>
<p>O principal <strong>benefício de uma landing page</strong> é que ela inclui apenas informações relevantes, composta por um formulário de dados, um conteúdo como recompensa e um CTA (<strong>call to acion</strong>), excluindo elementos que possam distrair o usuário.</p>
<h2>A landing page é uma grande aliada para transformar visitantes do site em clientes</h2>
<p>Utilizando uma estratégia digital baseada em SEO o site é encontrado nos buscadores da Google, gerando visitas ao seu conteúdo, mas não necessariamente convertendo em vendas. Por isso, uma <strong>estratégia de landing page</strong> é crucial nesse momento. Através da coleta e análise dos dados é possível conhecer o seu cliente potencial e estabelecer uma conexão com a marca, gerando valor.</p>
<p>Você deve estar se perguntando: ‘’por que esses formulários aumentam minhas vendas?’’ E a resposta é simples: leads são o ouro das empresas.</p>
<p>Receber visitas no <a href="/">site</a> não significa gerar vendas, mas leads são contatos que demonstraram interesse por algum tipo de produto ou serviço, ou seja, oportunidades valiosas de negócio.</p>
<p>Após a coleta e análise dos dados do seu cliente, você tem a chance de:</p>
<ul>
<li>Mapear quem são as pessoas que acessam os seus conteúdos e comparar com a sua persona ideal;</li>
<li>Começar a construir um relacionamento mais próximo com ele, aumentando sua confiança e empatia;</li>
<li>Munir o seu time comercial com oportunidades que podem ser <strong>convertidas em venda</strong>.</li>
</ul>
<p>Logo, a conversão nas Landing Pages é uma excelente estratégia para encaminhar os seus visitantes até o próximo nível, seja de relacionamento ou a própria compra.</p>
<p>Para cada objetivo, uma landing page diferente.<strong> Otimize a conversão</strong> de acordo com a intenção de estratégia.</p>
<h2>Você está imaginando qual seria a melhor opção para sua empresa?</h2>
<p>Para escolher a landing page certa para sua estratégia digital você precisa mapear alguns fatores:</p>
<ul>
<li>Quais objetivos desejo alcançar?</li>
<li>Quem é meu público e quais são seus interesses?</li>
<li>Como posso usar os dados coletados em outras estratégias digitais?</li>
<li>Qual produto digital posso ofertar?</li>
<li>O que eu quero comunicar?</li>
</ul>
<p>Esclarecer esses fatores te ajudarão a definir qual tipo de landing page é ideal para o momento da sua empresa.</p>
<p>As opções de landing page vão além da conversão, é um canal de comunicação com seu cliente, algumas opções são:</p>
<ol>
<li><strong>Squeeze landing pages</strong></li>
</ol>
<p>As páginas ‘’squeeze’’ são mais curtas e menores e não usam muitas imagens ou texto. Seu objetivo é capturar informações discretamente. Também conhecidas como ‘’páginas opt-in’’, onde o usuário aceita receber informações por e-mail, e são comuns para troca de dados por cupom de desconto em e-commerce.</p>
<ol start="2">
<li><strong>Splash Pages</strong></li>
</ol>
<p>Ao contrário da maioria dos outros tipos de <strong>landing pages</strong>, as Splash Pages não são focadas na conversão, mas sim em cumprir uma meta específica. São páginas criados com o intuito de chamar atenção para uma etapa a ser cumprida antes da ação final.</p>
<p>Geralmente são usadas como página intermediária para um anúncio, informando sobre um evento online ou uma <strong>promoção de produtos</strong>. Pode ser usada, por exemplo, para indicar a preferência de idioma, a localização, caso seu serviço seja limitado a determinada região, por exemplo. São páginas com pouco texto, com uma cor ou imagem de fundo e não pedem muitas informações.</p>
<ol start="3">
<li><strong>Landing page de agradecimento</strong></li>
</ol>
<p>Uma comunicação humana conquista a lealdade e pode ser uma estratégia para fidelizar clientes.</p>
<p>Assim que um cliente preencher um formulário ou fizer uma compra, agradeça-o e, em seguida, sugira ofertas, produtos e serviços adicionais. Outras ideias para usar landing pages de agradecimento incluem:</p>
<ul>
<li>Depoimentos</li>
<li>Oferta de código de desconto</li>
<li>Link para conteúdo do seu blog</li>
<li>Indicar as suas redes sociais</li>
</ul>
<p><strong>São diversos modelos que podem enriquecer sua comunicação e deixar seu conteúdo dinâmico, porém antes estruturar sua landing page, é importante definir quais informações são indispensáveis para tornar a estratégia eficaz?</strong></p>
<p>Os formulários de coleta dos dados precisam ser curtos e objetivos, opte por dados que serão importantes para o futuro daquele lead. Por exemplo:</p>
<ul>
<li>Nome – para tornar comunicação personalizada e pessoal;</li>
<li>E-mail – para ter um canal de contato para envio de campanhas visuais, como e-mail marketing;</li>
<li>Telefone – para um contato mais assertivo.</li>
</ul>
<p>Caso sua empresa seja B2B (business to business/empresa para empresa):</p>
<ul>
<li>Nome da empresa – para entender se é um possível cliente;</li>
<li>Cargo – para saber se tem poder de tomada de decisão;</li>
<li>Cidade – para saber se está dentro da localidade que você atende.</li>
</ul>
<p>Esses são alguns pontos que podem ser usados na sua estratégia de conversão. As <a href="/landing-pages/">landing pages</a> são dinâmicas e grandes aliadas do seu negócio. Qual modelo você utiliza na sua comunicação?</p>
<p>O post <a href="/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/">Landing Page: uma estratégia de sucesso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</title>
		<link>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/</link>
					<comments>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:42:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=671</guid>

					<description><![CDATA[<p>Qual foi a sua primeira reação quando viu o termo inovação? Todas as vezes que ideias inovadoras são apresentadas em reuniões algum elfo é libertado, mas não sem um pouco de luta, claro. Afinal, a inovação promete solucionar problemas e trazer resultados através da criatividade. Se você se sentiu desconfortável quando ouviu o termo, não [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/">Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Qual foi a sua primeira reação quando viu o termo inovação?</h2>
<p>Todas as vezes que ideias inovadoras são apresentadas em reuniões algum elfo é libertado, mas não sem um pouco de luta, claro. Afinal, a inovação promete solucionar problemas e trazer resultados através da criatividade. Se você se sentiu desconfortável quando ouviu o termo, não se preocupe, nenhum elfo foi ferido nessa batalha, o estranhamento é natural e eu posso te mostrar porque você deve começar a pensar em inovar no seu negócio.</p>
<p>Inovar consiste em criar algo, estar em constante busca por soluções que facilitem processos, ou seja, otimizar o que já existe. E a <strong>inovação tecnológica</strong> utiliza ferramentas e metodologias que foram desenvolvidas após pesquisas ou investimentos para criar ou melhorar um produto, serviço ou processo.</p>
<h3>Inovar não significa mudar a essência da empresa, mas impulsionar a mudança mantendo seus valores.</h3>
<p>Os consumidores pedem que as empresas estejam alinhadas com as tendencias e estão sempre em busca de algo a mais. Sendo assim, ao ignorar a inovação, a empresa está perdendo oportunidades, lucrando menos e correndo o risco de perder relevância, o que pode fechar suas portas.</p>
<p>Mas, como saber o quanto a minha empresa é inovadora?</p>
<p>Através de uma análise detalhada da empresa, é possível entender qual sua posição no mercado e quais ações deverão ser tomadas para melhorias nos processos de inovação. Durante a análise, você deve avaliar:</p>
<ol>
<li>Maturidade de <strong>gestão da empresa</strong>;</li>
<li>Mapear os esforços através dos drives da inovação: <strong>tecnologia</strong>, rede, dados, design e propósito;</li>
<li>Mapear a essência da empresa e sua cultura organizacional.</li>
</ol>
<p>Através dessas análises é possível entender onde estão concentrados os esforços da empresa e quais os pontos fortes e fracos poderão ser usados em um plano de ação.</p>
<p><strong>“De forma simples, inovação significa permanecer relevante. Estamos em um momento de mudança sem precedentes.” – Stephen Shapiro, ex-especialista em inovação da Accenture. </strong></p>
<p>Existem diferentes tipos de inovação, para Jack Nielson dois deles são: incremental e radical, podendo ser aplicadas a sistemas socioculturais, ecossistemas, modelos de negócios, de produtos, <a href="/nossas-solucoes/">serviços</a>, processos e organizações.</p>
<p>Podemos exemplificar a inovação incremental como ‘’melhorando nossas ações’’, que é a melhoria do quadro de <strong>soluções</strong> já existente na empresa. É uma abordagem muito usada por empresas e que se adapta a diversas <strong>estratégias de mercado</strong>.</p>
<p>Tenha em mente que inovação incremental não é melhoria contínua. Inovação causa impactos realmente expressivos e mensuráveis no faturamento da uma empresa, nos valores de produtos e serviços e na participação do mercado e fortalecimento da marca.</p>
<p>Já a inovação radial seria como ‘’fazer algo novo, nunca feito antes”, algo mais drástico e com apoio de uma mudança de estrutura, dependente de uma cultura focada em inovação para atender aos critérios de uma inovação radical:</p>
<p>A invenção deve ser nova: precisa ser diferente de invenções anteriores.</p>
<p>A invenção deve ser única: precisa ser diferente das invenções atuais.</p>
<p>A invenção deve ser adotada: ela precisa influenciar o conteúdo de futuras invenções.</p>
<p>Um ponto importante a ser considerado é a demora para resultados concretos, dependendo do tipo de inovação que sua empresa escolher. A inovação incremental apresenta resultados em pouco tempo, e a radical é um processo a longo prazo, pela demanda de uma mudança de cultura organizacional.</p>
<p>Com certeza você conhece <a href="/portfolio/">cases de sucesso</a> de inovação e, enquanto lia esse artigo, lembrou de algumas empresas que inovaram e <strong>aumentaram seu faturamento</strong> drasticamente. Mas, precisamos voltar um pouco e falar de empresas que não investiram em inovação na hora certa.</p>
<h2>E quando a inovação é deixada de lado, o que acontece?</h2>
<p>Na década de 90, a Kodak desenvolveu a câmera digital, mas com medo de perder as vendas dos modelos analógicos, que até então dominavam o mercado mundial, guardou o produto. Aos poucos, outras corporações lançaram câmeras digitais e a Kodak enfraqueceu e perdeu competitividade, indo contra a revolução digital que ela mesma tinha iniciado.</p>
<p>Uma marca destacada pelas inovações foi apagada pelo medo de assumir um risco, a Kodak engavetou uma ideia genial que a levou a falência em 2012.</p>
<p>Após duas décadas, a marca tenta se reposicionar no mercado e prometeu voltar com uma área focada na produção de ingredientes para medicamentos. Apostando na inovação radical para causar uma revolução de mercado, Kodak?</p>
<p>A BlackBerry também tinha todas as cartas para ser uma grande marca e se perdeu devido a experiência de usuário negativa. Nos anos 2000, os celulares Blackberry fizeram sucesso com seus teclados QWERTY e sistema operacional exclusivo, porém o touchscreen não agradava os usuários e a empresa começou a perder clientes.  Quando a Apple e a Samsung lançaram seus primeiros smartphones com aplicativos e telas sensíveis ao toque, a Blackberry não conseguiu acompanhar e desapareceu.</p>
<p>Se você está no meio digital a alguns anos, acompanhou a ascensão do Yahoo no mercado de mídias digitais. Porém, assim como a Kodak, a empresa Yahoo optou por evitar riscos quando, em 1998, negou a compra da Google pela diminuição da oferta. Em 2007, a empresa perdeu espaço para Google, que dominou o mercado digital.</p>
<p>Essas são apenas algumas das muitas empresas que perderam espaço no mercado e na lembrança das pessoas por medo de inovar. Você lembrou de alguma história recente? Quais serão os próximos passos da inovação na sua empresa?</p>
<p>O post <a href="/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/">Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</title>
		<link>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/</link>
					<comments>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:12:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>

					<description><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa performance no digital? Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um bom atendimento, [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa <strong>performance no digital</strong>?</p>
<p>Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um <strong>bom atendimento</strong>, mas toda uma experiência de consumo. O Customer Experience (Experiência do cliente – em português) é o termo que se dá ao conjunto de sensações e impressões que um cliente possui sobre determinada empresa após interagir com ela. Ou seja, é a imagem que a marca passa para os clientes antes, durante e após uma conversão, seja da compra de um produto ou contratação de um serviço.</p>
<h2>Como uma empresa resolveria a situação a seguir:</h2>
<p>Após uma chuva forte você notou que tem uma goteira no teto, subiu no telhado para verificar e tem uma rachadura no telhado que precisa de uma solução, qual sua primeira reação?</p>
<p>Eu sei, você pensou em pegar o celular e pesquisar no Google. Essa é a primeira reação de mais de 80% das pessoas.</p>
<p>Apareceram algumas opções, após um clique algumas informações sobre um profissional aparecem na tela, mas o texto esta um pouco distorcido no tamanho da tela. ‘’Sem problema, quero resolver logo esse problema’’ – você está com pressa e tenta encontrar um link para o <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=5511911182223&amp;text=Ol%C3%A1!%20Gostaria%20de%20saber%20mais%20sobre%20os%20seus%20servi%C3%A7os.">whatsapp</a>, porém só encontra um número de telefone para fazer a ligação, copia o número e faz a ligação.</p>
<p>Você iria até a etapa da ligação ou fecharia o site assim que percebeu que o texto estava distorcido?</p>
<p>Um <strong>site é o primeiro contato com um cliente</strong> em potencial, independente do segmento do seu negócio, esta é a primeira experiência que você vai proporcionar.</p>
<p>Por isso é importante ter um site responsivo, que vá além de converter um site desktop para um mobile, um site que considere todas as interações do usuário com o conteúdo, inclusive a infinidade de dispositivos móveis disponíveis e a crescente tendência de acessar a internet em movimento &#8211; não esqueça a mobilidade.</p>
<p>Segundo dados do IBGE, 80,4% das casas com acesso à internet usam o smartphone para navegar. Pensando nessa crescente criou-se uma tendência que afirma que é preciso criar o site primeiro para mobile e depois para telas tradicionais. Este é o chamado mobile first.</p>
<p>A tendência tem como objetivo criar <a href="/site-institucional/">sites mais limpos</a>, bonitos visualmente e funcionais, levando os desenvolvedores a pensar quais elementos são prioridade na exibição para o usuário.</p>
<p>Com telas menores do que um desktop ou notebook, os elementos aplicados no mobile first precisam ser eficientes. Como resultados, podemos perceber uma plataforma mais agradável, com informações fáceis de serem encontradas e ótima experiência do usuário.</p>
<h2>Tão importante quanto um site otimizado, é ser encontrado pelo Google e demais buscadores.</h2>
<p>Vamos voltar a nossa situação hipotética por um minuto, entre <a href="/">todos os sites</a> que apareceram, qual a chance de você passar por várias páginas a procura da solução?</p>
<p><strong>Ser encontrado com facilidade também faz parte de uma boa experiência.</strong></p>
<p><strong>SEO</strong> (Search Engine Optimization) é uma estratégia que envolve identificar quais palavras-chave e frases seu público-alvo usa para procurar produtos ou serviços como o seu e, em seguida, usá-las para aparecer entre os primeiros resultados de busca. Ou seja, da mesma forma que a criação de um site responsivo ou first mobile é importante, <strong>otimizá-lo para o Google</strong> também é.  Algumas técnicas básicas são:</p>
<h3>Palavras-chaves são essenciais no título:</h3>
<p>O título da página é uma parte do código HTML e aparecerá na página de resultados da pesquisa, ao utilizar palavras-chave o algoritmo identifica a relação entre seu site e o resultado da busca. Quanto menos palavras, maior a importância delas para o Google e identificação do usuário com seu conteúdo, explore a principal palavra-chave e seja conciso.</p>
<h3>Meta description traz as pessoas certas:</h3>
<p>Meta description é a descrição que aparece abaixo do título. Não tem peso no ranqueamento, mas tem a missão de atrair o usuário, mostrando o que seu site aborda. Escreva uma meta descrição envolvente, com palavras-chave relevantes para aumentar a sua taxa de cliques.</p>
<h3>URL a seu favor:</h3>
<p>O algoritmo dos buscadores faz uma varredura de palavras-chave no próprio endereço da página, evite usar URLs com códigos. Dê preferência para URLs descritivas, custas e que tenham a palavra-chave principal do seu tema, por exemplo: “http://site.com.br/nome-do-post”.</p>
<h3>Visual limpo e agradável:</h3>
<p><strong>As imagens são atraentes para os leitores, e o Google também gosta delas. Use a palavra-chave nos nomes dos arquivos e também no atributo ALT.</strong></p>
<p>Imagens podem ajudar a otimizar seus textos, são atraentes para os leitores. É importante pensar no nome do arquivo (simples e direto) e estar acompanhar com um texto alternativo (alt text), com tamanho adequado para seu contexto. A imagem deve estar otimizada e compactada, para diminuir seu peso e não impactar no tempo de carregamento da página.</p>
<h3>Subtítulos aliados:</h3>
<p>Há a possibilidade de se determinar subtítulos ao código de uma página e podem ser valiosos para sua estratégia de SEO. Os headings (subtítulos) são indicados por códigos &lt;h1&gt;, &lt;h2&gt;, &lt;h3&gt;, &lt;h4&gt;, &lt;h5&gt; e &lt;h6&gt;, sendo o H1 o mais importante. É recomendado que se use um título por página, porém se necessário, inclua os múltiplos H2 e H3. Essa fórmula faz parte de como fazer o SEO de um site.</p>
<h2>Fale a mesma língua do Google através de links</h2>
<p>A internet é um universo de links, quando você ‘’linka’’ um conteúdo interno do seu site para outra página relevante, garante que o usuário passe mais tempo em contato com a sua empresa, afinal ele tem tudo que precisar na sua plataforma, de maneira prática e concentrada em um click.</p>
<p>Conheça os seus clientes para desenvolver uma estratégia alinhada com a imagem que você deseja para sua marca. Crie experiências que <strong>agreguem valor para seu produto</strong> e fidelizem seu cliente.</p>
<p><strong>O seu cliente está pesquisando por produtos e serviços no Google, onde sua empresa está?</strong></p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que aprendemos com o ataque hacker à Americanas S.A?</title>
		<link>/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/</link>
					<comments>/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:19:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=655</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desde o último sábado (19), um assunto tomou conta das redes: o ataque hacker as redes de e-commerce Americanas e Submarino. Os usuários encontravam um aviso de que o serviço estava indisponível devido a uma ‘’falha de DNS’’. Ataques virtuais são comuns e recorrentes, mas, vêm ganhando mais força com a crescente participação de pessoas [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/">O que aprendemos com o ataque hacker à Americanas S.A?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Desde o último sábado (19), um assunto tomou conta das redes: o ataque hacker as redes de<a href="/loja-virtual/"> e-commerce</a> Americanas e Submarino. Os usuários encontravam um aviso de que o serviço estava indisponível devido a uma ‘’falha de DNS’’.</p>
<p>Ataques virtuais são comuns e recorrentes, mas, vêm ganhando mais força com a crescente participação de pessoas e empresas no universo digital. E, junto com a transformação digital que impulsionou o mundo virtual, o conhecimento sobre essas ameaças aumentou ainda mais e possibilitou abordagens de proteção.</p>
<p>O relatório de segurança divulgado pela Threat Intelligence, da Netscout, revela que no primeiro semestre de 2021 foram registados 5.351.930 ciberataques em diversos países.</p>
<p>No caso da Americanas S.A, a empresa identificou um ‘’acesso não autorizado’’ e acionou os protocolos de resposta que desativaram os servidores dos sites. Mas este não é um caso isolado, empresas de pequeno e médio porte estão, atualmente, tão sujeitas a ataques quanto as maiores.</p>
<h2><strong>Essa vulnerabilidade das redes indica que é preciso contar com conhecimento como proteção</strong></h2>
<p>Pensando nisso, vamos destacar 5 tipos de ataques virtuais mais comuns:</p>
<h3>Phishing</h3>
<p>O nome é referência à palavra fishing (ou pescaria) e consiste em criar uma página falsa, que simula a original, de uma empresa conhecida para ‘’pescar’’ os dados dos usuários. Para chegar até as vítimas a página é encaminhada através de links, muitas vezes por mensagens de whatsapp, com textos capazes de persuadir os usuários a fornecer seus dados.</p>
<p>O nível desses crimes tem aumentado, com simulações cada vez mais precisas e que não necessariamente se limitam ao roubo de dados, em alguns casos podem conter códigos maliciosos que podem infectar o ambiente tecnológico de uma organização, roubando dados importantes através de espionagem.</p>
<h3>Blackdoor</h3>
<p>Ou porta-dos-fundos, são programas maliciosos que dão controle total do computador infectado, porém tem a aparência de um programa legítimo e, por isso, obtém permissão do usuário para atuar.</p>
<p>Considerados uma subcategoria dos trojans (cavalos de troia), é um ataque que existe a muitos anos, o que não o impede se fazer vítimas. As versões mais recentes do NetBus e SpyOne, são comercializadas como soluções de administração remota, quando na verdade são blackdoor.</p>
<h3>Malwares</h3>
<p>Mais conhecidos como vírus, os malwares são softwares que atuam nos computadores para gerar instabilidade e possibilitar a ação direta dos criminosos cibernéticos.</p>
<p>Um malware pode se instalar a partir de dispositivos infectados (como um UBS) ou a partir de execução de arquivos, e variam de programas mais simples a ameaças que praticamente tornam a máquina inutilizável.</p>
<h3>Ransomware</h3>
<p>Consiste em um sequestro de dados, onde a intenção, geralmente, não é vazar os dados, mas obter dinheiro em troca da devolução.</p>
<p>Após conseguir acesso aos dados, através de brechas em sistemas e aplicações (como a falta de atualização), os dados são criptografados e é solicitado uma quantia em dinheiro ou em recursos valiosos para o resgaste.</p>
<p>Um relatório divulgado pela Osterman Research, em 2020, apontou que 57% das empresas fazem reuniões preparatórias para lidar com o Rasomware, com foco em investimentos em soluções de backup offline e estratégias de recuperação de desastres. Por ser um incidente muito comum, atraem atenção das empresas para um planejamento preventivo.</p>
<h3>Ataque DDoS</h3>
<p>Um ataque de negação de serviço focado em interromper as operações de uma empresa ao gerar instabilidade em sua rede e em seus sistemas. Age enviando requisições em massa para um servidor até a sobrecarga.</p>
<p>Com ataques de várias fontes, inclusive de fora do país, o DDoS é a causa de queda de diversos sites da internet, incluindo instituições e órgãos governamentais. Os ataques são realizados através de botnets (redes de computadores infectadas) e, em alguns casos, os hackers conseguem mascarar os ataques.</p>
<h2>É importante ressaltar que esses crimes virtuais obtêm êxito devido a vulnerabilidade e falhas no sistema ou por comportamento inadequado dos usuários. Mas, como me proteger?</h2>
<p>Através do desenvolvimento de um plano de segurança com processos e atualização dos equipamentos, treinamento de pessoas e implantação de diretrizes e regras quanto a utilização de sites seguros, softwares e arquivos. A educação dos usuários é um dos pilares mais sensíveis da cibersegurança e deve ser reforçada como um ponto para evitar falhas decorrentes de fator humano. Também é interessante desenvolver uma solução de recuperação de dados, que ajude a determinar o que será feito em casos de emergência.</p>
<p>O próximo passo está ligado ao mapeamento, conhecer as ameaças para cada tipo de empresa, entender seus impactos e desenhar propostas personalizadas para cada tipo de risco.</p>
<p>Tão fundamental quanto as estratégias de ação, é monitorar o tráfego de infraestrutura de rede, assim será possível impedir invasões em tempo real, enquanto ainda são tentativas. O monitoramento abre a possibilidade para identificação de brechas e falhas que precisam ser reparadas. Apesar de parecer uma atividade simples, monitorar o sistema gera conhecimento sobre a organização, seus comportamentos e o perfil da estrutura como um todo.</p>
<p>Toda <strong>equipe de TI</strong> deve estar preparada para agir tanto nas rotinas diárias de segurança, como nas emergências, caso haja incidentes. Mas acima disso, deve ser parte da cultura da empresa que todos os usuários tenham conhecimentos básicos de segurança e participação na segurança das ações de proteção de rede.</p>
<h2>A cultura baseada na cibersegurança previne invasões, já que cada usuário terá conhecimento da política e sua aplicação, principalmente se os colaboradores estiverem em home-office ou híbrido.</h2>
<p>Há algumas formas de assegurar essa proteção, por exemplo:</p>
<ul>
<li>Preparar a TI para a gestão de um ambiente mais virtualizado;</li>
<li>Definir políticas de segurança a serem aplicadas para o home office e educar os funcionários a respeito;</li>
<li>Adoção de soluções de gerenciamento de acessos e senhas;</li>
<li>Adoção de ferramentas que favorecem a segurança da informação, como a migração para a nuvem visando aumentar a eficiência operacional e implementar o uso do Office 365 para garantir mais segurança no acesso aos dados mesmo de forma remota.</li>
</ul>
<p>Uma comunicação clara e objetiva entre os departamentos e a equipe de TI garantirão a segurança da empresa. Lembre-se, investimento em softwares e consultorias de gestão de segurança não serão capazes de barrar um ataque se a cultura de segurança cibernética não estiver estruturada entre os usuários das redes da sua empresa.</p>
<p>O post <a href="/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/">O que aprendemos com o ataque hacker à Americanas S.A?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-aprendemos-com-o-ataque-hacker-a-americanas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</title>
		<link>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/</link>
					<comments>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:46:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=632</guid>

					<description><![CDATA[<p>A transformação digital busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente. Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A <strong>transformação digital</strong> busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente.</p>
<p>Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os próximos anos. Em 2021, a Forbes divulga uma matéria que afirma que empresas habilitadas tecnologicamente tem mais chances de competir em seus mercados. Em 2022, grandes empresas se preparam para <strong>Web 3.0</strong> e o Metaverso. Até 2023 estima-se que 52% do PIB mundial virá de empresas transformadas digitalmente.</p>
<p>Sendo uma mudança estrutural nas organizações, a transformação digital vai além do investimento em <strong>softwares</strong>, é uma cultura que deve ser implantada.</p>
<p>E dentro da sua empresa, como está a cultura digital?</p>
<h2>Entender o momento da empresa é a primeira etapa da gestão de transformação digital.</h2>
<p>Para iniciar esse processo, o primeiro passo é entender a maturidade digital da sua empresa, mapeie quais são os processos que são automatizados, como eles trazem benefícios aos usuários e quais softwares e soluções precisam ser customizados para resolver problemas ou otimizar operações.</p>
<p>Implementar e gerir uma transformação digital nas empresas gera inúmeros benefícios, alguns deles são:</p>
<ul>
<li><strong>Otimização de tempo</strong>;</li>
<li>Redução de custos de operação e manutenção;</li>
<li>Uma <strong>administração mais eficiente</strong>;</li>
<li>Sustentabilidade.</li>
</ul>
<p>Tão importante quanto considerar as metas, expectativas e desafios desse processo de inovação digital é conhecer seus principais domínios.</p>
<h2>A cultura de transformação digital começa pelos usuários.</h2>
<p>Os usuários de internet perceberam sua força através de<strong> ferramentas digitais</strong> e passaram a influenciar todo o ciclo de negócios das empresas, interagindo dinamicamente com as marcas, compartilhando suas avaliações e cobrando posicionamento sobre diversos assuntos.</p>
<p>Esse comportamento digital forçou as empresas a repensarem seus <strong>funis de marketing</strong> e mapear a jornada do cliente, transformando os alvos de venda em protagonistas e parceiros de <strong>inovações em seu negócio</strong>.</p>
<p>O poder de decisão e a influencia não depende mais das empresas, agora os clientes atraem as compras e decidem a fidelidade com base em seu histórico digital. Descubra como transformar um cliente em um parceiro e ofereça uma experiencia personalizada através de ferramentas como:</p>
<p>Analytics: uma ferramenta que possibilita segmentar o público com base em diversos dados e posteriormente abordá-los de forma personalizada;</p>
<p>Presença digital: através das redes sociais é possível obter feedback honesto sobre sua marca e empresa, resolver pequenos desentendimentos antes que se tornem grandes problemas e se comunicar destacando seus pontos fortes.</p>
<p><strong>Lojas virtuais</strong>: Simplificar o processo de vendas e garantir que sua loja esteja online através de um <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> próprio garantirá a facilidade com que o cliente chegará até você, sem barreiras como a possível falta de tempo e distância. Sua empresa disponível 24hrs e em todos os lugares.</p>
<h2>Ideias inovadoras e de valor são desenvolvidas, testadas e lançadas no mercado, gerando novos negócios.</h2>
<p>A certeza de que um produto será promissor é baseado em testes e feedbacks. Porém essa movimentação só foi possível após o surgimento das startups e empresas de tecnologia que maximizam o aprendizado através de experimentos cuidadosos e protótipos de viabilidade mínima. A ideia é receber feedbacks do mercado desde o início do processo de criação, garantindo economia de tempo, redução de custos financeiros e melhora do aprendizado organizacional.</p>
<p>Considerando todas as mudanças tecnológicas e ferramentas disponíveis para gestão da transformação digital o melhor caminho é o da evolução constante. Estar preparado para evoluções digitais é manter uma cultura organizacional bem estruturada, com um squad inovador e a empresa posicionada no meio digital.</p>
<h2>Segundo pesquisas da Dito com Ecommerce Brasil, 80% dos comerciantes farão investimento em estratégias de relacionamento e comunicação omnichannel em 2022.</h2>
<p>Que o comportamento do consumidor mudou não é segredo, reforçamos isso várias vezes hoje, mas e nossa forma de <strong>comunicação como empresas</strong>?</p>
<p>Mudanças na comunicação entre empresa e cliente tornaram-se extremamente necessárias, através da estratégia omnichannel é possível garantir uma experiencia interligada e se comunicar com o consumidor de forma ágil.</p>
<p>Para definir um plano de ação conheça seu cliente e mapeie quais são os canais mais utilizados e quais ele não acessa. Dedique-se aos canais mais acessados pela maioria, criando conteúdos que agreguem valor ao seu produto e que o faça se sentir próximo da empresa, você deve agir pensando no cliente (Como ele se comunica? Quais são suas dúvidas? Como eu posso ajudá-lo?). Garanta que está se comunicando de forma clara e objetiva e lembre-se que para um sistema bem estruturado o alinhamento é essencial.</p>
<p>O uso dessa estratégia de comunicação ajuda a mensurar métricas que, com o tempo, geram possibilidades de novos relacionamentos.</p>
<p>Lembre-se que na transformação o digital o foco são as pessoas, e a estratégia omnichannel é apenas uma das diversas estratégias que podemos seguir para atingir os objetivos da empresa.</p>
<p>Como está a transformação digital dentro da sua empresa? Quais avanços você tem feito para uma cultura organizacional focada na inovação?</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Web 3.0: Uma nova era na web, a internet das máquinas</title>
		<link>/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/</link>
					<comments>/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 13:08:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=614</guid>

					<description><![CDATA[<p>A internet é um projeto em constante desenvolvimento, sendo guiada pelo comportamento tecnológico da sociedade. Entre as suas fases nos deparamos com a ‘’web 1.0’’ e a recente ‘’web 2.0’’, mas o que define cada uma? Web 1.0 (anos 90 até 2004): Considerada primeira fase da internet, ficou marcada pelo acesso rápido a informação, onde [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">Web 3.0: Uma nova era na web, a internet das máquinas</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A internet é um projeto em constante desenvolvimento, sendo guiada pelo comportamento tecnológico da sociedade. Entre as suas fases nos deparamos com a ‘’web 1.0’’ e a recente ‘’<strong>web 2.0</strong>’’, mas o que define cada uma?</p>
<p>Web 1.0 (anos 90 até 2004): Considerada primeira fase da internet, ficou marcada pelo acesso rápido a informação, onde os usuários consumiam conteúdo sem nenhuma ou pouquíssima interação. O poder da comunicação pertencia a grandes portais (UOL, IG e TERRA), que manipulavam as informações de acordo com seus objetivos.</p>
<p>Web 2.0 (2005 até hoje): Com a criação das redes sociais, os usuários passaram de leitores passivos para protagonistas da sua atuação dentro do projeto internet, criando conteúdos compartilháveis e alimentando plataformas, possibilitando que os mecanismos de buscas criassem <strong>estratégias de SEO</strong>, oferecendo respostas rápidas e assertiva as e melhorando a experiência dos usuários.  O que causou um aumento significativo no volume de dados gerados diariamente e fez com diversas empresas começaram a ver nessas informações uma forma de lucrar ainda mais, não apenas criando produtos customizados, mas coletando dados e vendendo-os. Ou seja, o poder da informação nas mãos das grandes empresas.</p>
<p>As virtudes alcançadas na web1 e web2 serão a base, mas estrutura da web3 será a inovação.</p>
<p>A <strong>nova fase da internet</strong>, nomeada como Web 3.0, é descentralizada e propõe que nenhuma empresa detenha o controle sobre a rede.</p>
<h2>A LGPD foi o primeiro passo para a garantia de uma performance segura na WEB 3.0</h2>
<p>Em 2020 entrou em vigor a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), com o objetivo de regulamentar a utilização de dados pessoais por parte das empresas e evitar seu uso indevido ou não autorizado. Na LGPD, o consentimento do titular dos dados é considerado essencial para o tratamento de dados pessoais, regra excepcionada nos casos previstos no art. 11, II, da Lei.</p>
<p>Em casos de descumprimento da lei, a ANPD (Autoridade Nacional de Proteção de Dados Pessoais) aplica penalidades, podendo resultar em sanções administrativas diversas como advertência, multa simples, multa diária, publicização da infração, bloqueio dos dados pessoais e eliminação dos dados pessoais.</p>
<p>As empresas, de todos os tamanhos e segmentos, precisam estar de acordo com a LGPD.</p>
<h2>Mas afinal, como a web 3.0 funciona?</h2>
<p>A web 3.0 também é conhecida como Web Semântica (<strong>Web Inteligente</strong>), e tem a capacidade de interpretar os dados coletados e estruturar uma comunicação homem máquina intuitiva e segura através de recursos como inteligência artificial<em>, machine learning</em> e <em>blockchain</em>.</p>
<p>A Inteligência Artificial (IA) processa grandes volumes de dados digitais e algoritmos, permitindo ao sistema ler e interpretar padrões e informações para aprender automaticamente. É importante destacar que o sistema de IA precisa ser constantemente alimentado com novos dados.</p>
<p>A tecnologia que permite a tomada de decisões sem a necessidade de que o sistema seja programado para chegar a uma determinada conclusão é a<em> Machine Learning</em>. As máquinas analisam os dados de consumo dos usuários para identificar padrões e sugerir conteúdo ou produtos de acordo com as expectativas dos usuários.</p>
<p>Já a <em>Blockchain</em> é um termo para tecnologia de registros, um livro razão compartilhado e imutável, que armazena as informações das transações em lotes protegidos por criptografia. Uma rede <em>blockchain</em> pode acompanhar pedidos, pagamentos, contas, produção etc. As transações não podem ser alteradas ou excluída, garantindo a segurança dos dados.</p>
<h2>Como a descentralização afetará as empresas?</h2>
<p>A descentralização é a garantia do protagonismo do usuário no cenário digital, alterando toda a infraestrutura da internet.</p>
<p>Com a liberdade para criar as próprias experiências, os usuários dificultarão o alcance do <strong>marketing digital</strong>, evitando, por exemplo, os anúncios digitais com maior facilidade. Exigirão personalidade, proximidade de valores e alinhamento de pensamento. <strong>Presença digital consolidada</strong> e posicionamento inovador.</p>
<p>Otimizando o cenário digital, a <strong>web 3.0</strong> criará um ambiente dinâmico e acelerará os negócios e empresas tradicionais correm o risco de se tornarem obsoletas no momento da virada de paradigma.</p>
<p>A Google Inc, por exemplo, passou a última década garantindo a aquisição de empresas que trabalham com as tecnologias da Web Semântica, como a Applied Semantics, e a Metaweb Technologies, Inc., entre outras.</p>
<h2>E-commerce 3.0: Outras possibilidades de negócios também passam a ser realidade.</h2>
<p>Os consumidores buscam controle e conveniência em suas compras e a tecnologia <em>Blockchain</em> permitirá ambos.</p>
<p>As criptomoedas e NFTS estão ganhando confiança na web2, se consolidarão na web3, com o ambiente confiável. Criptomoedas são moedas digitais descentralizadas, criadas em uma rede <em>blockchain</em> a partir de sistemas avançados de criptografia que protegem as transações, suas informações e os dados de quem transaciona. E NFTs (<em>non-fungible token</em>) é um identificador único que pode provar a propriedade de bens digitais, permitindo que um arquivo digital tenha uma identificação que a difira de suas cópias.</p>
<p>Na verdade, aqueles que não atualizarem suas plataformas de <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> para aceitar criptomoedas e NFTs provavelmente perderão negócios. A Web3 descentraliza os aplicativos da mesma maneira que as criptomoedas descentralizam o dinheiro.</p>
<p>Mesmo a inteligência artificial e a <em>machine learning</em> como protagonistas da web 3.0, os chatbots são uma crescente tendência no<strong> e-commerce</strong> nos últimos anos. Sendo personalizáveis e vistos como avatares das empresas, utilizam a inteligência artificial e leitura de banco de dados para suprir o atendimento humano, disponíveis 24hrs. Muitos consumidores optam por tirar dúvidas com bots, devido a acessibilidade fácil e respostas rápidas, garantindo uma experiência otimizada.</p>
<p>Estar por dentro dos avanços da Web 3.0 é importante para preparar futuras ações, planejar como você vai se posicionar e garantir sucesso durante a transição.</p>
<p>O post <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">Web 3.0: Uma nova era na web, a internet das máquinas</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
