<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>AMEC &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/amec/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 21:45:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>AMEC &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</title>
		<link>/cvm-e-amec-renovam-parceria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 21:45:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[AMEC]]></category>
		<category><![CDATA[convênio]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ENEF]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Global Money Week]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Parceria]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisa]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[Semana Mundial do Investidor]]></category>
		<category><![CDATA[VM]]></category>
		<category><![CDATA[votação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4690</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM e AMEC estendem acordo por 5 anos, destacando conquistas e projetos conjuntos. Educação financeira e pesquisa fortalecem o mercado de capitais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-e-amec-renovam-parceria/">CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais. Em decisão tomada durante a reunião do Colegiado da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) em 29/11/2023, foi aprovado um termo aditivo ao acordo de cooperação entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e a Associação de Investidores no Mercado de Capitais (AMEC), inicialmente firmado em <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-e-amec-firmam-acordo" target="_blank" rel="noopener nofollow">dezembro de 2021</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O convênio, focado na promoção da<a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> educação financeira</a> e em projetos de pesquisa, foi renovado por mais cinco anos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Renovação do Convênio: Avanços, Contribuições e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relacionamento entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e AMEC nos dois anos de vigência do acordo resultou em significativos avanços, com apoio mútuo em diversos eventos e iniciativas educacionais. A Superintendente de Proteção e Orientação aos Investidores (SOI) da CVM, Nathalie Vidual, destaca a importância da continuidade da parceria, ressaltando que a <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> é um dos pilares fundamentais da Autarquia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante esse período, a AMEC participou de eventos relacionados à nova regulamentação de fundos e aos desafios regulatórios. Além disso, contribuiu para a realização do evento anual de aniversário da CVM em conjunto com o CFA Society Brazil. A associação também teve participação ativa em discussões sobre voto múltiplo, distância e na audiência pública da Resolução CVM 59.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Criação de Programas e Materiais de Educação Financeira,</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renovação do convênio prevê a continuidade da criação de programas e materiais de <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a>, o desenvolvimento de projetos de pesquisa para aprimorar as políticas públicas do mercado de capitais, bem como a organização de eventos, palestras e debates sobre temas relevantes para ambas as instituições. Também estão programados o apoio a campanhas educacionais, incluindo a Semana Mundial do Investidor, Global Money Week, Semana ENEF e Semana Estadual de Educação Financeira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente da AMEC, Fábio Coelho, expressa a satisfação em dar continuidade à parceria, destacando a contribuição da associação para o crescimento e amadurecimento do mercado de capitais ao agregar sua vasta experiência e conhecimento técnico ao trabalho realizado pela CVM.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">CVM e AMEC Seguem Fortalecendo a Educação Financeira no Mercado de Capitais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renovação da parceria entre CVM e AMEC reforça o compromisso mútuo com a promoção da <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> e o desenvolvimento do mercado de capitais. A continuidade dessa colaboração estratégica representa um passo importante para fortalecer a conscientização dos investidores e aprimorar as políticas públicas do setor nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-e-amec-renovam-parceria/">CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
