<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>branding &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/branding/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>branding &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</title>
		<link>/naming-rights-estrategia-de-marketing/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[branding]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[estádios]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[metrô]]></category>
		<category><![CDATA[naming rights]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[patrocínio]]></category>
		<category><![CDATA[publicidade]]></category>
		<category><![CDATA[retorno do investimento]]></category>
		<category><![CDATA[visibilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6266</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas têm explorado a associação de suas marcas a espaços públicos, impulsionando o mercado de naming rights. Descubra como essa estratégia funciona e suas implicações.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/naming-rights-estrategia-de-marketing/">Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, uma tendência marcante tem se destacado no mundo do marketing: o crescente interesse das empresas em associar suas marcas a espaços públicos e coletivos, como estádios de futebol e estações de metrô. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse modelo, conhecido como &#8220;naming rights&#8221;, oferece às empresas a oportunidade de garantir publicidade e exposição de marca em troca de um contrato e aporte financeiro por um período determinado às instituições que cedem os direitos de uso de nome. Vamos explorar mais a fundo esse fenômeno e entender seu impacto no cenário comercial atual.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-conceito-e-a-popularidade-crescente-do-naming-rights">O Conceito e a Popularidade Crescente do Naming Rights</a></li><li><a href="#o-mercado-global-e-os-numeros">O Mercado Global e os Números</a></li><li><a href="#exemplos-de-sucesso-e-decisoes-de-investimento">Exemplos de Sucesso e Decisões de Investimento</a></li><li><a href="#o-debate-sobre-o-retorno-do-investimento">O Debate Sobre o Retorno do Investimento</a></li><li><a href="#consideracoes-finais">Considerações Finais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-conceito-e-a-popularidade-crescente-do-naming-rights"><span style="font-weight: 400;">O Conceito e a Popularidade Crescente do Naming Rights</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os naming rights surgiram nos Estados Unidos na década de 1970, quando empresas começaram a comprar o direito de nomear estádios esportivos em troca de publicidade e exposição da marca. Desde então, essa prática se espalhou por todo o mundo, abrangendo diversos setores além do esportivo. No Brasil, por exemplo, os naming rights ganharam destaque na década de 1990 e têm sido uma prática comum desde então.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo <a href="https://www.linkedin.com/in/titofalcao/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Roberto Falcão</a>, coordenador do curso de MBA em Gestão de Negócios da Fundação Escola de Comércio Álvares Penteado (<a href="https://acionando.com/?s=fecap" rel="nofollow noopener" target="_blank">FECAP</a>), a crescente popularidade do formato é compreensível, dada a saturação dos espaços publicitários tradicionais e a busca por novas formas de engajar o público. Ele destaca que essa estratégia não só gera receita para as empresas e órgãos responsáveis, mas também pode melhorar a experiência dos usuários por meio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em infraestrutura e serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-mercado-global-e-os-numeros"><span style="font-weight: 400;">O Mercado Global e os Números</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em 2019, o mercado global de naming rights foi avaliado em cerca de US$ 4 bilhões, e a previsão é de crescimento para os próximos anos. No Brasil, estima-se que os naming rights dos estádios brasileiros valiam aproximadamente R$ 400 milhões em 2018, segundo estudo da Sports Value. Além disso, eventos esportivos com naming rights têm uma média de 39% a mais de audiência do que aqueles sem, de acordo com a Nielsen Sports.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="exemplos-de-sucesso-e-decisoes-de-investimento"><span style="font-weight: 400;">Exemplos de Sucesso e Decisões de Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Diversas empresas têm obtido sucesso ao investir em naming rights. Um exemplo é a Allianz, que fechou contrato de 20 anos em 2013 para dar nome ao estádio do Palmeiras, com um valor inicial de R$ 15 milhões por ano, que aumentou para R$ 27,5 milhões em 2023. Outro caso é a Neo Química Arena, casa do Corinthians, que também firmou um contrato de 20 anos, garantindo ao clube um valor inicial de R$ 300 milhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Recentemente, a Mondelēz Brasil, proprietária da marca BIS, anunciou a compra dos naming rights do Morumbi, estádio do São Paulo, em um acordo de três anos no valor total de R$ 75 milhões. Esses exemplos demonstram o potencial financeiro e de visibilidade que os naming rights oferecem às empresas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-debate-sobre-o-retorno-do-investimento"><span style="font-weight: 400;">O Debate Sobre o Retorno do Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos benefícios evidentes, há um debate em curso sobre o retorno do <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em naming rights. Enquanto algumas empresas veem essa estratégia como uma forma eficaz de aumentar a conscientização e a lembrança da marca, outras questionam se o efeito positivo não se perde ao longo do tempo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Roberto Falcão ressalta a importância de considerar o retorno financeiro, institucional e de imagem ao investir em naming rights. Ele destaca que, embora essa estratégia possa gerar resultados significativos, é crucial avaliar cuidadosamente o impacto a longo prazo e o potencial de saturação do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="consideracoes-finais"><span style="font-weight: 400;">Considerações Finais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, os naming rights representam uma tendência crescente no mundo do marketing, oferecendo oportunidades únicas para as empresas promoverem suas marcas em espaços de grande visibilidade. No entanto, é essencial que as empresas avaliem cuidadosamente os custos e benefícios associados a essa estratégia, garantindo que ela seja realizada de maneira eficaz e sustentável a longo prazo. Com o mercado global de naming rights em constante expansão, continuaremos a acompanhar de perto como essa tendência molda o cenário comercial nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/naming-rights-estrategia-de-marketing/">Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
