<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pacto Global &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/pacto-global/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 08:24:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Pacto Global &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Call to Action: CVM Reforça Compromisso do Pacto Global da ONU Contra Corrupção</title>
		<link>/call-to-action-cvm-reforca-compromisso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 08:24:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Call to Action]]></category>
		<category><![CDATA[Combate à Corrupção]]></category>
		<category><![CDATA[Corrupção]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Enccla]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[ONU]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3417</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM firma compromisso global anticorrupção: adesão ao Call to Action do Pacto Global reforça combate à corrupção no mercado financeiro brasileiro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/call-to-action-cvm-reforca-compromisso/">Call to Action: CVM Reforça Compromisso do Pacto Global da ONU Contra Corrupção</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) assume protagonismo ao assinar o Call to Action do Pacto Global da ONU, fortalecendo práticas anticorrupção e alinhando-se ao Plano de Ação para Finanças Sustentáveis.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#call-to-action-adesao-da-cvm-e-seu-impacto-nas-praticas-anticorrupcao-globais">Call to Action: Adesão da CVM e Seu Impacto nas Práticas Anticorrupção Globais</a></li><li><a href="#fortalecimento-da-integridade-no-mercado-de-capitais">Fortalecimento da Integridade no Mercado de Capitais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="call-to-action-adesao-da-cvm-e-seu-impacto-nas-praticas-anticorrupcao-globais"><span style="font-weight: 400;">Call to Action</span>: <span style="font-weight: 400;">Adesão da CVM e Seu Impacto nas Práticas Anticorrupção Globais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma demonstração firme de seu compromisso com a integridade e a sustentabilidade, a Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>) anunciou hoje sua adesão ao Call to Action do Pacto Global da ONU, em apoio às práticas anticorrupção. Esta iniciativa, parte das comemorações do 20º aniversário da UN Convention against Corruption, busca intensificar esforços globais na luta contra a corrupção, um mal que impacta comunidades empresariais em escala mundial.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O documento assinado pela <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> reforça princípios fundamentais, incluindo liderança ética, compromisso com a sustentabilidade, governança transformacional, integridade nos negócios e combate efetivo à corrupção. A participação da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> é respaldada pela integração da Autarquia na Rede Brasil do Pacto Global da ONU desde dezembro de 2020.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta decisão estratégica também se alinha às diretrizes estabelecidas na Política de Finanças Sustentáveis da <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> e às iniciativas 11 e 17 do Plano de Ação para Finanças Sustentáveis 2023-2024. Nathalie Vidual, Superintendente de Proteção e Orientação aos Investidores da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>, enfatizou: &#8220;Assinar o Call to Action mostra que o trabalho desenvolvido pela CVM está alinhado com iniciativas globais, reforçando nosso compromisso inabalável no combate à corrupção no Mercado de Capitais.&#8221;</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fortalecimento-da-integridade-no-mercado-de-capitais"><span style="font-weight: 400;">Fortalecimento da Integridade no Mercado de Capitais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A integração da CVM nas ações anticorrupção é reforçada pela presença do Núcleo de Prevenção à Lavagem de Dinheiro, ao Financiamento do Terrorismo e ao Financiamento da Proliferação de Armas de Destruição em Massa (NPLD-FTP), liderado por Marcus Vinicius de Carvalho. A participação ativa da <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> na ENCCLA desde 2006 ressalta seu compromisso com políticas públicas eficazes para combater crimes de corrupção e lavagem de dinheiro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Marcus Vinicius, inspetor da CVM, participou recentemente da XXI Reunião Plenária da ENCCLA, destacando que as discussões futuras se concentrarão em estratégias de fiscalização, prevenção e repressão a crimes de corrupção com impacto ambiental, alinhando-se às prioridades do Governo Federal e às ações nas finanças sustentáveis priorizadas pela CVM.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Procuradora-Chefe da CVM, Luciana Alves, e Alexandre Pinheiro, membro do Gabinete de Gestão Integrada (GGI) da ENCCLA, também marcaram presença na Plenária, destacando o papel proativo da CVM na construção de um ambiente de negócios ético e transparente.</span></p>


<div class="wp-block-image wp-image-3419 size-large">
<figure class="aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="768" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/11/MicrosoftTeams-image-1-1024x768.jpg" alt="Call to Action CVM" class="wp-image-3419" title="Call to Action: CVM Reforça Compromisso do Pacto Global da ONU Contra Corrupção 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/11/MicrosoftTeams-image-1-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/11/MicrosoftTeams-image-1-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/11/MicrosoftTeams-image-1-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/11/MicrosoftTeams-image-1-150x113.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/11/MicrosoftTeams-image-1.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption class="wp-element-caption">Foto: representantes da CVM participaram da XXI Reunião Plenária da ENCCLA</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Para mais detalhes sobre o Plano de Ação de Finanças Sustentáveis e outras iniciativas, acesse:</span></p>



<ul>
<li><a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/acesso-a-informacao-cvm/acoes-e-programas/plano-de-acao-de-financas-sustentaveis" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Plano de Ação de Finanças Sustentáveis para 2023-2024</span></a></li>



<li><a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-lanca-politica-de-financas-sustentaveis" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Política de Finanças Sustentáveis da CVM</span></a></li>
</ul>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/call-to-action-cvm-reforca-compromisso/">Call to Action: CVM Reforça Compromisso do Pacto Global da ONU Contra Corrupção</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</title>
		<link>/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:23:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Sofisa]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[Carbono Neutro]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global]]></category>
		<category><![CDATA[Relatório ESG]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3125</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco Sofisa Lança Relatório Sustentável: Pacto Global, Neutralização de Carbono e Compromisso com Equidade de Gênero em Destaque.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa apresenta seu primeiro Relatório de Sustentabilidade, destacando ações ambientais, sociais e de governança. Iniciativas incluem compensação de carbono e programas de inclusão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa </a></li><li><a href="#compromisso-continuo">Compromisso contínuo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa, comprometido com uma atuação responsável, lança seu inaugural Relatório de <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustentabilidade</a> de 2022, destacando marcos, iniciativas sociais e impacto positivo na sociedade. O documento enfoca as áreas ambiental, social e de governança (ESG), alinhando-se ao compromisso de fortalecer um sistema financeiro resiliente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sílvia Scorsato, diretora de ESG do Banco Sofisa, destaca a importância do relatório em iluminar conquistas e ações voltadas ao desenvolvimento <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentável</a>. O documento aborda não apenas as práticas ambientais, mas também aspectos de governança corporativa, como transparência e prestação de contas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Destaque no relatório é a adesão do Sofisa ao Pacto Global da ONU, reforçando seu compromisso com princípios universais nas áreas de direitos humanos, trabalho, meio ambiente e anticorrupção. O Pacto Global, iniciativa global da ONU, orienta práticas corporativas responsáveis em todo o mundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra ação notável foi a compensação de 335 toneladas de CO2 emitidas em 2021, em parceria com a Moss, líder em crédito de carbono em blockchain. A neutralização de carbono reforça o compromisso do banco com a sustentabilidade ambiental.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa também se destaca em iniciativas culturais, como o patrocínio do projeto &#8220;Reciclar é uma Festa&#8221;, que educa crianças sobre reciclagem. Além disso, a instituição financeira firma parceria com a Corporação Financeira dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (DFC), lançando um programa de empréstimo de US＄ 45 milhões para pequenas e médias empresas na região da Amazônia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No âmbito da diversidade e inclusão, o relatório enfatiza o compromisso do banco em ter 50% dos cargos de liderança ocupados por mulheres até 2030. Iniciativas como o programa de aceleração de carreira feminina FIN4SHE e o financiamento do Girls in Tech buscam promover a equidade de gênero no mercado de trabalho.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo"><span style="font-weight: 400;">Compromisso contínuo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.sofisa.com.br/ri/?page_id=74" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Banco Sofisa</a>, através de seu Relatório de Sustentabilidade, reforça seu compromisso com a construção de um futuro sustentável e responsável. As diversas iniciativas, desde a adesão ao Pacto Global da ONU até a compensação de carbono e programas de inclusão, destacam o papel do banco na promoção de práticas ambientais, sociais e de governança. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório não apenas ressalta conquistas passadas, mas também projeta um compromisso contínuo com a inovação sustentável e a equidade, reforçando o Banco Sofisa como uma instituição financeira comprometida com o desenvolvimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
