<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bradesco Cartões &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/bradesco-cartoes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:18:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Bradesco Cartões &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ágora Visa Infinite: Cashbak para Investidores</title>
		<link>/agora-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 11:57:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Ágora Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Anuidade Gratuita]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco Cartões]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1769</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ágora Visa Infinite: Maximize sua economia com 1% de cashback. Anuidade gratuita no 1º ano. Benefícios exclusivos para investidores. Leia mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/agora-visa-infinite/">Ágora Visa Infinite: Cashbak para Investidores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um investidor atento e deseja maximizar seu potencial de economia ao mesmo tempo que desfruta de benefícios exclusivos, então o Ágora Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é a escolha ideal para você. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as vantagens do Ágora Visa Infinite, destacando seu programa de cashback e outros benefícios exclusivos para clientes da Ágora <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>. Vamos revelar por que este cartão merece a sua consideração.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Ágora Visa Infinite</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Cashback de 1% em todas as compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O destaque inegável do Ágora Infinite é seu generoso programa de cashback. Com este cartão, você pode desfrutar de 1% de cashback em todas as compras que realizar. Isso significa que uma parte significativa do seu dinheiro gasto volta diretamente para o seu bolso. Imagine receber dinheiro de volta em suas compras diárias, simples assim. O cashback é creditado diretamente em sua conta ou pode ser investido em um fundo conservador com liquidez diária.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Anuidade Gratuita no Primeiro Ano</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Ágora Visa Infinite oferece anuidade gratuita durante o primeiro ano de uso. Esta é uma vantagem significativa, permitindo que você aproveite todos os benefícios do cartão sem preocupações adicionais nos primeiros meses. Após esse período inicial, você pode continuar desfrutando da anuidade gratuita se atender a certos critérios, como ter <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> na Ágora <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> a partir de R$ 50.000 ou atingir um gasto mensal de R$ 7.000 no cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Benefícios Visa Infinite</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como cliente Ágora Visa Infinite, você tem acesso a uma ampla gama de benefícios exclusivos proporcionados pelo programa Visa Infinite. Estes benefícios incluem seguros e assistências para uso doméstico e durante suas viagens, bem como acesso a salas VIP em aeroportos ao redor do mundo. Essas vantagens proporcionam comodidade, segurança e uma experiência mais luxuosa durante suas viagens.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Programa de Pontos Ágora Rewards</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o Ágora Visa Infinite oferece o programa de pontos Ágora Rewards. Com cada dólar gasto, você acumula pontos que podem ser trocados por milhas, serviços ou outros benefícios. Este é mais um incentivo para maximizar seus gastos e obter vantagens adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Gerenciamento Simples pelo App</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O aplicativo Bradesco Cartões permite o gerenciamento conveniente do seu Ágora Infinite. Com o aplicativo, você pode controlar suas transações, consultar seu saldo, configurar alertas de pagamento e realizar outras tarefas de forma rápida e fácil. A segurança e comodidade são fundamentais para os clientes do Ágora Infinite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Ágora Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Ágora Visa Infinite é, sem dúvida, um dos melhores cartões de crédito disponíveis para investidores. Sua incrível oferta de cashback de 1% em todas as compras, juntamente com a anuidade gratuita e os benefícios exclusivos para clientes da Ágora Investimentos, o torna uma opção altamente atrativa. Se você está em busca de um cartão que não só economize dinheiro, mas também ofereça uma série de benefícios de alto nível, o Ágora Infinite é a escolha certa para você.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um investidor em busca de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma combinação excepcional de cashback e benefícios exclusivos, não hesite em solicitar o Ágora Infinite. Ele é a ferramenta financeira perfeita para otimizar seus gastos e desfrutar de uma série de vantagens valiosas. Faça sua escolha inteligente e aproveite ao máximo o seu dinheiro com o Ágora Visa Infinite.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z2Fv56 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.agorainvestimentos.com.br/html/programas/cartao-de-credito.html" aria-label="Conhecer o Ágora Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer o Ágora Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/agora-visa-infinite/">Ágora Visa Infinite: Cashbak para Investidores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
