<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Petroquímica &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/petroquimica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 14:56:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Petroquímica &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Unigel e Verzatec Firmam Contrato de Venda de Ativo no México</title>
		<link>/unigel-e-verzatec-firmam-contrato-de-venda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 14:56:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[Alfredo Ibarra Salum]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[ciclo petroquímico]]></category>
		<category><![CDATA[Daniel Zilberknop]]></category>
		<category><![CDATA[fertilizantes]]></category>
		<category><![CDATA[fibra de vidro]]></category>
		<category><![CDATA[Grupo Verzatec]]></category>
		<category><![CDATA[indústria química]]></category>
		<category><![CDATA[M&A]]></category>
		<category><![CDATA[mercado global]]></category>
		<category><![CDATA[México]]></category>
		<category><![CDATA[Negociação]]></category>
		<category><![CDATA[Petroquímica]]></category>
		<category><![CDATA[Plastiglas]]></category>
		<category><![CDATA[reestruturação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Unigel]]></category>
		<category><![CDATA[Verzatec]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4385</guid>

					<description><![CDATA[<p>Negociação Estratégica: Unigel Vende Ativos da Plastiglas no México para Grupo Verzatec</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/unigel-e-verzatec-firmam-contrato-de-venda/">Unigel e Verzatec Firmam Contrato de Venda de Ativo no México</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Unigel e Verzatec protagonizaram um acordo estratégico bilionário, assinado no dia 1º de dezembro, marcando um importante passo para ambas as empresas na América Latina.<span style="font-weight: 400;"> A transação envolve a compra e venda de ações da operação de chapas acrílicas da Unigel no México, operada sob o nome Plastiglas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#unigel-e-verzatec-fortalecem-parceria-estrategica-com-venda-da-plastiglas-no-mexico">Unigel e Verzatec fortalecem parceria estratégica com venda da Plastiglas no México</a></li><li><a href="#estrategias-financeiras-e-expectativas-futuras-na-reestruturacao-da-unigel">Estratégias financeiras e expectativas futuras na reestruturação da Unigel</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="unigel-e-verzatec-fortalecem-parceria-estrategica-com-venda-da-plastiglas-no-mexico"><span style="font-weight: 400;">Unigel e Verzatec fortalecem parceria estratégica com venda da Plastiglas no México</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em decorrência de um compromisso de confidencialidade, os valores financeiros referentes à operação não podem ser divulgados neste momento. Contudo, o Co-CEO da Unigel, Daniel Zilberknop, destaca a relevância do capital obtido, que será direcionado para fortalecer a posição de caixa da empresa e suprir demandas de capital de giro. A negociação, segundo Zilberknop, se baseou em múltiplos atrativos, justificando a decisão de venda, especialmente em um contexto desafiador para a<a href="https://acionando.com/?s=petroleo" rel="nofollow noopener" target="_blank"> indústria petroquímica </a>global.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O CEO do Grupo Verzatec, Alfredo Ibarra Salum, expressa entusiasmo pelo acordo, ressaltando a qualidade e tecnologia presentes no portfólio da Plastiglas. Ele destaca a sinergia entre as características da empresa adquirida e o perfil estratégico de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> da Verzatec. Salum acredita que a operação resultará em benefícios significativos para ambas as partes, além de impactos positivos na indústria e nos clientes atendidos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Zilberknop complementa que a venda do ativo no México está alinhada ao processo de reestruturação financeira iniciado pela Unigel em junho. Esse processo inclui negociações com credores e operações de fusões e aquisições direcionadas a ativos específicos. A venda da Plastiglas representa um avanço concreto na implementação desse plano de negócios.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrategias-financeiras-e-expectativas-futuras-na-reestruturacao-da-unigel"><span style="font-weight: 400;">Estratégias financeiras e expectativas futuras na reestruturação da Unigel</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A parceria estratégica entre <a href="https://ri.unigel.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Unigel</a> e <a href="https://www.verzatec.com/Home" target="_blank" rel="noopener nofollow">Verzatec</a> marca um importante capítulo para ambas as empresas. A transação não apenas reforça a posição financeira da Unigel, mas também possibilita à Verzatec expandir seu portfólio e fortalecer sua presença no mercado mexicano. À medida que aguardamos a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do órgão antitruste no México, a expectativa é que essa operação beneficie não apenas as empresas envolvidas, mas também contribua para o desenvolvimento e crescimento do setor <a href="https://acionando.com/?s=petroleo" rel="nofollow noopener" target="_blank">petroquímico</a> em escala global.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/unigel-e-verzatec-firmam-contrato-de-venda/">Unigel e Verzatec Firmam Contrato de Venda de Ativo no México</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Braskem: Processo Judicial de R$1 Bi movimenta o cenário em Maceió</title>
		<link>/braskem-processo-judicial-de-r1-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 19:15:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Ação Judicial]]></category>
		<category><![CDATA[Braskem]]></category>
		<category><![CDATA[BRKM]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Compensação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Fiscalização]]></category>
		<category><![CDATA[Maceió City Hall]]></category>
		<category><![CDATA[notícia]]></category>
		<category><![CDATA[Petroquímica]]></category>
		<category><![CDATA[Riscos Empresariais]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4082</guid>

					<description><![CDATA[<p>BRKM Enfrenta Ação Judicial de R$1bi: Petroquímica Sob Escrutínio Após Incidente em Alagoas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-processo-judicial-de-r1-bi/">Braskem: Processo Judicial de R$1 Bi movimenta o cenário em Maceió</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na quinta-feira (30), segundo informações do<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research, o Banco BTG Pactual S.A. reportou que a <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a> está enfrentando uma ação movida pelo Ministério Público Federal, Ministério Público Estadual de Alagoas e Defensoria Pública da União, juntamente com a Prefeitura de Maceió. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A ação relaciona-se ao acidente geológico em Alagoas e busca incluir novas áreas em programas de realocação e compensação financeira, além de exigir um programa para reparar danos materiais e morais causados pela desvalorização de propriedades na região. O valor total da ação é de R$1 bilhão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#analise-aprofundada-sobre-o-processo-judicial-e-implicacoes-para-a-braskem">Análise aprofundada sobre o Processo Judicial e Implicações para a Braskem</a></li><li><a href="#perspectivas-futuras-e-consideracoes-sobre-o-cenario-da-braskem-apos-a-acao-judicial">Perspectivas Futuras e Considerações sobre o Cenário da Braskem após a Ação Judicial</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="analise-aprofundada-sobre-o-processo-judicial-e-implicacoes-para-a-braskem"><span style="font-weight: 400;">Análise aprofundada sobre o Processo Judicial e Implicações para a Braskem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">BRKM</a> enfrenta um processo judicial significativo após os recentes tremores e subsídios sentidos nas regiões afetadas há três semanas. Segundo análise do BTG Pactual Affiliate Research, a responsabilidade sobre a Prefeitura de Maceió ainda não está clara, e relatórios técnicos são considerados necessários para comprovar a urgência de compensações adicionais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Conforme apontado pelo BTG Pactual Affiliate Research, a ação contribui para aumentar a percepção de risco no caso da </span><span style="font-weight: 400;">Braskem</span><span style="font-weight: 400;">, resultando em uma queda de 6.5% nas ações da empresa ontem. O mercado especula sobre a possibilidade de uma parte significativa desse valor se transformar em novas provisões, impactando ainda mais a capacidade de geração de caixa da empresa a curto prazo, em meio a spreads petroquímicos historicamente baixos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a análise do BTG Pactual Affiliate Research, apesar de projeções indicarem melhorias nos spreads petroquímicos em 2024, a visão é cautelosa. As estimativas recentemente atualizadas mantêm uma classificação &#8220;Neutra&#8221;, com a dependência dos possíveis desdobramentos da venda da participação da Novonor na empresa. A incerteza sobre os direitos dos acionistas minoritários na venda permanece.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, mesmo considerando um crescimento significativo de ~77% ano a ano no EBITDA para 2024, a avaliação da empresa sugere que as revisões negativas nos resultados podem ser iminentes, tornando prematuro um movimento de compra neste momento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-futuras-e-consideracoes-sobre-o-cenario-da-braskem-apos-a-acao-judicial"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras e Considerações sobre o Cenário da </span><span style="font-weight: 400;">Braskem </span><span style="font-weight: 400;">após a Ação Judicial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O processo judicial de R$1 bilhão contra a <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">BRKM</a>, conforme destacado pelo <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a>, intensifica desafios para a empresa, refletindo na desvalorização das ações. A incerteza sobre a responsabilidade da prefeitura e o possível impacto financeiro suscitam preocupações, enquanto analistas, segundo a análise do BTG Pactual Affiliate Research, adotam uma postura cautelosa, aguardando desenvolvimentos e resoluções futuras.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-processo-judicial-de-r1-bi/">Braskem: Processo Judicial de R$1 Bi movimenta o cenário em Maceió</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Braskem Investor Day (28/11): Estratégias para Enfrentar Desafios e Visão Futura</title>
		<link>/braskem-investor-day-28-11-estrategias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:06:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Braskem]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Modelagem de Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Petroquímica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3896</guid>

					<description><![CDATA[<p>Braskem Navega com Resiliência em Meio aos Desafios do Setor Petroquímico, Destacando Estratégias para a Eficiência e Vislumbrando Crescimento Sustentável.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-investor-day-28-11-estrategias/">Braskem Investor Day (28/11): Estratégias para Enfrentar Desafios e Visão Futura</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Braskem Investor Day, objeto de análise pelo<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Affiliate Research</a> de ontem (28), apresentou estratégias para lidar com desafios no atual cenário petroquímico. A empresa destaca sua resiliência, destacando forças como escala, diversidade geográfica e compromisso com disciplina de capital.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#braskem-detalha-medidas-para-navegar-pelas-atuais-complexidades-do-mercado-petroquimico">Braskem Detalha Medidas para Navegar pelas Atuais Complexidades do Mercado Petroquímico</a></li><li><a href="#brkm-adota-postura-de-disciplina-financeira-e-avalia-crescimento-sustentavel-em-meio-a-ciclos-desafiadores">BRKM Adota Postura de Disciplina Financeira e Avalia Crescimento Sustentável em Meio a Ciclos Desafiadores</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="braskem-detalha-medidas-para-navegar-pelas-atuais-complexidades-do-mercado-petroquimico"><span style="font-weight: 400;">Braskem Detalha Medidas para Navegar pelas Atuais Complexidades do Mercado Petroquímico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> Durante o Investor Day, a <a href="askem-brkm5-desafios-persistem-no-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a>, sob análise do<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research, evidenciou sua capacidade de enfrentar ventos contrários no mercado petroquímico. Aspectos como escala, diversidade geográfica e o compromisso com disciplina de capital foram reforçados como pontos fortes.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante da lenta recuperação nos spreads petroquímicos, a Braskem reconheceu que melhorias significativas podem ocorrer apenas na segunda metade de 2024. A empresa está considerando a redução de capex para US$400 milhões em 2024, uma diminuição notável de 40% em relação aos níveis de meio de ciclo, e avaliando possíveis desinvestimentos para mitigar desafios enfrentados pela indústria.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dessas medidas, analistas preveem uma queima de caixa de aproximadamente US$276 milhões em FCFE no próximo ano. Além disso, paira a perspectiva de provisões decorrentes de Alagoas, atualmente em R$5,6 bilhões, embora os riscos associados sejam menores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="brkm-adota-postura-de-disciplina-financeira-e-avalia-crescimento-sustentavel-em-meio-a-ciclos-desafiadores"><span style="font-weight: 400;">BRKM Adota Postura de Disciplina Financeira e Avalia Crescimento Sustentável em Meio a Ciclos Desafiadores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="askem-brkm5-desafios-persistem-no-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a> Investor Day proporcionou uma visão abrangente das estratégias da empresa em um cenário de mercado desafiador. Enquanto medidas de disciplina de capital são implementadas para enfrentar dificuldades de curto prazo, a empresa se ajusta estrategicamente para se posicionar favoravelmente diante de melhorias potenciais no mercado.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-investor-day-28-11-estrategias/">Braskem Investor Day (28/11): Estratégias para Enfrentar Desafios e Visão Futura</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
