<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Concierge &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/concierge/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:27:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Concierge &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</title>
		<link>/cartao-altus-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:28:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Altus]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidade]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1633</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Altus do Banco do Brasil: luxo, benefícios e vantagens. Leia nosso artigo completo para uma análise detalhada.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-altus-visa-infinite/">Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>, oferecido pelo Banco do Brasil, destaca-se como uma opção exclusiva que promete elevar a experiência financeira dos seus clientes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para diferenciá-lo no competitivo mundo dos cartões de crédito de alto padrão, apresentamos esse artigo, onde</span> faremos uma análise imparcial dos recursos e benefícios do Cartão Altus, explorando como ele se destaca no mercado brasileiro.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Altus </span><span style="font-weight: 400;">Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus é um produto de prestígio destinado a um seleto grupo de convidados. Ele é projetado para clientes que buscam uma experiência excepcional em suas transações financeiras. O Cartão Altus visa proporcionar aos titulares vantagens exclusivas, tanto no Brasil quanto no exterior, garantindo acesso a serviços premium e benefícios exclusivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Comparando com o Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das primeiras distinções notáveis do Cartão Altus em relação ao Visa Infinite é o material de construção do cartão. Enquanto o Visa Infinite é feito de PVC, o Cartão Altus é metálico, conferindo um toque adicional de luxo. Além disso, o sistema de conversão de compras em pontos oferecido pelo Cartão Altus supera o Visa Infinite, com uma taxa de conversão de US$1 = 4 pontos. Isso significa que cada gasto é recompensado de forma substancial.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos pontos mais atrativos do Cartão Altus é que os pontos acumulados nunca expiram. Isso oferece uma flexibilidade significativa para os titulares do cartão, permitindo-lhes acumular pontos ao longo do tempo, sem a pressão de um prazo de validade.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Acesso às Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para os entusiastas de viagens, o Cartão Altus oferece acesso ilimitado às Salas VIP. Titulares e seus acompanhantes podem desfrutar do conforto dessas salas em aeroportos de todo o mundo, cortesia do LoungeKey e VAC &#8211; Visa Airport Companion. Além disso, o Cartão Altus oferece um pacote de seguros que cobre uma ampla gama de situações, incluindo acidentes em viagens, atrasos e cancelamentos de viagens, garantia estendida, assistência médica internacional e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus também oferece outros benefícios exclusivos, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Isenção de Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Titulares que gastam a partir de R$ 25 mil por mês têm direito à isenção da anuidade. Para outros titulares, a anuidade é de 12 parcelas de R$ 120,00 (R$ 1.440,00 no total).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios de Pagamento Sem Contato:</b><span style="font-weight: 400;"> O Cartão Altus oferece tecnologia Visa payWave, permitindo pagamentos sem contato para maior comodidade e segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Serviços de Assistência em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> O pacote de seguros inclui cobertura para acidentes em viagens, atrasos e perda de bagagem, entre outros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Concierge Visa Exclusivo: </b><span style="font-weight: 400;">O serviço de concierge oferece assistência pessoal 24 horas por dia, garantindo que os titulares tenham suporte em todas as etapas de suas viagens.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para solicitar seu Altus Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus do Banco do Brasil é, inegavelmente, uma oferta atraente para aqueles que buscam um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> sofisticado e cheio de benefícios. Com uma taxa de conversão de pontos notável, acesso ilimitado às Salas VIP e um abrangente conjunto de seguros, o Cartão Altus oferece um valor substancial para seus titulares. Se você se qualifica para obter esse cartão e valoriza as vantagens financeiras e de viagem, considere o Cartão Altus. No entanto, lembre-se de avaliar adequadamente as condições e requisitos associados antes de tomar uma decisão informada.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZRVLKX wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/private/altus/" aria-label="solicitar Banco do Brasil Altus Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Banco do Brasil Altus Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-altus-visa-infinite/">Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartões de Crédito Black e Infinite: O Que Você Precisa Saber</title>
		<link>/cartoes-de-credito-black-e-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:25:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões Black]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões de Luxo]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões de Prestígio]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[histórico de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Limites de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Programas de Fidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Serviços de Proteção]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=452</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o mundo dos cartões Black e Infinite, símbolos de prestígio financeiro. Explore os benefícios, limites e requisitos exclusivos. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartoes-de-credito-black-e-infinite/">Cartões de Crédito Black e Infinite: O Que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Os cartões de crédito <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> ou <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> são a expressão máxima de prestígio e exclusividade no mundo das finanças pessoais. Esses cartões oferecem uma série de benefícios exclusivos e são reservados para um grupo seleto de indivíduos com alta renda e histórico de crédito positivo.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1WFKLW wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-basicos/" aria-label="Cartões de Crédito Básicos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartões de Crédito Básicos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-gold/" aria-label="Cartões de Crédito Gold" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartões de Crédito Gold                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" aria-label="Cartões de Crédito Platinum" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartões de Crédito Platinum                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, você vai explorar o que são <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a> Black e Infinite , seus principais recursos e para quem eles são destinados.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Limite de Crédito e Anuidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a> Black e Infinite são conhecidos por seus limites de crédito substanciais. Esses limites podem variar, mas muitas vezes ultrapassam a marca de R$ 1 milhão, proporcionando uma flexibilidade financeira excepcional. No entanto, essa generosidade vem com um preço, e a anuidade desses cartões costuma ser significativamente alta, atingindo valores de até R$ 10.000,00 ou mais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais razões pelas quais os indivíduos buscam cartões Black e Infinite são os benefícios excepcionais que eles oferecem. Estes podem incluir:</span></p>



<ol>
<li><b>Concierge: </b><span style="font-weight: 400;">Um serviço de concierge pessoal está disponível para auxiliar os titulares do cartão com diversas tarefas, desde fazer reservas em restaurantes renomados até adquirir ingressos para eventos esportivos ou culturais.</span></li>



<li><b>Seguro Viagem:</b><span style="font-weight: 400;"> Os titulares de cartões Black e Infinite geralmente têm acesso a um seguro viagem completo, que cobre despesas médicas, cancelamentos de viagem e outros imprevistos durante suas jornadas.</span></li>



<li><b>Acesso a Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Os portadores desses cartões têm a vantagem de desfrutar de salas VIP em aeroportos ao redor do mundo. Isso oferece um refúgio tranquilo antes de seus voos, com opções para descansar, trabalhar ou desfrutar de refeições de alta qualidade.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados anteriormente, os cartões Black e Infinite também podem incluir:</span></p>



<ul>
<li><b>Programas de Fidelidade: </b><span style="font-weight: 400;">Muitos desses cartões oferecem programas de fidelidade, permitindo que os titulares acumulem pontos ou milhas para resgatar prêmios, como passagens aéreas, upgrades de classe ou serviços de concierge adicionais.</span></li>



<li><b>Serviços de Proteção</b><span style="font-weight: 400;">: Os portadores desses cartões podem acessar serviços de proteção, incluindo seguro de compra (que cobre itens comprados com o cartão) e seguro de reembolso por preço mais baixo (que reembolsa a diferença se um item comprado for encontrado a um preço mais baixo em outro lugar).</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quem Pode Solicitar um Cartão Black ou Infinite?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a> Black e Infinite não são para todos. Os bancos e instituições financeiras direcionam esses cartões a indivíduos com alta renda e um histórico de crédito sólido. Geralmente têm critérios rigorosos para a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> desses cartões, incluindo um limite de renda mínimo e avaliação do histórico de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a> Black e Infinite são uma expressão de status financeiro elevado e acesso a benefícios exclusivos. No entanto, sua disponibilidade está reservada para aqueles com alta renda e histórico de crédito positivo. Se você se qualificar e decidir optar por um desses cartões, é essencial entender completamente os benefícios e os custos associados a eles.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os detalhes e as características dos cartões podem variar de um emissor para outro, portanto, escolher o que melhor atenda às suas necessidades e estilo de vida é fundamental. Lembre-se de que, com grandes poderes vêm grandes responsabilidades, e gerenciar um cartão Black ou Infinite requer disciplina financeira para evitar dívidas excessivas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartoes-de-credito-black-e-infinite/">Cartões de Crédito Black e Infinite: O Que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
