<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/visa-infinite/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:24:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ágora Visa Infinite: Cashbak para Investidores</title>
		<link>/agora-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 11:57:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Ágora Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Anuidade Gratuita]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco Cartões]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1769</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ágora Visa Infinite: Maximize sua economia com 1% de cashback. Anuidade gratuita no 1º ano. Benefícios exclusivos para investidores. Leia mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/agora-visa-infinite/">Ágora Visa Infinite: Cashbak para Investidores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um investidor atento e deseja maximizar seu potencial de economia ao mesmo tempo que desfruta de benefícios exclusivos, então o Ágora Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é a escolha ideal para você. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as vantagens do Ágora Visa Infinite, destacando seu programa de cashback e outros benefícios exclusivos para clientes da Ágora <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>. Vamos revelar por que este cartão merece a sua consideração.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Ágora Visa Infinite</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Cashback de 1% em todas as compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O destaque inegável do Ágora Infinite é seu generoso programa de cashback. Com este cartão, você pode desfrutar de 1% de cashback em todas as compras que realizar. Isso significa que uma parte significativa do seu dinheiro gasto volta diretamente para o seu bolso. Imagine receber dinheiro de volta em suas compras diárias, simples assim. O cashback é creditado diretamente em sua conta ou pode ser investido em um fundo conservador com liquidez diária.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Anuidade Gratuita no Primeiro Ano</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Ágora Visa Infinite oferece anuidade gratuita durante o primeiro ano de uso. Esta é uma vantagem significativa, permitindo que você aproveite todos os benefícios do cartão sem preocupações adicionais nos primeiros meses. Após esse período inicial, você pode continuar desfrutando da anuidade gratuita se atender a certos critérios, como ter <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> na Ágora <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> a partir de R$ 50.000 ou atingir um gasto mensal de R$ 7.000 no cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Benefícios Visa Infinite</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como cliente Ágora Visa Infinite, você tem acesso a uma ampla gama de benefícios exclusivos proporcionados pelo programa Visa Infinite. Estes benefícios incluem seguros e assistências para uso doméstico e durante suas viagens, bem como acesso a salas VIP em aeroportos ao redor do mundo. Essas vantagens proporcionam comodidade, segurança e uma experiência mais luxuosa durante suas viagens.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Programa de Pontos Ágora Rewards</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o Ágora Visa Infinite oferece o programa de pontos Ágora Rewards. Com cada dólar gasto, você acumula pontos que podem ser trocados por milhas, serviços ou outros benefícios. Este é mais um incentivo para maximizar seus gastos e obter vantagens adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Gerenciamento Simples pelo App</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O aplicativo Bradesco Cartões permite o gerenciamento conveniente do seu Ágora Infinite. Com o aplicativo, você pode controlar suas transações, consultar seu saldo, configurar alertas de pagamento e realizar outras tarefas de forma rápida e fácil. A segurança e comodidade são fundamentais para os clientes do Ágora Infinite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Ágora Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Ágora Visa Infinite é, sem dúvida, um dos melhores cartões de crédito disponíveis para investidores. Sua incrível oferta de cashback de 1% em todas as compras, juntamente com a anuidade gratuita e os benefícios exclusivos para clientes da Ágora Investimentos, o torna uma opção altamente atrativa. Se você está em busca de um cartão que não só economize dinheiro, mas também ofereça uma série de benefícios de alto nível, o Ágora Infinite é a escolha certa para você.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um investidor em busca de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma combinação excepcional de cashback e benefícios exclusivos, não hesite em solicitar o Ágora Infinite. Ele é a ferramenta financeira perfeita para otimizar seus gastos e desfrutar de uma série de vantagens valiosas. Faça sua escolha inteligente e aproveite ao máximo o seu dinheiro com o Ágora Visa Infinite.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z2Fv56 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.agorainvestimentos.com.br/html/programas/cartao-de-credito.html" aria-label="Conhecer o Ágora Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer o Ágora Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/agora-visa-infinite/">Ágora Visa Infinite: Cashbak para Investidores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rico Visa Infinite: Um dos Melhores em Cashback</title>
		<link>/rico-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 14:39:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[análise de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[lojas parceiras]]></category>
		<category><![CDATA[Rico]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1749</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você busca economizar nas compras com um cartão de crédito? Descubra o Rico Visa Infinite e seu cashback de 1,2%. Leia o artigo agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/rico-visa-infinite/">Rico Visa Infinite: Um dos Melhores em Cashback</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você está procurando um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que possa ajudá-lo a economizar dinheiro enquanto faz suas compras? Se sim, o Rico Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> pode ser a escolha certa para você. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar o mundo do cashback, como ele funciona e por que é importante considerar o Rico Visa Infinite para suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quais são os Benefícios do Cashback?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os benefícios do cashback são evidentes. Primeiro, você economiza dinheiro em suas compras regulares. Segundo, o cashback não está vinculado a produtos específicos ou lojas, o que lhe dá a liberdade de gastar como quiser. Além disso, o cashback é uma maneira passiva de economizar, pois você não precisa se preocupar em acumular pontos ou milhas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Análise do Rico Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que compreendemos o conceito de cashback, vamos analisar o Rico Visa Infinite. Este <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> oferece um percentual de cashback de 1,2% em todas as compras. Isso significa que, a cada compra que você faz, 1,2% do valor é devolvido a você como crédito na fatura. Isso pode se traduzir em economias significativas ao longo do tempo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lojas Parceiras</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do percentual de cashback, o Rico Visa Infinite também oferece a vantagem de lojas parceiras. Isso significa que, ao fazer compras em determinadas lojas parceiras, você pode ganhar um cashback ainda maior. Essa é uma maneira inteligente de maximizar suas economias, especialmente se você já costuma fazer compras nessas lojas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Requisitos para solicitar o cartão</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como acontece com a maioria dos cartões de crédito, existem requisitos para solicitar o Rico Visa Infinite. Para se tornar elegível, é necessário investir pelo menos R$ 1.000,00. Essa exigência é razoável para muitos consumidores que já estão considerando investir seu dinheiro.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios do Rico</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o cartão Rico oferece outros benefícios, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Anuidade gratuita:</strong> Você não precisa se preocupar com taxas anuais que podem pesar no seu orçamento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Seguro viagem:</strong> Proteção extra para suas viagens, proporcionando tranquilidade e segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Central de Atendimento pelo WhatsApp ou pelo app Rico:</strong> Suporte fácil e rápido para resolver qualquer dúvida ou problema.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Pagamento por aproximação ou com Apple Pay, Samsung Pay ou Google Pay:</strong> Tecnologia que torna suas compras mais simples e seguras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Cartão virtual:</strong> Uma camada adicional de segurança para compras online.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Débito e crédito no mesmo cartão físico:</strong> Maior flexibilidade para suas despesas.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Comparação com Outros Cartões para Cashback</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para determinar se o Rico Visa Infinite é o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback, é essencial compará-lo com outras opções no mercado. Avalie os percentuais de cashback, as lojas parceiras e os requisitos de elegibilidade de diferentes cartões para tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Rico Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Rico Visa Infinite é uma opção atraente para quem deseja um cartão de crédito que oferece cashback significativo, juntamente com uma série de outros benefícios. Com um percentual de 1,2% em todas as compras e lojas parceiras, ele pode ajudar você a economizar consideravelmente ao longo do tempo. Certifique-se de atender aos requisitos de elegibilidade e compare-o com outras opções no mercado antes de tomar sua decisão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao analisar o cartões de crédito, vejo o Rico como uma excelente escolha para aqueles que desejam maximizar suas economias. O percentual de cashback competitivo, combinado com os benefícios adicionais, torna este cartão uma opção atraente. No entanto, é crucial lembrar que a escolha do cartão de crédito deve se alinhar com suas necessidades e <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> individuais.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está considerando o Rico Visa Infinite como sua próxima opção de cartão de crédito, certifique-se de avaliar seus próprios hábitos de consumo, necessidades e metas financeiras. Compare-o com outras opções disponíveis e tome uma decisão informada. O Rico Visa Infinite pode ser uma ferramenta poderosa para economizar dinheiro, mas a escolha final deve ser personalizada para atender às suas necessidades específicas.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1DFIhG wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.rico.com.vc/produtos/cartao-de-credito/" aria-label="Rico Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Rico Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/rico-visa-infinite/">Rico Visa Infinite: Um dos Melhores em Cashback</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</title>
		<link>/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:38:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[acesso a salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[cartão adicional.]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[desconto na anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento seguro]]></category>
		<category><![CDATA[privilégios]]></category>
		<category><![CDATA[promoções]]></category>
		<category><![CDATA[proteção em viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1636</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra os benefícios exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite - Acumule pontos, acesse salas VIP e muito mais. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece um mundo de benefícios e privilégios, o Santander Unlimited Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> se destaca como uma opção notável. Com uma ampla gama de recursos e vantagens projetados para atender às necessidades de quem busca um cartão de elite, este cartão não tem igual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as características e os benefícios deste cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das características mais atraentes deste cartão é a capacidade de acumular pontos Esfera. Com até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará ganhando recompensas substanciais enquanto realiza suas compras diárias. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Visa Infinite. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar em seu voo. Além disso, você tem direito a convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito. Você estará coberto contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como proteção para sua bolsa, mochila e pertences quando roubados junto com o cartão segurado, até R$ 1.000,00. Ter essa proteção é inestimável, proporcionando uma sensação extra de segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Unlimited, você pode eliminar a taxa de anuidade. Isso torna a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Visa Concierge: </b><span style="font-weight: 400;">Com este serviço, você terá um assistente pessoal à sua disposição 24 horas por dia. De reservar voos a obter ingressos para shows esgotados, o Visa Concierge está lá para atender às suas necessidades a qualquer momento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP Visa:</b><span style="font-weight: 400;"> Além das Salas VIP fornecidas pelo Santander, o Visa Infinite oferece acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Visa Airport Companion, juntamente com 8 acessos gratuitos para convidados por ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Proteção em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> Compras passagens com o Santander Unlimited Visa Infinite significa que você e seus familiares podem desfrutar de uma proteção contra acidentes cobertos ou emergências médicas fora do Brasil. Isso inclui despesas médicas, odontológicas, de prescrição e de hospedagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander Unlimited Visa Infinite suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Visa Infinite, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite. Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Visa Infinite é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1CLqih wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</title>
		<link>/cartao-altus-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:28:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Altus]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidade]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1633</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Altus do Banco do Brasil: luxo, benefícios e vantagens. Leia nosso artigo completo para uma análise detalhada.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-altus-visa-infinite/">Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>, oferecido pelo Banco do Brasil, destaca-se como uma opção exclusiva que promete elevar a experiência financeira dos seus clientes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para diferenciá-lo no competitivo mundo dos cartões de crédito de alto padrão, apresentamos esse artigo, onde</span> faremos uma análise imparcial dos recursos e benefícios do Cartão Altus, explorando como ele se destaca no mercado brasileiro.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Altus </span><span style="font-weight: 400;">Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus é um produto de prestígio destinado a um seleto grupo de convidados. Ele é projetado para clientes que buscam uma experiência excepcional em suas transações financeiras. O Cartão Altus visa proporcionar aos titulares vantagens exclusivas, tanto no Brasil quanto no exterior, garantindo acesso a serviços premium e benefícios exclusivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Comparando com o Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das primeiras distinções notáveis do Cartão Altus em relação ao Visa Infinite é o material de construção do cartão. Enquanto o Visa Infinite é feito de PVC, o Cartão Altus é metálico, conferindo um toque adicional de luxo. Além disso, o sistema de conversão de compras em pontos oferecido pelo Cartão Altus supera o Visa Infinite, com uma taxa de conversão de US$1 = 4 pontos. Isso significa que cada gasto é recompensado de forma substancial.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos pontos mais atrativos do Cartão Altus é que os pontos acumulados nunca expiram. Isso oferece uma flexibilidade significativa para os titulares do cartão, permitindo-lhes acumular pontos ao longo do tempo, sem a pressão de um prazo de validade.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Acesso às Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para os entusiastas de viagens, o Cartão Altus oferece acesso ilimitado às Salas VIP. Titulares e seus acompanhantes podem desfrutar do conforto dessas salas em aeroportos de todo o mundo, cortesia do LoungeKey e VAC &#8211; Visa Airport Companion. Além disso, o Cartão Altus oferece um pacote de seguros que cobre uma ampla gama de situações, incluindo acidentes em viagens, atrasos e cancelamentos de viagens, garantia estendida, assistência médica internacional e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus também oferece outros benefícios exclusivos, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Isenção de Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Titulares que gastam a partir de R$ 25 mil por mês têm direito à isenção da anuidade. Para outros titulares, a anuidade é de 12 parcelas de R$ 120,00 (R$ 1.440,00 no total).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios de Pagamento Sem Contato:</b><span style="font-weight: 400;"> O Cartão Altus oferece tecnologia Visa payWave, permitindo pagamentos sem contato para maior comodidade e segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Serviços de Assistência em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> O pacote de seguros inclui cobertura para acidentes em viagens, atrasos e perda de bagagem, entre outros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Concierge Visa Exclusivo: </b><span style="font-weight: 400;">O serviço de concierge oferece assistência pessoal 24 horas por dia, garantindo que os titulares tenham suporte em todas as etapas de suas viagens.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para solicitar seu Altus Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus do Banco do Brasil é, inegavelmente, uma oferta atraente para aqueles que buscam um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> sofisticado e cheio de benefícios. Com uma taxa de conversão de pontos notável, acesso ilimitado às Salas VIP e um abrangente conjunto de seguros, o Cartão Altus oferece um valor substancial para seus titulares. Se você se qualifica para obter esse cartão e valoriza as vantagens financeiras e de viagem, considere o Cartão Altus. No entanto, lembre-se de avaliar adequadamente as condições e requisitos associados antes de tomar uma decisão informada.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZRVLKX wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/private/altus/" aria-label="solicitar Banco do Brasil Altus Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Banco do Brasil Altus Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-altus-visa-infinite/">Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</title>
		<link>/banrisul-visa-infinite-milhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:41:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Banriclube]]></category>
		<category><![CDATA[Banrisul]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1521</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as vantagens do Cartão Banrisul Visa Infinite e como ele pode melhorar sua qualidade de vida financeira. Leia o artigo agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-visa-infinite-milhas/">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é a escolha perfeita para pessoas que apreciam as melhores coisas da vida, incluindo viagens incríveis, benefícios exclusivos e o conforto que só um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium pode oferecer. </span><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os detalhes deste sofisticado cartão e todos os benefícios que ele pode proporcionar.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Banrisul Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> projetado para atender às necessidades de clientes que buscam uma experiência única. Seja você um correntista ou não do Banrisul, este cartão oferece uma ampla gama de vantagens que tornarão sua vida financeira mais fácil e suas viagens mais memoráveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Vantagens </span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Viagem com Tranquilidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Banrisul Visa Infinite, suas viagens se tornam mais relaxantes e seguras. Antes de embarcar, é importante fazer o registro da sua viagem para uso do cartão no exterior. Isso pode ser facilmente feito através do aplicativo Banrisul ou pelo chat com a Central de Atendimento Banrisul. Você desfrutará da paz de espírito sabendo que seu cartão Visa Infinite estará lá para você em qualquer lugar do mundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Anuidade Condicional</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das vantagens notáveis deste cartão é a anuidade condicional. Correntistas com um saldo médio mensal em aplicações financeiras igual ou superior a R$ 500 mil têm isenção total da anuidade. Além disso, dependendo do seu uso, você pode garantir descontos substanciais na parcela da anuidade, economizando significativamente nos custos de manutenção.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Programa Banriclube</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banriclube oferece um sistema de recompensas generoso que transforma suas compras em pontos. Com o Banrisul Visa Infinite, você ganha 5 pontos para cada dólar gasto em transações recorrentes, 2.5 pontos em transações internacionais e 2.2 pontos em transações nacionais. Esses pontos podem ser trocados por passagens aéreas, diárias de hotel, pacotes turísticos, produtos e até mesmo milhas aéreas. É uma ótima maneira de recompensar-se por suas compras cotidianas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Benefícios de Viagem e Proteção</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os benefícios de viagem são uma característica marcante do Banrisul Visa Infinite. Além do seguro para emergências médicas no exterior, o cartão oferece cobertura para acidentes durante a viagem, atrasos de viagem, perda de conexão aérea, atraso de bagagem e extravio de bagagem. Isso proporciona segurança adicional durante suas jornadas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Acesso a Salas VIP</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os portadores do Banrisul Visa Infinite podem desfrutar de 4 acessos anuais gratuitos a mais de 1.000 Salas VIPs em aeroportos ao redor do mundo com o Visa Airport Companion. Para um toque de sofisticação antes de seus voos, esta é uma vantagem incrível que pode tornar suas viagens muito mais agradáveis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Proteção de Compra e Garantia Estendida</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Banrisul Visa Infinite, suas compras estão protegidas. O seguro de proteção de compra e garantia estendida original oferece tranquilidade, permitindo que você compre com confiança, sabendo que está coberto em caso de problemas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Melhor dos Dois Mundos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa Infinite é a combinação perfeita de sofisticação e praticidade. Com suas recompensas generosas, benefícios de viagem abrangentes e a conveniência de uma anuidade condicional, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência financeira premium. E a melhor parte? A solicitação do seu cartão é simples, seja você um cliente existente ou alguém em busca do cartão perfeito para suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o seu Cartão Banrisul Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de aproveitar tudo o que o Cartão Banrisul Visa Infinite tem a oferecer. Com tantos benefícios à sua disposição, este cartão é mais do que um meio de pagamento; ele é uma ferramenta que aprimora a sua qualidade de vida. Solicite o seu cartão agora seu cartão. e dê um passo em direção a um mundo de experiências excepcionais. Você merece o melhor, e o Cartão Banrisul Visa Infinite está aqui para garantir que você o obtenha.</span></p>
<p>Seja você cliente Banrisul ou não, para solicitar procure qualquer agência ou faça a solicitação <a href="https://www.banrisul.com.br/bob/link/bobw00hn_promocao.aspx?secao_id=3310" target="_blank" rel="noopener nofollow">através do aplicativo.</a></p>
<div class="lazyblock-block-links-TlrWv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.banrisul.com.br/bob/link/bobw27hn_conteudo_detalhe_cartoes_credito_ss.aspx?secao_id=2126" aria-label="Conheça o Banrisul Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça o Banrisul Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-visa-infinite-milhas/">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</title>
		<link>/cartao-caixa-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:13:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão CAIXA]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1500</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Cartão CAIXA Visa Infinite é a escolha perfeita para recompensas, flexibilidade e segurança. Explore seus benefícios e solicite o seu agora! Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-caixa-visa-infinite/">Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Buscar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que ofereça benefícios de qualidade e flexibilidade pode ser uma tarefa desafiadora. No entanto, o Cartão CAIXA Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha sólida que combina conveniência, recompensas e segurança, e que pode se tornar o seu parceiro ideal para as suas despesas diárias. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar o que torna o Cartão CAIXA Visa Infinite uma opção interessante e por que você pode querer considerá-lo para as suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Cartão CAIXA Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um dos cartões de crédito mais respeitados e amplamente aceitos em todo o mundo, e ele vem repleto de benefícios e recompensas exclusivas. Mas quem pode solicitá-lo? Este cartão é direcionado a indivíduos com 18 anos ou mais, ou maiores de 16 anos, desde que sejam assistidos pelo responsável ou emancipados e tenham renda própria. Se você se encaixa nesses critérios, então este cartão pode ser uma excelente escolha para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Características do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão CAIXA Visa Infinite apresenta uma série de características que o tornam uma opção interessante:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Limite Mínimo Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O limite mínimo para contratação é de R$ 15.000,00, o que proporciona uma flexibilidade financeira considerável.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Recompensas em Pontos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com este cartão, você ganha 2,3 pontos para cada US$ 1,00 gasto em compras nacionais e 3,2 pontos para cada US$ 1,00 gasto em compras internacionais. Isso significa que suas despesas diárias se transformam em recompensas valiosas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade do Cartão CAIXA Visa Infinite é de 12 parcelas mensais de R$ 69,00, com a vantagem de um cashback da anuidade, tornando-o ainda mais atrativo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para compartilhar os benefícios do seu cartão com a família, você pode adicionar cartões extras sem custos adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos de Bandeira</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Visa Infinite oferece uma ampla gama de benefícios exclusivos, como o programa &#8220;Vai de Visa&#8221;, que traz ofertas, promoções e benefícios exclusivos. Além disso, você pode fazer doações a instituições de caridade sem custos extras com o &#8220;Visa Causas&#8221;. Além disso, diversos seguros estão incluídos, como Proteção de Compra, Garantia Estendida, Emergência Médica Internacional e muito mais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programa de Pontos CAIXA</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Programa Pontos CAIXA permite que você acumule pontos proporcionalmente ao uso do Cartão CAIXA Visa Infinite. Estes pontos podem ser trocados em programas de recompensas como Tudo Azul, Smiles, LATAM Pass, TAP Miles&amp;Go e Dotz.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cashback de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Você tem a oportunidade de receber até 100% da parcela mensal da anuidade de volta, dependendo dos valores gastos. O cashback pode chegar a 100% com gastos a partir de R$ 8.000,00.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Promoções e Vantagens</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados, o Cartão CAIXA Visa Infinite oferece inúmeras promoções e vantagens, tornando-o uma opção atraente. Com recursos como pagamento por aproximação, assistência para viagens, ampla aceitação em estabelecimentos credenciados, flexibilidade de pagamento e um programa de pontos, você pode desfrutar de um mundo de conveniência com este cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Contratar o Cartão CAIXA Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já é cliente CAIXA, você pode solicitar este cartão facilmente através do App CAIXA, Internet Banking CAIXA ou no App Cartões CAIXA. Para não clientes, é possível contratar através de uma Agência CAIXA ou Correspondente CAIXA Aqui.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um cartão que combina simplicidade, conveniência e um amplo leque de benefícios, o que o torna uma opção valiosa para quem procura flexibilidade financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quer Saber Mais?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja aproveitar o melhor que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> tem a oferecer, o Cartão CAIXA Visa Infinite pode ser a resposta para as suas necessidades financeiras. Com recompensas atraentes e uma série de benefícios, ele pode tornar suas despesas diárias ainda mais recompensadoras. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de explorar um mundo de conveniência e vantagens exclusivas com este cartão de alta qualidade. Peça o seu agora e desfrute de tudo o que ele tem a oferecer.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-1Dm4f1 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.caixa.gov.br/voce/cartoes/credito/infinite/Paginas/default.aspx" aria-label="Conhecer Cartão CAIXA Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer Cartão CAIXA Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-caixa-visa-infinite/">Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB Eurobike: Tudo o que Você Precisa Saber</title>
		<link>/cartao-brb-dux-eurobike-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:47:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Eurobike]]></category>
		<category><![CDATA[cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[clientes Eurobike]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[exclusividade]]></category>
		<category><![CDATA[Solicitar]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1253</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite: Vantagens Exclusivas para Clientes Eurobike. Saiba como solicitar este cartão de elite.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-brb-dux-eurobike-visa-infinite/">BRB Eurobike: Tudo o que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="19" title="BRB DUX">BRB DUX</a> Eurobike Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium emitido pelo Banco de Brasília (BRB) em parceria com a concessionária Eurobike. Esta união resultou em um cartão de elite repleto de vantagens exclusivas para os clientes da Eurobike, além dos benefícios já oferecidos pelo Visa Infinite. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos todos os detalhes e benefícios que tornam o Cartão Eurobike uma opção verdadeiramente especial para quem deseja viajar com estilo e ter acesso a um mundo de privilégios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens e Benefícios do BRB Eurobike</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Eurobike oferece uma série de vantagens e benefícios que fazem jus ao seu status premium. Aqui estão alguns dos principais benefícios que você pode desfrutar:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Programa de Pontos:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o seu Cartão <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="19" title="BRB DUX">BRB DUX</a> Eurobike Visa Infinite, você acumula 1,5 pontos a cada dólar gasto. Esses pontos podem ser trocados por diversas recompensas, como passagens aéreas e produtos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Viagem: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece um seguro viagem com cobertura de até US$ 50.000, proporcionando tranquilidade e segurança durante suas viagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP:</b><span style="font-weight: 400;"> Os portadores deste cartão têm acesso exclusivo às Salas VIP do Banco BRB em aeroportos, proporcionando um ambiente tranquilo e luxuoso para relaxar antes de seus voos. Além disso, o Cartão Eurobike também oferece acesso às salas VIP por meio dos programas Priority Pass, LoungeKey e Visa Airport Companion, com a conveniência de levar até 3 convidados gratuitamente.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos para Clientes da Eurobike</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para os clientes da Eurobike, o Cartão <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="19" title="BRB DUX">BRB DUX</a> Eurobike Visa Infinite reserva ainda mais vantagens. Entre os benefícios exclusivos da concessionária estão:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto em Veículos: </b><span style="font-weight: 400;">Os titulares deste cartão recebem um desconto de R$ 5.000 em carros zero quilômetro e R$ 1.000 em motos adquiridas na Eurobike.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto em Itens da Loja: </b><span style="font-weight: 400;">Você desfrutará de um desconto de 5% em itens da loja Eurobike, permitindo-lhe adquirir acessórios e peças para seus veículos com economia.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Parcerias BRB e Visa</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Eurobike:</b><span style="font-weight: 400;"> Ganhe 250 mil pontos na compra de um veículo 0km ou 5 mil pontos na compra de uma moto na Eurobike.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Hoteis.com:</b><span style="font-weight: 400;"> Desconto de 10% em reservas de hotéis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Grupo Tauá Hotéis:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto em hospedagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Evino: </b><span style="font-weight: 400;">20% de desconto em compras acima de R$200.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Costa do Sauípe: </b><span style="font-weight: 400;">Até 20% de desconto na hospedagem.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Rio Quente: </b><span style="font-weight: 400;">Até 15% de desconto na hospedagem e desconto extra.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Hot Park:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto sobre o valor do lote vigente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Tok &amp; Stok: </b><span style="font-weight: 400;">7% de desconto em compras online.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Calvin Klein:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto no crédito ou 15% no débito.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Hugo Boss:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto em todas as lojas físicas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mercadito:</b><span style="font-weight: 400;"> Isenção da taxa de rolha.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Petz:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto em compras online.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Essas parcerias oferecem descontos e benefícios exclusivos, tornando o Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite uma escolha valiosa para uma variedade de experiências, desde viagens até compras e lazer. Aproveite essas ofertas especiais com seu cartão de elite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Custos e Taxas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante estar ciente dos custos associados ao Cartão <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BRB DUX</a> Eurobike Visa Infinite. A anuidade deste cartão é de R$ 1.200. Além disso, taxas de saque e outros custos podem ser aplicados.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Promoções Exclusivas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao pagar com o Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite, você pode aproveitar promoções exclusivas em diversos estabelecimentos. Restaurantes renomados como Chez Claude, Bar do Adão, Liz Cocktail &amp; Co., CT Boucherie e muitos outros oferecem descontos especiais para os titulares deste cartão, tornando suas experiências gastronômicas ainda mais especiais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Isenção de Anuidade Progressiva</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;"> Uma característica interessante deste cartão é a possibilidade de isenção de até 100% na anuidade. Quanto mais você utilizar o Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite, maior será o desconto na anuidade. Este desconto pode ser obtido por meio do valor acumulado em sua fatura mensal. Portanto, quanto mais você usar o cartão, maior será a economia.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos com Visa</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados, este cartão é da bandeira Visa, o que significa que você também pode acessar o programa &#8220;Vai de Visa&#8221;. Esse programa oferece uma série de vantagens para compras e viagens, incluindo descontos em parceiros, doações para causas sociais, e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;"> Este cartão é um produto ultraexclusivo, criado especialmente para clientes da Eurobike. Se você é cliente da concessionária, o processo de solicitação pode ser realizado por meio do aplicativo exclusivo para smartphones. Lá, você encontrará todas as informações necessárias para fazer sua solicitação.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite é muito mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é um portal para um mundo de vantagens exclusivas e experiências incríveis. Para quem é cliente da Eurobike e busca um cartão que ofereça benefícios de elite, esta é uma escolha notável.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com seus programas de pontos generosos, seguro viagem abrangente, acesso a salas VIP e promoções exclusivas, este cartão pode tornar suas viagens e atividades cotidianas verdadeiramente excepcionais. Lembre-se de que a anuidade pode ser reduzida consideravelmente com base em seu uso, tornando-o uma opção ainda mais atraente para quem busca economia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é cliente da Eurobike e deseja desfrutar de todos esses benefícios, não hesite em fazer a solicitação do Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite e elevar sua experiência a um novo patamar de exclusividade. Viaje, compre e desfrute da vida com estilo e sofisticação com este cartão de elite.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-JRe0V wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://eurobike.brbcard.com.br/" aria-label="conhecer BRB EUROBIKE" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                conhecer BRB EUROBIKE                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-brb-dux-eurobike-visa-infinite/">BRB Eurobike: Tudo o que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão XP com Acesso à Salas VIP: Vale a Pena?</title>
		<link>/cartao-xp-com-acesso-a-salas-vip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:59:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão XP]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Investback]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[XP Investimentos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=792</guid>

					<description><![CDATA[<p>Com o Cartão XP Visa Infinite, aproveite acesso exclusivo a salas VIP em aeroportos e benefícios únicos. Saiba se vale a pena!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-xp-com-acesso-a-salas-vip/">Cartão XP com Acesso à Salas VIP: Vale a Pena?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No mundo das finanças e dos cartões de crédito, é crucial encontrar um que se adapte perfeitamente ao seu perfil e necessidades. O Cartão XP Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma opção que se destaca por suas ofertas exclusivas, tais como anuidade gratuita, programa Investback, e, agora, o acesso a uma ampla variedade de salas VIP em aeroportos no Brasil e em todo o mundo.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZADmgu wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-xp/" aria-label="Cartão de Crédito XP: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito XP: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-xp-investimento/" aria-label="Solicitar cartão de crédito xp investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar cartão de crédito xp investimento                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-xp/" aria-label="Limite do Cartão de Crédito XP" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite do Cartão de Crédito XP                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos todos os benefícios do Cartão XP com foco em sua oferta de acesso às salas VIP. Além disso, avaliaremos se essa adição realmente vale a pena para os clientes da XP. Acompanhe-nos nesta análise crítica para descobrir se esse cartão é a escolha certa para você.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Entenda o Funcionamento do Cartão XP Visa Infinite</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão XP Visa Infinite é conhecido por ser um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> que se destina a atender às necessidades dos investidores, e oferece uma série de benefícios atrativos. Atualmente, um dos principais diferenciais desse cartão é o acesso a salas VIP em aeroportos, graças à parceria com o programa Visa Airport Companion e DragonPass. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso permite que os titulares do Cartão XP tenham quatro acessos gratuitos por ano a salas VIP, onde também podem levar um acompanhante. As salas Plaza Premium Lounge nos aeroportos de Guarulhos (SP) e Galeão (RJ) são algumas das inclusas nessa oferta.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Acessar as Salas VIP com o Cartão XP Visa Infinite</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Obter acesso às salas VIP com o Cartão XP é um processo simples e conveniente:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Baixe o Visa Airport Companion:</strong> Comece por baixar o aplicativo Visa Airport Companion, disponível tanto para dispositivos Android quanto para iOS.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Crie uma Assinatura:</strong> Ao abrir o aplicativo, selecione &#8220;Não, eu quero criar uma assinatura&#8221; e insira os detalhes do seu Cartão XP Visa Infinite para vinculá-lo à sua conta.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Faça o Login:</strong> Se você já possui um cadastro no aplicativo, basta fazer o login com seu e-mail e senha.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Certifique-se de que seu Cartão Esteja Desbloqueado:</strong> Para usufruir dos benefícios, é fundamental garantir que seu Cartão XP esteja desbloqueado.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Complete seu Cadastro:</strong> Preencha os campos necessários conforme solicitado.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Acesse a Sala VIP:</strong> Após o cadastro estar completo, você estará pronto para desfrutar das salas VIP. No aeroporto, basta apresentar o QR code gerado pelo aplicativo Visa Airport Companion na sala VIP de sua escolha, junto com seu passaporte, documento de identidade e os documentos do seu acompanhante.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quantos Acessos à Sala VIP Você Recebe?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A quantidade de acessos gratuitos às salas VIP depende da categoria do Cartão XP que você possui:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Cartão XP Visa Infinite:</strong> Oferece quatro acessos gratuitos por ano, com a possibilidade de levar um acompanhante.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Cartão XP Visa Infinite Categoria One:</strong> Nesta categoria, você tem direito a dois acessos gratuitos por ano, também com a opção de levar um acompanhante.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que os cartões adicionais seguem as mesmas regras e benefícios de acordo com a categoria do titular. Portanto, os portadores de cartões adicionais também podem levar um acompanhante para a sala VIP, porém, é importante destacar que o acesso do acompanhante consumirá um dos acessos gratuitos disponíveis, tanto para o titular quanto para os portadores adicionais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quais Salas VIP Aceitam o Cartão?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa Visa Airport Companion proporciona acesso a mais de 1.000 salas VIP em diversos aeroportos ao redor do mundo. Para descobrir as salas VIP que aceitam o Cartão XP, basta utilizar a opção &#8220;Sala VIP&#8221; no aplicativo, disponível para Android e iOS. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre essas salas, destacam-se as renomadas Plaza Premium Lounge nos aeroportos de Guarulhos (SP) e Galeão (RJ).</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-X7p0n wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-xp-visa-infinite/" aria-label="Cartão de Crédito XP Visa Infinite: Análise Detalhada" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito XP Visa Infinite: Análise Detalhada                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"> Salas VIP com o Cartão XP: </span><span style="font-weight: 400;">Vale a Pena Acessar?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para determinar se vale a pena pagar para acessar as salas VIP com o Cartão XP, é importante levar em consideração o valor gasto e o retorno proporcionado pelo programa Investback do cartão. O programa Investback oferece até 1% de retorno em todas as compras realizadas com o Cartão XP. Para maximizar esse retorno, você pode adquirir produtos diretamente na Central de Benefícios do aplicativo XP, onde encontrará ofertas com Investback diferenciado em sites parceiros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A oportunidade de acessar salas VIP oferece um nível de conforto e conveniência que pode ser inestimável, especialmente durante longas esperas em aeroportos. O fato de o Cartão XP Visa Infinite não cobrar anuidade apenas aumenta seu apelo. Portanto, se você já é cliente da XP <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> ou está considerando se tornar um, o Cartão XP com acesso às salas VIP é uma opção que, definitivamente, merece ser considerada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desfrute dos Privilégios do Cartão XP com Acesso às Salas VIP</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão XP Visa Infinite oferece uma experiência única para seus portadores, principalmente com os benefícios de acesso às salas VIP. Considerando a anuidade gratuita, a possibilidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e o programa Investback, o Cartão XP se destaca como uma escolha atrativa para investidores e viajantes frequentes. A facilidade de acesso às salas VIP é uma adição valiosa, que pode tornar suas viagens mais agradáveis e convenientes. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se sempre de verificar os detalhes diretamente com a XP <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> para garantir que você está elegível e compreender os termos e condições completos. Se você busca conveniência, conforto e benefícios em seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>, o Cartão XP Visa Infinite pode ser a escolha certa para você. Aproveite todos os privilégios e viaje com mais comodidade.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZPpHYc wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.xpi.com.br/produtos/cartao-de-credito" aria-label="solicitar cartão xp agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar cartão xp agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-xp-com-acesso-a-salas-vip/">Cartão XP com Acesso à Salas VIP: Vale a Pena?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
