<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>experiências de compra &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/experiencias-de-compra/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>experiências de compra &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</title>
		<link>/brb-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:52:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade acessível]]></category>
		<category><![CDATA[BRB Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1281</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o BRB Mastercard Black: pontos, anuidade econômica e vantagens exclusivas. Eleve sua experiência de compra. Peça o seu agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já imaginou um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não apenas facilita suas compras, mas também abre as portas para um mundo de privilégios? O BRB Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é muito mais do que um simples pedaço de plástico. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar cada aspecto desse <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium, desde como ele recompensa seus gastos até as vantagens exclusivas que oferece. Se você procura uma experiência de compra elevada a um novo nível, o BRB Mastercard Black pode ser a escolha perfeita.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pontuação por Dólar Gasto: Transforme Gastos em Experiências</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Imagine ganhar recompensas sempre que você faz uma compra. Com o BRB Mastercard Black, cada dólar gasto é uma oportunidade de acumular pontos. No programa &#8220;Clube Curtaí,&#8221; cada US$ 1,00 gasto se traduz em 2,0 pontos. Isso significa que suas compras diárias podem ser transformadas em experiências exclusivas, como viagens, produtos de luxo e muito mais. É uma maneira inteligente de maximizar cada compra.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível: Economize com Desconto de 50% no Primeiro Ano</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma preocupação comum com cartões de crédito premium é o custo. Mas o BRB Mastercard Black oferece uma grande vantagem: a anuidade é de apenas 12 parcelas de R$ 81,00, totalizando R$ 972,00. E o melhor, no primeiro ano, você desfruta de um desconto de 50%, reduzindo a anuidade para apenas R$ 486,00. Uma economia significativa para um cartão que oferece tantos benefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos: Tornando Suas Viagens Mais Confortáveis</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black não se trata apenas de pontos e gastos. Ele também proporciona acesso a benefícios excepcionais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso à Sala BRB VIP Club: </b><span style="font-weight: 400;">Localizada no Aeroporto de Brasília, esta sala VIP é única, com um raio-X próprio que facilita sua jornada até o voo, proporcionando conforto e comodidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>BRB Coworking:</b><span style="font-weight: 400;"> Para viajantes a trabalho ou lazer, o BRB oferece espaços de coworking nos Aeroportos de Congonhas e Santos Dumont, tornando sua espera mais produtiva e confortável.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilize seu Cartão BRB nas carteiras digitais: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão é compatível com Apple Pay e Samsung Pay, tornando seus pagamentos mais convenientes e seguros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>LoungeKey:</b><span style="font-weight: 400;"> Com a LoungeKey, você obtém acesso a mais de 850 salas VIP em aeroportos em todo o mundo. É um programa exclusivo para portadores de cartões de alta renda, como o BRB Mastercard Black.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Elegibilidade: Exclusividade para Clientes de Alta Renda</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é destinado a um público de alta renda que busca uma experiência premium de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Para se qualificar, é importante atender aos critérios de renda e histórico de crédito estabelecidos pelo BRB.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desconto Progressivo na Anuidade: Economize Conforme Gasta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui está o detalhamento do desconto progressivo na anuidade com base nos seus gastos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>25% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 6.900 e R$ 8.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>50% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.400 e R$ 8.899,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>75% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.900 e R$ 12.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>100% de desconto: </b><span style="font-weight: 400;">Gaste acima de R$ 12.400.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o BRB Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão está acessível tanto para correntistas quanto para não correntistas. Para os clientes que já possuem conta no banco, é necessário comparecer a uma agência para fazer a solicitação. Já aqueles que não são correntistas têm a comodidade de realizar o pedido online.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB Mastercard Black: Elevando Sua Experiência de Compra</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é muito mais do que um cartão de crédito; é um portal para um mundo de experiências de compras excepcionais, repleto de benefícios exclusivos e um programa de pontos atraente. Se você busca elevar sua experiência de compra, este cartão pode ser a escolha certa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade do desconto progressivo na anuidade e acesso a salas VIP exclusivas. Solicite o seu e comece a desfrutar de um novo patamar de compras. Com este cartão, suas compras nunca mais serão as mesmas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</title>
		<link>/itau-personnalite-the-one/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:39:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1278</guid>

					<description><![CDATA[<p>Experimente o Itaú Personnalité The One e eleve suas experiências financeiras a um novo patamar. Contate seu gerente agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-the-one/">Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente Itaú Personnalité que busca uma experiência excepcional, o Itaú Personnalité The One é o cartão que estava esperando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos todos os detalhes que tornam este cartão uma escolha excepcional, desde o serviço do The Assistant até os benefícios exclusivos, design em metal e a flexibilidade de pontos que não expiram.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A Experiência Exclusiva que Acompanha o Seu Ritmo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One não é apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, é um convite para uma nova forma de relacionar-se com o mundo financeiro. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão foi projetado com a atenção aos detalhes que os clientes Personnalité merecem. Ele está sempre com você, priorizando sua comodidade e experiência. Vejamos os principais destaques que tornam este cartão tão especial.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como Pedir o The One</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja viver momentos inesquecíveis com o Itaú Personnalité The One, basta entrar em contato com o seu gerente e solicitar mais informações sobre a contratação do cartão. Lembre-se de que a contratação está sujeita à análise de crédito, mas os benefícios valerão a pena.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Um Cartão Feito Com Você</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One não é apenas um cartão, mas uma criação conjunta com os clientes Personnalité, que compartilharam suas visões para um cartão que entregasse experiências verdadeiramente únicas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão traduz os valores daqueles que valorizam o atendimento personalizado e as experiências excepcionais. Assista ao vídeo para conhecer a origem deste incrível cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">The Assistant: Seu Assistente Pessoal</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das características mais marcantes do Itaú Personnalité The One é o serviço de atendimento dedicado, conhecido como The Assistant. Este assistente pessoal conecta você a experiências incríveis 24 horas por dia, permitindo que você viva o inesquecível, no seu tempo. Alguns dos benefícios do The Assistant incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prioridade de Reserva em Restaurantes Reconhecidos: </b><span style="font-weight: 400;">Desfrute de mesas privilegiadas, menus exclusivos e prioridade de reserva em restaurantes reconhecidos globalmente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Reserva de Hotéis e Resorts de Luxo: </b><span style="font-weight: 400;">Faça reservas de hotéis e resorts de luxo com condições especiais que só o The Assistant pode proporcionar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso Gratuito a Eventos Culturais:</b><span style="font-weight: 400;"> Garanta acesso gratuito a alguns dos principais eventos culturais ao redor do mundo.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">O The Assistant está disponível 24 horas por dia em diversos idiomas e é exclusivo para clientes do The One. Você pode entrar em contato com ele por WhatsApp, telefone ou e-mail, tornando suas experiências mais simples e seguras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One vai além das expectativas de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, oferecendo benefícios exclusivos para os clientes que valorizam experiências de alta qualidade. Aqui estão alguns dos benefícios exclusivos que você pode desfrutar:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sala VIP Ilimitada</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso gratuito a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo com o programa Lounge Key.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontuação Diferenciada</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos a partir de 3 pontos por dólar gasto em suas compras, permitindo que você obtenha recompensas mais rapidamente.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Restaurantes Exclusivos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso prioritário em restaurantes premiados ao redor do mundo, proporcionando experiências gastronômicas únicas.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Design Único em Metal</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One é o primeiro cartão do Itaú feito em metal, oferecendo um design premium e exclusivo que reflete a qualidade de suas experiências.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontos que Não Expiram</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos sem se preocupar com prazos de validade. Os pontos acumulados não expiram, permitindo que você os utilize quando preferir.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Acumule Muitos Pontos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ganhe 3 pontos por dólar em compras nacionais e 3,5 pontos nas compras internacionais, proporcionando oportunidades para acumular recompensas em diversas situações.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cashback</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Resgate seus pontos em forma de crédito direto na sua fatura, oferecendo ainda mais flexibilidade para aproveitar os benefícios do cartão.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Produtos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Explore um catálogo de produtos que podem ser adquiridos com pontos, pontos + cartão ou somente com o cartão.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conectado com a Gastronomia</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece acesso a experiências gastronômicas excepcionais. Reserve através do The Assistant e desfrute de:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Prioridade de reservas em restaurantes reconhecidos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mesas privilegiadas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Restaurantes parceiros no exterior.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Melhor em Hotéis e Resorts</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao realizar reservas de hotéis e resorts pelo The Assistant, você pode desfrutar de benefícios adicionais, como check-in adiantado, late check-out, upgrade de quarto, kit de cortesia de boas-vindas e muito mais. Aproveite esses benefícios nas principais redes de hotéis e resorts, tanto no Brasil quanto no exterior.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Resorts Club Med</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Itaú Personnalité The One, você conta com benefícios especiais ao reservar nos Resorts Club Med através do The Assistant. Acesse pré-vendas exclusivas de pacotes, obtenha upgrades de quarto e até créditos de até 100 euros para usar no resort.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Voos Fretados Flapper</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao reservar voos fretados com o The Assistant e o cartão The One, você pode aproveitar descontos em fretamentos, assentos de cortesia e mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios The One no Vik Chile Hotel e Vinícola</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Reserve através do The Assistant e obtenha descontos em estadias no luxuoso Vik Chile Hotel e Vinícola, situado no alto de uma colina, no meio de um vale, com vista para a Cordilheira dos Andes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Feito Para Quem Cuida da Saúde</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece benefícios em saúde para você e sua família. Clientes com o cartão Itaú Personnalité The One, incluindo seus adicionais, têm acesso a benefícios exclusivos para cuidar da sua saúde.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Começando a Usar o The One</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode começar a usar o Itaú Personnalité The One antes mesmo de receber o cartão físico. Basta desbloquear a via digital no aplicativo e utilizá-la em carteiras digitais ou cartão virtual para compras online enquanto o cartão físico está a caminho.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pagamentos com Facilidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece soluções para um dia a dia mais simples e prático, incluindo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Pagamento por aproximação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Carteiras digitais (Apple Pay, Samsung Pay, Google Pay e PayPal).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão virtual temporário para compras online pontuais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão virtual para compras recorrentes, como assinaturas, delivery ou streaming.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Com Você em Todos os Momentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece benefícios adicionais de um Mastercard® <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">MasterAssist Black: Auxílio Médico Emergencial no Exterior por 60 dias no valor de até U$150 mil.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cobertura para atrasos ou cancelamento de viagens com até U$3 mil de reembolso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Proteção de bagagem para despesas decorrentes do atraso ou perda de bagagem em viagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Seguro para aluguel de veículos, cobrindo danos por colisão, roubo e outros incidentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Compra protegida: Proteção por danos acidentais, roubo ou furto de produtos comprados com The One.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Garantia estendida: Benefício que aumenta a garantia original de produtos, sem custo adicional.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mastercard® Surpreenda: Programa que oferece 1 ponto por compra para trocar por ofertas especiais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Surpreenda Restaurantes: Ofertas para todos os gostos no mundo da gastronomia.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Segurança nas Compras Online</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para sua segurança, o Itaú Personnalité The One permite que você desabilite diretamente pelo aplicativo o uso dos números do cartão físico para compras em sites e aplicativos. Suas compras online serão autorizadas exclusivamente para pagamentos feitos com o cartão virtual.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Não É Cliente Personnalité?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você ainda não é um cliente Personnalité, solicite a abertura da conta e descubra produtos e soluções pensados especialmente para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conheça Outros Cartões Personnalité</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se o The One ainda não é o cartão que você está buscando, conheça outros cartões do Itaú Personnalité e encontre aquele que melhor atende às suas necessidades.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Minhas Vantagens</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité oferece o programa de relacionamento Minhas Vantagens, que conta com 5 níveis que avançam conforme você acumula passos com o banco. A cada nível, novos benefícios são desbloqueados, oferecendo vantagens personalizadas à medida que você investe e concentra o seu relacionamento com o banco.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) Para Experimentar?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de ter um cartão que está sempre com você, no seu tempo. Experimente o Itaú Personnalité The One e eleve suas experiências financeiras a um novo patamar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Itaú Personnalité The One, entre em contato com o seu gerente e peça mais informações sobre a contratação do cartão. Aproveite o que há de melhor em cartões de crédito e viva uma experiência única com o Itaú Personnalité The One. Seu tempo é valioso, e este cartão está pronto para valorizá-lo.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-cFz7L wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/theone" aria-label="solicitar  Itaú Personnalité The One" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar  Itaú Personnalité The One                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-the-one/">Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
