<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>carência de anuidade &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/carencia-de-anuidade/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:21:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>carência de anuidade &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</title>
		<link>/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:30:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[carência de anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Uniprime Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1512</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Uniprime Mastercard Black: benefícios exclusivos, pontos vantajosos e carência de anuidade. Solicite agora e aproveite!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/">Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está procurando um cartão que combine conveniência para a sua conta corrente e vantagens exclusivas para suas compras, o Cartão Uniprime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é a resposta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos detalhadamente os benefícios deste cartão que pode tornar sua vida financeira mais fácil e recompensadora.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Especiais do Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você escolhe o Cartão Uniprime Mastercard Black, você adquire acesso a um mundo de benefícios que podem fazer toda a diferença em sua rotina e viagens. Confira os benefícios exclusivos:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterTravel</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com cobertura de até US$ 1.000.000, você viajará com tranquilidade, sabendo que está protegido.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterCard Global Service</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um serviço global de assistência que está pronto para ajudá-lo em qualquer lugar do mundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterRental</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Oferece cobertura de aluguel de veículo por até 60 dias consecutivos, com um limite de até US$ 75.000.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Serviços de Assistência de Viagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para manter sua viagem tranquila e sem preocupações.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção em Caixas Eletrônicos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de roubo, você está protegido com uma cobertura de até US$ 1.000.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção por Morte</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Oferece uma cobertura de até US$ 10.000 em situações mais graves.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterCard Concierge</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um assistente pessoal à sua disposição para tornar suas viagens e eventos ainda mais especiais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterAssist Black</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Garante até US$ 150.000 em cobertura para emergências médicas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Suas compras são protegidas por até 90 dias, com cobertura de até US$ 5.000 por ocorrência e até US$ 20.000 por ano.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Inconveniências de Viagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cobertura para despesas de acomodações pagas antecipadamente em caso de atraso ou cancelamento de sua viagem.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Bagagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de atraso ou perda de bagagem, você tem uma cobertura de até US$ 600 e US$ 3.000, respectivamente.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Lounge Key e Sala VIP</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você gosta de viajar com conforto, este cartão oferece seis acessos gratuitos por mês às salas VIP (não cumulativos). A partir do sétimo acesso, será cobrada uma taxa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Garantia Estendida</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Suas compras são protegidas com uma garantia estendida que oferece até US$ 2.500 por ocorrência e até US$ 5.000 por ano.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontuação nas Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A cada US$ 1,00 gasto, você acumula 2,2 pontos. Esses pontos podem ser usados em programas de pontos, como Livelo e TudoAzul, para tornar suas próximas viagens mais acessíveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade e Saques</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para obter informações específicas sobre a anuidade do Cartão Uniprime Mastercard Black, é recomendável que você consulte sua agência local. Além disso, este cartão oferece flexibilidade quando se trata de saques, com diversas opções disponíveis em agências Uniprime, Banco24Horas, Rede Cirrus e outros, tanto no Brasil quanto no exterior.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Aproveite os Benefícios do Cartão Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata do Cartão Uniprime Mastercard Black, as vantagens são inúmeras. Vamos dividi-las em categorias para uma visão mais detalhada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mais Pontos, Mais Vantagens</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das maiores vantagens deste cartão é a oportunidade de acumular mais pontos. Com um incrível retorno de 2,2 pontos a cada dólar gasto, suas compras diárias podem se transformar em recompensas incríveis. A conversão é simples: quanto mais você gasta, mais pontos você acumula, e esses pontos podem ser usados para uma variedade de recompensas, incluindo programas de pontos populares como Livelo e TudoAzul. Isso significa que suas próximas viagens podem estar ao alcance de sua mão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zero Taxa de Spread em Compras Internacionais</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro destaque deste cartão é a redução da taxa de spread nas compras internacionais. Anteriormente em 5%, agora é zero. E não é só isso, a conversão da moeda é feita no dia da compra, eliminando qualquer risco de exposição a alterações cambiais. Isso torna suas compras no exterior mais econômicas e previsíveis, sem surpresas desagradáveis na fatura.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Carência de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para tornar o Cartão Uniprime Mastercard Black ainda mais acessível, a Uniprime oferece carência de anuidade nos primeiros 6 meses de uso. E o melhor de tudo, o requisito para manter essa carência é bastante flexível. Basta que seu consumo mensal alcance ou ultrapasse um valor mínimo, que varia de acordo com a modalidade do cartão. Essa é uma ótima maneira de aproveitar todos os benefícios do cartão sem preocupações com custos extras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja compartilhar os benefícios do Cartão Uniprime Mastercard Black com sua família, a boa notícia é que você pode solicitar até 9 cartões adicionais. E aqui está a cereja no topo do bolo: todos esses cartões adicionais vêm com isenção de anuidade. Isso significa que seus entes queridos podem desfrutar de todas as vantagens do cartão sem custos adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Descontos na Anuidade Baseados no Uso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da carência de anuidade, a Uniprime oferece a oportunidade de obter descontos na anuidade com base no uso do cartão e no limite de crédito do Cooperado. Quanto mais você usa o cartão e quanto mais você o integra à sua vida financeira, maiores são os descontos na anuidade que você pode aproveitar. Isso incentiva a utilização responsável e constante do cartão, ao mesmo tempo que recompensa os Cooperados leais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar Seu Cartão Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Obter seu Cartão Uniprime Mastercard Black é um passo para simplificar sua vida financeira e aproveitar recompensas incríveis. Para dar o primeiro passo, basta preencher o formulário de solicitação e nossa equipe entrará em contato com você para orientá-lo em todo o processo. Não perca a chance de fazer parte deste mundo de vantagens!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Descubra como o Cartão Uniprime Mastercard Black pode tornar sua vida financeira mais conveniente e recompensadora. Não espere mais, solicite já o seu cartão e comece a desfrutar de todos esses benefícios incríveis.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-zJdCp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.uniprime.com.br/singular/pioneira/produto/cartao-mastercard-black-pf" aria-label="Conhecer o Uniprime Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer o Uniprime Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/">Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
