<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>LandingPages - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/landingpages/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/landingpages/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 13:11:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>LandingPages - eShopMEI</title>
	<link>/category/landingpages/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Landing Page: uma estratégia de sucesso</title>
		<link>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/</link>
					<comments>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 11:44:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[LandingPages]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=679</guid>

					<description><![CDATA[<p>Entre os maiores dilemas que enfrentamos no mundo dos negócios o aumento da taxa de conversão é um dos principais. Você já sentiu que entre criar conteúdo e guiar seu cliente pelo funil de vendas, falta alguma coisa? Consegue imaginar que uma estratégia de conversão com poucos elementos e um CTA principal garantirá conversões de [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/">Landing Page: uma estratégia de sucesso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Entre os maiores dilemas que enfrentamos no mundo dos negócios o<strong> aumento da taxa de conversão</strong> é um dos principais. Você já sentiu que entre criar conteúdo e guiar seu cliente pelo funil de vendas, falta alguma coisa?</p>
<p>Consegue imaginar que uma estratégia de conversão com poucos elementos e um CTA principal garantirá conversões de sucesso?</p>
<p>‘’Fórmulas magicas são legais, mas praticamente impossíveis de funcionar’’, você deve estar pensando. A melhor parte é que, apesar de acreditar que magia seria um grande aliado nesse momento, as <a href="/landing-pages/">Landing Pages</a> são insuperáveis na <strong>conversão de leads</strong>.</p>
<h2>Afinal, o que são landing pages?</h2>
<p>Conhecidas como <strong>páginas de destino</strong>, uma landing page oferece um conteúdo ao usuário em troca de conversões, ou seja, é um canal de marketing e vendas utilizado nas estratégias de empresas de diferentes portes e tamanhos que transformará uma visita ao site em um possível cliente, criando o primeiro contato de interesse com sua marca.</p>
<p>O principal <strong>benefício de uma landing page</strong> é que ela inclui apenas informações relevantes, composta por um formulário de dados, um conteúdo como recompensa e um CTA (<strong>call to acion</strong>), excluindo elementos que possam distrair o usuário.</p>
<h2>A landing page é uma grande aliada para transformar visitantes do site em clientes</h2>
<p>Utilizando uma estratégia digital baseada em SEO o site é encontrado nos buscadores da Google, gerando visitas ao seu conteúdo, mas não necessariamente convertendo em vendas. Por isso, uma <strong>estratégia de landing page</strong> é crucial nesse momento. Através da coleta e análise dos dados é possível conhecer o seu cliente potencial e estabelecer uma conexão com a marca, gerando valor.</p>
<p>Você deve estar se perguntando: ‘’por que esses formulários aumentam minhas vendas?’’ E a resposta é simples: leads são o ouro das empresas.</p>
<p>Receber visitas no <a href="/">site</a> não significa gerar vendas, mas leads são contatos que demonstraram interesse por algum tipo de produto ou serviço, ou seja, oportunidades valiosas de negócio.</p>
<p>Após a coleta e análise dos dados do seu cliente, você tem a chance de:</p>
<ul>
<li>Mapear quem são as pessoas que acessam os seus conteúdos e comparar com a sua persona ideal;</li>
<li>Começar a construir um relacionamento mais próximo com ele, aumentando sua confiança e empatia;</li>
<li>Munir o seu time comercial com oportunidades que podem ser <strong>convertidas em venda</strong>.</li>
</ul>
<p>Logo, a conversão nas Landing Pages é uma excelente estratégia para encaminhar os seus visitantes até o próximo nível, seja de relacionamento ou a própria compra.</p>
<p>Para cada objetivo, uma landing page diferente.<strong> Otimize a conversão</strong> de acordo com a intenção de estratégia.</p>
<h2>Você está imaginando qual seria a melhor opção para sua empresa?</h2>
<p>Para escolher a landing page certa para sua estratégia digital você precisa mapear alguns fatores:</p>
<ul>
<li>Quais objetivos desejo alcançar?</li>
<li>Quem é meu público e quais são seus interesses?</li>
<li>Como posso usar os dados coletados em outras estratégias digitais?</li>
<li>Qual produto digital posso ofertar?</li>
<li>O que eu quero comunicar?</li>
</ul>
<p>Esclarecer esses fatores te ajudarão a definir qual tipo de landing page é ideal para o momento da sua empresa.</p>
<p>As opções de landing page vão além da conversão, é um canal de comunicação com seu cliente, algumas opções são:</p>
<ol>
<li><strong>Squeeze landing pages</strong></li>
</ol>
<p>As páginas ‘’squeeze’’ são mais curtas e menores e não usam muitas imagens ou texto. Seu objetivo é capturar informações discretamente. Também conhecidas como ‘’páginas opt-in’’, onde o usuário aceita receber informações por e-mail, e são comuns para troca de dados por cupom de desconto em e-commerce.</p>
<ol start="2">
<li><strong>Splash Pages</strong></li>
</ol>
<p>Ao contrário da maioria dos outros tipos de <strong>landing pages</strong>, as Splash Pages não são focadas na conversão, mas sim em cumprir uma meta específica. São páginas criados com o intuito de chamar atenção para uma etapa a ser cumprida antes da ação final.</p>
<p>Geralmente são usadas como página intermediária para um anúncio, informando sobre um evento online ou uma <strong>promoção de produtos</strong>. Pode ser usada, por exemplo, para indicar a preferência de idioma, a localização, caso seu serviço seja limitado a determinada região, por exemplo. São páginas com pouco texto, com uma cor ou imagem de fundo e não pedem muitas informações.</p>
<ol start="3">
<li><strong>Landing page de agradecimento</strong></li>
</ol>
<p>Uma comunicação humana conquista a lealdade e pode ser uma estratégia para fidelizar clientes.</p>
<p>Assim que um cliente preencher um formulário ou fizer uma compra, agradeça-o e, em seguida, sugira ofertas, produtos e serviços adicionais. Outras ideias para usar landing pages de agradecimento incluem:</p>
<ul>
<li>Depoimentos</li>
<li>Oferta de código de desconto</li>
<li>Link para conteúdo do seu blog</li>
<li>Indicar as suas redes sociais</li>
</ul>
<p><strong>São diversos modelos que podem enriquecer sua comunicação e deixar seu conteúdo dinâmico, porém antes estruturar sua landing page, é importante definir quais informações são indispensáveis para tornar a estratégia eficaz?</strong></p>
<p>Os formulários de coleta dos dados precisam ser curtos e objetivos, opte por dados que serão importantes para o futuro daquele lead. Por exemplo:</p>
<ul>
<li>Nome – para tornar comunicação personalizada e pessoal;</li>
<li>E-mail – para ter um canal de contato para envio de campanhas visuais, como e-mail marketing;</li>
<li>Telefone – para um contato mais assertivo.</li>
</ul>
<p>Caso sua empresa seja B2B (business to business/empresa para empresa):</p>
<ul>
<li>Nome da empresa – para entender se é um possível cliente;</li>
<li>Cargo – para saber se tem poder de tomada de decisão;</li>
<li>Cidade – para saber se está dentro da localidade que você atende.</li>
</ul>
<p>Esses são alguns pontos que podem ser usados na sua estratégia de conversão. As <a href="/landing-pages/">landing pages</a> são dinâmicas e grandes aliadas do seu negócio. Qual modelo você utiliza na sua comunicação?</p>
<p>O post <a href="/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/">Landing Page: uma estratégia de sucesso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que é Landing Page?</title>
		<link>/o-que-e-landing-page/</link>
					<comments>/o-que-e-landing-page/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:35:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LandingPages]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=214</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma Landing Page ou simplesmente LP, é um recurso essencial para que uma estratégia de Inbound Marketing tenha sucesso. Isso porque é uma página especial ciada dentro de um site com o objetivo exclusivo de converter visitantes em leads, esse tipo de página usada para aumentar as chances de conversão, geralmente com assuntos mais diretos, de [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-e-landing-page/">O que é Landing Page?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Uma Landing Page ou simplesmente LP, é um recurso essencial para que uma estratégia de Inbound Marketing tenha sucesso.</p>
<p>Isso porque é uma <strong>página especial ciada dentro de um site com o objetivo exclusivo de converter visitantes em leads</strong>, esse tipo de página usada para aumentar as chances de conversão, geralmente com assuntos mais diretos, de fácil compreensão.</p>
<p>É algo quase que indispensável, mas que poucas pessoas sabem o que é ou para que serve uma landing page. Por isso, você vai entender melhor neste curto artigo sobre o assunto.</p>
<h2>O que é uma Landing Page?</h2>
<p>Landing Page (LP) é simplesmente uma <strong>página de conversão (página de destino)</strong>, é uma página que oferta aos visitantes um conteúdo a fim de, como o próprio nome diz, convertê-los.</p>
<p>É normalmente composta por um formulário, uma oferta de conteúdo e um CTA (call to action, algo que faça o usuário a realizar uma ação). Por exemplo, pode ser ofertado um material gratuitamente, como uma introdução a algum tema ou um ebook, o importante é que seja um material rico e gratuito.</p>
<p>Em troca desse material, o usuário fornece os dados (no formulário) para que estas informações sejam usadas pela empresa como forma de nutrição e, assim, levá-lo em direção ao fundo do <strong>funil de vendas</strong> — o momento da compra de um produto/serviço.</p>
<h3>Mas a LP só pode ser usada para isso?</h3>
<p>A resposta é simples, não, a Landing Page também pode ser utilizada para <strong>campanhas pagas</strong> como Google Ads, Facebook Ads, Linkedin Ads etc, a diferença é que aqui você não precisa mais ofertar algo gratuitamente, a pessoa que chegou na sua LP por um <strong>anúncio direcionado</strong> já possui interesse no seu serviço ou produto, então fazer uma boa apresentação de forma simples e objetiva se torna essencial para a conversão da venda.</p>
<p>Agora que já deu para entender um pouco melhor o que é um Landing Page, que tal ter a sua? <a href="/#contato">Clique aqui</a> e entre em contato para saber mais e pedir seu orçamento.</p>
<p>O post <a href="/o-que-e-landing-page/">O que é Landing Page?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-e-landing-page/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
