<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>investimento ético &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/investimento-etico/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 13:03:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>investimento ético &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</title>
		<link>/o-investidor-esg-como-investir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[boas práticas]]></category>
		<category><![CDATA[greenwashing]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento ético]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6026</guid>

					<description><![CDATA[<p>A agenda ESG está cada vez mais forte, mas é preciso tomar cuidado com o greenwashing. Claudinei Elias, fundador e CEO da Bravo GRC, aponta cinco dicas para ajudar investidores a tomarem decisões mais acertadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-investidor-esg-como-investir/">O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O investidor <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> é aquele que busca investir em empresas que tenham práticas sustentáveis e responsáveis. Essa agenda vem ganhando cada vez mais força nos últimos anos, à medida que os investidores se tornam mais conscientes da importância da sustentabilidade para o futuro do planeta e dos negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante tomar cuidado com o greenwashing, que é a prática de empresas que divulgam uma imagem falsa de sustentabilidade. Isso pode confundir os investidores e prejudicar empresas que realmente se preocupam com a sustentabilidade.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block has-medium-font-size"><nav>
<ol>
<li><a href="#a-jornada-do-investidor-esg">A jornada do investidor ESG</a></li>
<li><a href="#o-futuro-e-sustentavel-o-investidor-esg-esta-preparado">O futuro é sustentável: o investidor ESG está preparado</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="a-jornada-do-investidor-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A jornada do investidor ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Pensando em ajudar os investidores a tomarem decisões mais acertadas, <a href="https://www.linkedin.com/in/claudinei-elias/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Claudinei Elias</a>, fundador e CEO da <a href="https://www.linkedin.com/company/bravogrc/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bravo GRC</a>, aponta cinco dicas para quem quer investir em boas práticas em 2024:</span></p>



<h3 id="comece" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Comece</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas que integram uma estratégia<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a> em sua tomada de decisão estão mais conscientes dos riscos que o cercam, consequentemente diminuindo o impacto de riscos negativos e tirando maior proveito de oportunidades. Essas empresas diminuem seu risco reputacional e apresentam maior confiabilidade nas suas operações.</span></p>



<h3 id="conheca-os-diversos-tipos-de-investimento-que-existem-dentro-do-universo-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conheça os diversos tipos de investimento que existem dentro do universo ESG</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> Existem diversas formas de investir em “ESG”, podendo ser uma opção investir em uma única empresa que atenda e absorva os requisitos <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. As ETF’s contêm diversas empresas de segmentos diferentes, diminuindo o risco setorial, mas mantendo o valor da sustentabilidade. Lembrando também que o universo ESG apresenta fundos de impacto, principalmente voltados para desenvolvimento social e climático.</span></p>



<h3 id="defina-seus-criterios-prioridades-e-apetite-ao-risco" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Defina seus critérios, prioridades e apetite ao risco</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante saber que o mundo do <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> é bastante complexo, abarcando diversos indicadores e propostas. O investidor ESG pode escolher uma em específico para trazer enfoque, como por exemplo empresas de energia renovável que estão auxiliando a transição da matriz brasileira. Outro exemplo é determinar o seu apetite ao risco, algumas empresas bastante inovadoras em questões de sustentabilidade também são empresas que podem carregar um maior risco de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>



<h3 id="verifique-a-possibilidade-de-greenwashing-socialwashing-e-pinkwashing" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Verifique a possibilidade de greenwashing, socialwashing e pinkwashing</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> O greenwashing é um problema que vem atormentando o mercado no que se refere ao tema de <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. Claro que é muito difícil identificar o greenwashing dentro das empresas, mas muitas vezes pesquisas rápidas, em sites de notícias, podem conter informações valiosas sobre a verdadeira reputação da empresa quanto aos seus funcionários, clientes, fornecedores etc.</span></p>



<h3 id="saiba-integrar-o-esg-no-seu-portfolio" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Saiba integrar o ESG no seu portfólio</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Não é recomendado que os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> com viés em <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> sejam a totalidade de seu <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, e sim, parte de uma estratégia melhor, fazendo com que seu portfólio mitigue riscos de várias frentes. Por exemplo, uma carteira com renda fixa (mitigando riscos de mercado), empresas ESG de energia (mitiga riscos de transição) e ativos dolarizados (mitiga riscos Brasil).</span></p>



<h2 id="o-futuro-e-sustentavel-o-investidor-esg-esta-preparado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro é sustentável: o investidor ESG está preparado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas dicas, os investidores podem aumentar suas chances de investir em empresas que realmente colocam a sustentabilidade em prática. Isso não apenas contribui para um futuro mais sustentável, mas também pode gerar retornos financeiros mais sólidos no longo prazo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-investidor-esg-como-investir/">O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
