<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Web 3.0 - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/web-3-0/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/web-3-0/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2022 11:51:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>Web 3.0 - eShopMEI</title>
	<link>/category/web-3-0/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</title>
		<link>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/</link>
					<comments>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:49:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=696</guid>

					<description><![CDATA[<p>As mudanças de hábitos de compra do consumidor sempre desafiaram a economia das empresas, porém na última década o avanço da tecnologia e o aumento da conectividade não apenas aceleraram as mudanças, como criaram um perfil: o consumidor 3.0. O acesso rápido e prático às informações e o conforto proporcionado por essas conexões o tornaram [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/">As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>As mudanças de hábitos de compra do consumidor sempre desafiaram a <strong>economia das empresas</strong>, porém na última década o avanço da tecnologia e o aumento da conectividade não apenas aceleraram as mudanças, como criaram um perfil: o consumidor 3.0.</p>
<p>O acesso rápido e prático às informações e o conforto proporcionado por essas conexões o tornaram mais engajado e exigente com suas <strong>experiências de compra</strong>.</p>
<p>‘’O consumidor é o foco central do negócio’’ &#8211; nós estamos sempre reforçando essa informação por aqui.</p>
<p>Para atender os desejos, expectativa e dores dos clientes as empresas devem, antes de tudo, conhecê-los. Afinal quanto mais informações forem coletadas e analisadas em um curto espaço de tempo, mais fácil será desenvolver estratégias e criar tendências de negócios.</p>
<p>O consumidor 3.0 é movido a experiências e está disposto a pagar um pouco a mais por isso, porém é importante ressaltar que apesar de estar ambientado e pronto para realizar suas compras online, esse perfil de <strong>consumidor pesquisa</strong> e compara as plataformas em busca de um processo descomplicado.</p>
<p>Para ilustrar esse comportamento do consumidor, Ebit|Nielsen apontou que o comércio digital ganhou 13 milhões de novos clientes entre 2020/21. Ao todo foram 79,7 milhões de pessoas que fizeram compras em e-commercer em comparação com os anos anteriores.</p>
<p>Um pote de ouro para os empresários digitais, mas será que sua empresa está preparada?</p>
<p>Esse número, em constante crescimento, levantou a preocupação das empresas com a experiência do cliente, mudando o mundo do empreendedorismo, que precisou direcionar seus investimentos para o setor de UX (User Experience).</p>
<p>O objetivo do UX é c<strong>riar uma experiência positiva</strong> para o usuário que entra em contato com a sua empresa, seus <a href="/nossas-solucoes/">produtos ou serviços</a>.</p>
<h2>Pensando nisso, aqui estão algumas dicas para melhorar a experiência do usuário do seu negócio:</h2>
<p>Aumente a velocidade do seu site e <strong>otimize as técnicas de SEO</strong> – garanta uma navegação fluída e seja encontrado nas pesquisas do Google.</p>
<p>Design limpo e otimizado – tudo que seu cliente precisa de forma intuitiva. Pense em seu site como uma vitrine do seu produto.</p>
<p>Seu negócio em todos os tamanhos e lugares – seja mobile-friendly, torne seu <a href="/site-institucional/">site responsivo</a> para que se adeque a todos os tamanhos de tela.</p>
<h3>As discussões sobre os novos hábitos de consumo são pauta de grandes encontros de empresários:</h3>
<p>No início de 2022, um dos maiores eventos varejistas do mundo, a NRF 2022 Retail’s Big Show reuniu especialistas e varejistas para discutir o futuro do comportamento do consumidor e tiveram alguns insights interessantes sobre a nova geração de consumidores.</p>
<p>Essa geração vê o consumo como uma extensão de seus valores, constrói narrativas e espera por ancoras emocionais na sua experiência com as marcas. Não apenas consomem como engajam e impulsionam marcas que agregam valor às suas vidas.</p>
<p>Por isso, a combinação entre produtos e serviços é um diferencial competitivo das marcas que estão inovando. Afinal, o consumidor não está procurando um vendedor, está buscando um influenciador que traga opiniões e pontos positivos sobre uma gama de produtos.</p>
<p>Você pode estar pensando que esse atendimento pode ser um grande gap no <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a>, certo?</p>
<p>Porém é possível oferecer um atendimento consultivo e humanizado, prestando um suporte personalizado.</p>
<p>Um consultor pode, por exemplo, apresentar os produtos mais adequados para as necessidades e tirar as suas dúvidas sobre pagamento, políticas de troca e especificidades dos itens através de um chat de atendimento. Lembrando que uma das principais tendências para os próximos anos, com a <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">WEB3</a>, é o uso de chatbots com inteligência artificial, imensurável o valor que esse serviço trás para sua marca, não é mesmo?</p>
<p>E, uma pauta que vem sendo cobrada pelos consumidores desde o auge da pandemia da COVID-19 é sustentabilidade. Essa é uma preocupação que tem transformado os hábitos de consumo das pessoas globalmente e que também tem sido cobrada das marcas, independentemente do setor de atuação, uma redução do impacto das atividades humanas no meio ambiente.</p>
<p>Os últimos anos foram marcados por transformações nos hábitos da sociedade, o que continuará se refletindo diretamente no comércio digital. Para acompanhar o ritmo de todas as mudanças que estamos vivendo é preciso posicionar corretamente sua marca e incluir no planejamento da sua empresa a pesquisa sobre as necessidades e mudanças no <strong>comportamento dos consumidores</strong>.</p>
<p>O consumidor 3.0 não é mais uma tendência, ele está entrando em contato com sua marca diariamente. Me conta, como está sua estratégia?</p>
<p>Posicionar a sua marca no mercado e criar experiências positivas aos seus consumidores são passos que devem antecipar a escolha da solução tecnológica adequada para o seu negócio.</p>
<p>Para acompanhar o ritmo de todas as mudanças que estamos vivendo, é preciso entender quem é esse novo consumidor, oferecer experiências que <strong>agreguem valor</strong> e, por fim, identificar qual é a melhor tecnologia para aprimorar todo o trabalho desenvolvido.</p>
<p>O post <a href="/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/">As principais tendências e comportamentos do consumidor 3.0</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/as-principais-tendencias-e-comportamentos-do-consumidor/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</title>
		<link>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/</link>
					<comments>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:05:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=692</guid>

					<description><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente. O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os convertam em anúncios. [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente.</p>
<p>O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os <strong>convertam em anúncios</strong>.</p>
<p>As marcas podem usar o VNTANA para carregar e converter facilmente os arquivos em anúncios sem necessidade de conhecimento técnico no manuseio de imagens 3D. Permitindo que os usuários possam interagir com as imagens, podendo, por exemplo, mover o item para visualizá-lo em todos os ângulos.</p>
<h2>Mas, se ao ler essa notícia, você se sentiu dentro de um filme de ficção ou um jogo de videogame, saiba que não está sozinho!</h2>
<p>Isso porque a pesquisa “Descomplicando o Metaverso – O que os brasileiros acham do Metaverso”, realizada pela statup OnTheGo, revelou que a maioria dos brasileiros ainda se confunde com o tema Metaverso.</p>
<p>Pensando nisso, vamos entrar na realidade futurista e te responder: por que o Metaverso é o novo futuro?</p>
<p>O metaverso veio para ampliar a experiência do usuário no ambiente digital. A soma de “realidade virtual”, “realidade aumentada” e “internet” cria um universo totalmente imersivo, interativo e muito realista. Através de ferramentas tecnológicas, é possível criar experiências dentro de um ecossistema de jogos e redes sociais.</p>
<h3>Em teoria, você poderia, por exemplo, levar seu avatar a uma mesa em um café virtual com colegas de todo o mundo – ao invés de uma reunião no Zoom – você estará lá ‘’pessoalmente’’, sem sair da sua casa.</h3>
<p>Apesar da euforia e das notícias recentes, o <strong>termo metaverso</strong> foi mencionado em 1992, por Neal Stephenson em seu romance cyberpunk Snow Crash. No livro, o protagonista Hiro – um hacker e entregador de pizza – usa o metaverso como uma fuga de sua vida, em que vive com um colega de quarto em um contêiner de armazenamento de cerca de 6 por 9 metros em um mundo sombrio onde o governo foi substituído por corporações corruptas.</p>
<p>O termo ganhou força novamente em 2021, quando o Facebook anunciou seu objetivo principal de se tornar uma “empresa de metaverso” em até cinco anos e as gigantes da tecnologia aceleraram as melhorias em processadores de dispositivos móveis, sistemas de jogos, infraestrutura de internet, fones de ouvido de realidade virtual e criptomoeda, moldando os blocos de construção cruciais para criar o metaverso e garantir a curiosidade do público.</p>
<p>As apostas na Nova Era Digital vão além das <a href="/">empresas de tecnologia</a>, companhias de diversos ramos iniciaram seus investimentos, como a Adidas, Nike, MC Donalds e Disney, que enxergam no metaverso uma oportunidade para alavancar ainda mais seus <strong>negócios</strong>.</p>
<p>A fusão entre a vida real e a virtual faz parte da evolução da internet que conhecemos hoje para um universo descentralizado, conhecido como a web3, que engloba as redes da blockchain com as criptos moedas, e vem conquistando cada vez mais espaço.</p>
<h3>As grandes empresas viram possibilidades de expandir seus negócios em escala global, afinal estarão em todos os lugares sem precisar de fato ter um espaço físico em cada um deles.</h3>
<p>A Disney, Nike, Walmart e Adidas já se renderam ao metaverso e estão criando ativos digitais para que os usuários utilizem suas marcas. A Nike anunciou a aquisição da RTFKT, startup de NFTs colecionáveis, para lançar versões digitais de seus produtos no metaverso e o McDonald´s homologou um pedido de registro de patente para ativos virtuais, um dos itens é um restaurante virtual que inclui produtos reais e virtuais.</p>
<h3>A inovadora Decentraland é um dos principais metaversos da atualidade, apostando no fim do monopólio de dados que empresas como Google e Facebook possuem de seus usuários.</h3>
<p>A Decentraland é um metaverso descentralizado, onde as decisões são tomadas por meio das votações da comunidade e o objetivo é promover o acesso a experiências únicas para pessoas de todo o mundo. Utilizando a tecnologia blockchain, às criptomoedas e os NFTs, para funcionar. Os usuários são representados por avatares em NFTs e podem interagir, comprar terrenos e outros itens com criptomoedas, além de <a href="/loja-virtual/">visitar lojas</a> e ambientes interativos de marcas como a Samsung.</p>
<h3>Nem tudo é tão perfeito como parece, entusiastas e críticos do metaverso compartilham uma preocupação quanto ao tipo de poder que essas tecnologias podem trazer para as empresas que dominam o mercado.</h3>
<p>Se a internet como nos conhecemos já demonstra riscos de privacidade, o que dizer dos fornecedores de experiências online mais complexas?</p>
<p>A LGPD, Lei Geral de Proteção de Dados, entrou em vigor em 2020 com o objetivo de regulamentar a utilização dos dados pessoais, onde o consentimento do titular dos dados é considerado essencial e empresas de todos os tamanhos e segmentos precisam estar regulamentadas.</p>
<p>Metaverso é o assunto do momento, fuja dos mitos e mantenha-se informado para estar preparado para a <strong>Nova Era Digital</strong>. Com os lançamentos de novos metaversos e os avanços da tecnologia, os negócios serão afetados, positiva ou negativamente ainda não sabemos, então esteja preparado!</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</title>
		<link>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/</link>
					<comments>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:46:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=632</guid>

					<description><![CDATA[<p>A transformação digital busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente. Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A <strong>transformação digital</strong> busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente.</p>
<p>Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os próximos anos. Em 2021, a Forbes divulga uma matéria que afirma que empresas habilitadas tecnologicamente tem mais chances de competir em seus mercados. Em 2022, grandes empresas se preparam para <strong>Web 3.0</strong> e o Metaverso. Até 2023 estima-se que 52% do PIB mundial virá de empresas transformadas digitalmente.</p>
<p>Sendo uma mudança estrutural nas organizações, a transformação digital vai além do investimento em <strong>softwares</strong>, é uma cultura que deve ser implantada.</p>
<p>E dentro da sua empresa, como está a cultura digital?</p>
<h2>Entender o momento da empresa é a primeira etapa da gestão de transformação digital.</h2>
<p>Para iniciar esse processo, o primeiro passo é entender a maturidade digital da sua empresa, mapeie quais são os processos que são automatizados, como eles trazem benefícios aos usuários e quais softwares e soluções precisam ser customizados para resolver problemas ou otimizar operações.</p>
<p>Implementar e gerir uma transformação digital nas empresas gera inúmeros benefícios, alguns deles são:</p>
<ul>
<li><strong>Otimização de tempo</strong>;</li>
<li>Redução de custos de operação e manutenção;</li>
<li>Uma <strong>administração mais eficiente</strong>;</li>
<li>Sustentabilidade.</li>
</ul>
<p>Tão importante quanto considerar as metas, expectativas e desafios desse processo de inovação digital é conhecer seus principais domínios.</p>
<h2>A cultura de transformação digital começa pelos usuários.</h2>
<p>Os usuários de internet perceberam sua força através de<strong> ferramentas digitais</strong> e passaram a influenciar todo o ciclo de negócios das empresas, interagindo dinamicamente com as marcas, compartilhando suas avaliações e cobrando posicionamento sobre diversos assuntos.</p>
<p>Esse comportamento digital forçou as empresas a repensarem seus <strong>funis de marketing</strong> e mapear a jornada do cliente, transformando os alvos de venda em protagonistas e parceiros de <strong>inovações em seu negócio</strong>.</p>
<p>O poder de decisão e a influencia não depende mais das empresas, agora os clientes atraem as compras e decidem a fidelidade com base em seu histórico digital. Descubra como transformar um cliente em um parceiro e ofereça uma experiencia personalizada através de ferramentas como:</p>
<p>Analytics: uma ferramenta que possibilita segmentar o público com base em diversos dados e posteriormente abordá-los de forma personalizada;</p>
<p>Presença digital: através das redes sociais é possível obter feedback honesto sobre sua marca e empresa, resolver pequenos desentendimentos antes que se tornem grandes problemas e se comunicar destacando seus pontos fortes.</p>
<p><strong>Lojas virtuais</strong>: Simplificar o processo de vendas e garantir que sua loja esteja online através de um <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> próprio garantirá a facilidade com que o cliente chegará até você, sem barreiras como a possível falta de tempo e distância. Sua empresa disponível 24hrs e em todos os lugares.</p>
<h2>Ideias inovadoras e de valor são desenvolvidas, testadas e lançadas no mercado, gerando novos negócios.</h2>
<p>A certeza de que um produto será promissor é baseado em testes e feedbacks. Porém essa movimentação só foi possível após o surgimento das startups e empresas de tecnologia que maximizam o aprendizado através de experimentos cuidadosos e protótipos de viabilidade mínima. A ideia é receber feedbacks do mercado desde o início do processo de criação, garantindo economia de tempo, redução de custos financeiros e melhora do aprendizado organizacional.</p>
<p>Considerando todas as mudanças tecnológicas e ferramentas disponíveis para gestão da transformação digital o melhor caminho é o da evolução constante. Estar preparado para evoluções digitais é manter uma cultura organizacional bem estruturada, com um squad inovador e a empresa posicionada no meio digital.</p>
<h2>Segundo pesquisas da Dito com Ecommerce Brasil, 80% dos comerciantes farão investimento em estratégias de relacionamento e comunicação omnichannel em 2022.</h2>
<p>Que o comportamento do consumidor mudou não é segredo, reforçamos isso várias vezes hoje, mas e nossa forma de <strong>comunicação como empresas</strong>?</p>
<p>Mudanças na comunicação entre empresa e cliente tornaram-se extremamente necessárias, através da estratégia omnichannel é possível garantir uma experiencia interligada e se comunicar com o consumidor de forma ágil.</p>
<p>Para definir um plano de ação conheça seu cliente e mapeie quais são os canais mais utilizados e quais ele não acessa. Dedique-se aos canais mais acessados pela maioria, criando conteúdos que agreguem valor ao seu produto e que o faça se sentir próximo da empresa, você deve agir pensando no cliente (Como ele se comunica? Quais são suas dúvidas? Como eu posso ajudá-lo?). Garanta que está se comunicando de forma clara e objetiva e lembre-se que para um sistema bem estruturado o alinhamento é essencial.</p>
<p>O uso dessa estratégia de comunicação ajuda a mensurar métricas que, com o tempo, geram possibilidades de novos relacionamentos.</p>
<p>Lembre-se que na transformação o digital o foco são as pessoas, e a estratégia omnichannel é apenas uma das diversas estratégias que podemos seguir para atingir os objetivos da empresa.</p>
<p>Como está a transformação digital dentro da sua empresa? Quais avanços você tem feito para uma cultura organizacional focada na inovação?</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Web 3.0: Uma nova era na web, a internet das máquinas</title>
		<link>/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/</link>
					<comments>/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Feb 2022 13:08:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=614</guid>

					<description><![CDATA[<p>A internet é um projeto em constante desenvolvimento, sendo guiada pelo comportamento tecnológico da sociedade. Entre as suas fases nos deparamos com a ‘’web 1.0’’ e a recente ‘’web 2.0’’, mas o que define cada uma? Web 1.0 (anos 90 até 2004): Considerada primeira fase da internet, ficou marcada pelo acesso rápido a informação, onde [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">Web 3.0: Uma nova era na web, a internet das máquinas</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A internet é um projeto em constante desenvolvimento, sendo guiada pelo comportamento tecnológico da sociedade. Entre as suas fases nos deparamos com a ‘’web 1.0’’ e a recente ‘’<strong>web 2.0</strong>’’, mas o que define cada uma?</p>
<p>Web 1.0 (anos 90 até 2004): Considerada primeira fase da internet, ficou marcada pelo acesso rápido a informação, onde os usuários consumiam conteúdo sem nenhuma ou pouquíssima interação. O poder da comunicação pertencia a grandes portais (UOL, IG e TERRA), que manipulavam as informações de acordo com seus objetivos.</p>
<p>Web 2.0 (2005 até hoje): Com a criação das redes sociais, os usuários passaram de leitores passivos para protagonistas da sua atuação dentro do projeto internet, criando conteúdos compartilháveis e alimentando plataformas, possibilitando que os mecanismos de buscas criassem <strong>estratégias de SEO</strong>, oferecendo respostas rápidas e assertiva as e melhorando a experiência dos usuários.  O que causou um aumento significativo no volume de dados gerados diariamente e fez com diversas empresas começaram a ver nessas informações uma forma de lucrar ainda mais, não apenas criando produtos customizados, mas coletando dados e vendendo-os. Ou seja, o poder da informação nas mãos das grandes empresas.</p>
<p>As virtudes alcançadas na web1 e web2 serão a base, mas estrutura da web3 será a inovação.</p>
<p>A <strong>nova fase da internet</strong>, nomeada como Web 3.0, é descentralizada e propõe que nenhuma empresa detenha o controle sobre a rede.</p>
<h2>A LGPD foi o primeiro passo para a garantia de uma performance segura na WEB 3.0</h2>
<p>Em 2020 entrou em vigor a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD), com o objetivo de regulamentar a utilização de dados pessoais por parte das empresas e evitar seu uso indevido ou não autorizado. Na LGPD, o consentimento do titular dos dados é considerado essencial para o tratamento de dados pessoais, regra excepcionada nos casos previstos no art. 11, II, da Lei.</p>
<p>Em casos de descumprimento da lei, a ANPD (Autoridade Nacional de Proteção de Dados Pessoais) aplica penalidades, podendo resultar em sanções administrativas diversas como advertência, multa simples, multa diária, publicização da infração, bloqueio dos dados pessoais e eliminação dos dados pessoais.</p>
<p>As empresas, de todos os tamanhos e segmentos, precisam estar de acordo com a LGPD.</p>
<h2>Mas afinal, como a web 3.0 funciona?</h2>
<p>A web 3.0 também é conhecida como Web Semântica (<strong>Web Inteligente</strong>), e tem a capacidade de interpretar os dados coletados e estruturar uma comunicação homem máquina intuitiva e segura através de recursos como inteligência artificial<em>, machine learning</em> e <em>blockchain</em>.</p>
<p>A Inteligência Artificial (IA) processa grandes volumes de dados digitais e algoritmos, permitindo ao sistema ler e interpretar padrões e informações para aprender automaticamente. É importante destacar que o sistema de IA precisa ser constantemente alimentado com novos dados.</p>
<p>A tecnologia que permite a tomada de decisões sem a necessidade de que o sistema seja programado para chegar a uma determinada conclusão é a<em> Machine Learning</em>. As máquinas analisam os dados de consumo dos usuários para identificar padrões e sugerir conteúdo ou produtos de acordo com as expectativas dos usuários.</p>
<p>Já a <em>Blockchain</em> é um termo para tecnologia de registros, um livro razão compartilhado e imutável, que armazena as informações das transações em lotes protegidos por criptografia. Uma rede <em>blockchain</em> pode acompanhar pedidos, pagamentos, contas, produção etc. As transações não podem ser alteradas ou excluída, garantindo a segurança dos dados.</p>
<h2>Como a descentralização afetará as empresas?</h2>
<p>A descentralização é a garantia do protagonismo do usuário no cenário digital, alterando toda a infraestrutura da internet.</p>
<p>Com a liberdade para criar as próprias experiências, os usuários dificultarão o alcance do <strong>marketing digital</strong>, evitando, por exemplo, os anúncios digitais com maior facilidade. Exigirão personalidade, proximidade de valores e alinhamento de pensamento. <strong>Presença digital consolidada</strong> e posicionamento inovador.</p>
<p>Otimizando o cenário digital, a <strong>web 3.0</strong> criará um ambiente dinâmico e acelerará os negócios e empresas tradicionais correm o risco de se tornarem obsoletas no momento da virada de paradigma.</p>
<p>A Google Inc, por exemplo, passou a última década garantindo a aquisição de empresas que trabalham com as tecnologias da Web Semântica, como a Applied Semantics, e a Metaweb Technologies, Inc., entre outras.</p>
<h2>E-commerce 3.0: Outras possibilidades de negócios também passam a ser realidade.</h2>
<p>Os consumidores buscam controle e conveniência em suas compras e a tecnologia <em>Blockchain</em> permitirá ambos.</p>
<p>As criptomoedas e NFTS estão ganhando confiança na web2, se consolidarão na web3, com o ambiente confiável. Criptomoedas são moedas digitais descentralizadas, criadas em uma rede <em>blockchain</em> a partir de sistemas avançados de criptografia que protegem as transações, suas informações e os dados de quem transaciona. E NFTs (<em>non-fungible token</em>) é um identificador único que pode provar a propriedade de bens digitais, permitindo que um arquivo digital tenha uma identificação que a difira de suas cópias.</p>
<p>Na verdade, aqueles que não atualizarem suas plataformas de <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> para aceitar criptomoedas e NFTs provavelmente perderão negócios. A Web3 descentraliza os aplicativos da mesma maneira que as criptomoedas descentralizam o dinheiro.</p>
<p>Mesmo a inteligência artificial e a <em>machine learning</em> como protagonistas da web 3.0, os chatbots são uma crescente tendência no<strong> e-commerce</strong> nos últimos anos. Sendo personalizáveis e vistos como avatares das empresas, utilizam a inteligência artificial e leitura de banco de dados para suprir o atendimento humano, disponíveis 24hrs. Muitos consumidores optam por tirar dúvidas com bots, devido a acessibilidade fácil e respostas rápidas, garantindo uma experiência otimizada.</p>
<p>Estar por dentro dos avanços da Web 3.0 é importante para preparar futuras ações, planejar como você vai se posicionar e garantir sucesso durante a transição.</p>
<p>O post <a href="/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/">Web 3.0: Uma nova era na web, a internet das máquinas</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/web3-uma-nova-era-na-web-a-internet-das-maquinas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
