<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Resgate de Milhas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/resgate-de-milhas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:20:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Resgate de Milhas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Unicred Visa Infinite: Milhas que Facilitam suas Viagens</title>
		<link>/unicred-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 12:41:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Milhas]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[milhas]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Fidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[Resgate de Milhas]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Unicred Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1710</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como o Unicred Visa Infinite se destaca na acumulação de milhas para viagens inesquecíveis. Solicite o seu hoje mesmo!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/unicred-visa-infinite/">Unicred Visa Infinite: Milhas que Facilitam suas Viagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, as opções disponíveis são vastas e podem parecer esmagadoras. No entanto, se você é um amante de viagens e deseja maximizar seus benefícios, o Unicred Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> pode ser a escolha ideal. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os detalhes do Unicred Visa Infinite, um dos melhores cartões para acumular milhas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Unicred Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Unicred Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium que oferece uma ampla gama de benefícios para os titulares. Este cartão se destaca entre as opções de cartões de crédito devido às inúmeras vantagens que proporciona aos viajantes. Para entender por que ele é tão valorizado, é fundamental analisar seu foco em acumular milhas e suas características distintivas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Unicred Visa Infinite: </span><span style="font-weight: 400;">Milhas para suas Viagens?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Unicred Infinite é projetado para atender às necessidades dos viajantes ávidos, proporcionando uma maneira eficaz de acumular milhas para suas próximas aventuras. Com este cartão, você terá a oportunidade de ganhar até 2,5 pontos por dólar, e o melhor de tudo, esses pontos não expiram em 2 anos. Isso significa que você pode acumular milhas ao longo do tempo, sem a pressão de usá-las rapidamente.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui estão alguns dos principais benefícios que tornam o Unicred Infinite uma escolha excepcional para quem deseja acumular milhas:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Acúmulo de Milhas</span></h3>
<p>O cartão oferece uma taxa de acúmulo de até 2,5 pontos por dólar gasto, sendo 2,2 até R$ 14.999,99, e 2,5 pontos acima de R$ 15 mil gastos, o que o torna ideal para aqueles que desejam maximizar a quantidade de milhas que podem acumular. Você pode utilizar esses pontos para inúmeras vantagens, como passagens aéreas, upgrades de classe, hospedagem em hotéis e muito mais.</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Resgate de Milhas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Unicred Infinite possui um programa de fidelidade único que permite que você resgate suas milhas de várias maneiras. Você pode usá-las para realizar aportes em planos de previdência, trocá-las por passagens aéreas ou até mesmo resgatar produtos e serviços diretamente no site do programa. Além disso, há a opção de trocar pontos por crédito em sua conta, o que oferece ainda mais flexibilidade.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Parceiros do Programa de Fidelidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa de fidelidade do Unicred Visa Infinite tem parcerias com as principais companhias aéreas, como Smiles, TudoAzul e LatamPass. Isso significa que você pode utilizar suas milhas em uma ampla variedade de companhias aéreas, tornando mais fácil encontrar as melhores opções de viagem que se adequam às suas preferências.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Unicred Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Unicred Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que se destaca pela ênfase em ajudar os titulares a acumular milhas e desfrutar de inúmeras vantagens de viagem. Com uma taxa de acúmulo de até 2,5 pontos por dólar gasto, pontos que não expiram em 2 anos, e um programa de fidelidade versátil com parcerias com várias companhias aéreas, este cartão é uma escolha inteligente para qualquer pessoa que deseja maximizar suas oportunidades de viagem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um apaixonado por viagens e deseja desfrutar de todas as recompensas que o Unicred Visa Infinite tem a oferecer, não hesite em solicitar o seu. Este cartão pode ser o seu passaporte para viagens incríveis e experiências memoráveis. Portanto, se você está procurando um cartão de crédito que seja verdadeiramente único e vantajoso, o Unicred Visa Infinite é a escolha certa para você. Faça o download do aplicativo Cartão Unicred Visa e comece a desfrutar de todos os benefícios que este cartão tem a oferecer. Aventure-se, acumule milhas e descubra o mundo com o Unicred Visa Infinite.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z2S5PT wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.unicred.com.br/solucoes/cartoes?modal=visa_visainfinite" aria-label="solicitar Unicred Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Unicred Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/unicred-visa-infinite/">Unicred Visa Infinite: Milhas que Facilitam suas Viagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
