<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Open Finance &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/open-finance/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 19:05:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Open Finance &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Embedded Finance: A Nova Fronteira Para Empresas Fora do Setor Financeiro, com 80% das Transações Bancárias Digitais</title>
		<link>/embedded-finance-a-nova-fronteira/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 19:05:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Embedded Finance]]></category>
		<category><![CDATA[experiência do cliente]]></category>
		<category><![CDATA[fintech]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[Teros]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6241</guid>

					<description><![CDATA[<p>Embedded finance, o futuro da interação financeira, marca um novo capítulo no cenário brasileiro. Em São Paulo, fevereiro de 2024, a 31ª Pesquisa FEBRABAN de Tecnologia Bancária revela que 80% das transações bancárias no país são realizadas por canais digitais, como mobile e internet banking. Este avanço sinaliza a prontidão do mercado para uma transformação [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/embedded-finance-a-nova-fronteira/">Embedded Finance: A Nova Fronteira Para Empresas Fora do Setor Financeiro, com 80% das Transações Bancárias Digitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Embedded finance, o futuro da interação financeira, marca um novo capítulo no cenário brasileiro. Em São Paulo, fevereiro de 2024, a 31ª Pesquisa <a href="https://acionando.com/?s=FEBRABAN" rel="nofollow noopener" target="_blank">FEBRABAN</a> de Tecnologia Bancária revela que 80% das transações bancárias no país são realizadas por canais digitais, como mobile e internet banking. Este avanço sinaliza a prontidão do mercado para uma transformação significativa, onde empresas de todos os setores podem integrar serviços financeiros diretamente em suas ofertas, abrindo caminho para uma era de conveniência e personalização sem precedentes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#oportunidades-ampliadas-por-embedded-finance">Oportunidades Ampliadas por Embedded Finance</a></li><li><a href="#ampliando-o-portfolio-com-open-finance">Ampliando o Portfólio com Open Finance</a></li><li><a href="#impacto-e-vantagens">Impacto e Vantagens</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="oportunidades-ampliadas-por-embedded-finance"><span style="font-weight: 400;">Oportunidades Ampliadas por Embedded Finance</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/ligialgnovazzi/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Lígia Novazzi</a>, COO &amp; Sócia da Teros, destaca o potencial revolucionário do embedded finance, que capacita empresas de todos os segmentos a incorporarem serviços como empréstimos e processamentos de pagamento, criando novas fontes de receita. Este modelo não só diversifica as ofertas das empresas mas também mantém o foco no core business. Cartões de crédito de lojas são um exemplo clássico dessa integração, tornando os serviços financeiros mais acessíveis e personalizados.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="ampliando-o-portfolio-com-open-finance"><span style="font-weight: 400;">Ampliando o Portfólio com Open Finance</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além das ofertas tradicionais, o embedded finance abre portas para inovações como fintechs embutidas e seguros integrados, facilitados pelas plataformas de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> com inteligência artificial. A Teros, em particular, utiliza essas tecnologias para conectar dados do<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> e parceiros, simplificando e otimizando as jornadas de pagamento e faturamento, o que resulta em economia significativa para as empresas e uma experiência aprimorada para os clientes.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="impacto-e-vantagens"><span style="font-weight: 400;">Impacto e Vantagens</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A especialista da <a href="https://teros.com.br/br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Teros</a> sublinha os benefícios do embedded finance, como a independência das empresas em relação às instituições bancárias para operações financeiras básicas, promovendo processos mais fluidos e eficientes. A adoção do Open Finance, segundo Novazzi, é um divisor de águas, garantindo ganhos de produtividade e lucratividade para as empresas que se aventuram nesse modelo inovador de negócios.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/embedded-finance-a-nova-fronteira/">Embedded Finance: A Nova Fronteira Para Empresas Fora do Setor Financeiro, com 80% das Transações Bancárias Digitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Open Finance: o protagonista é o consumidor</title>
		<link>/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Dec 2023 11:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6053</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sistema financeiro ganha cada vez mais adesão, impulsionando inovação e personalização.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a>, sistema que permite o compartilhamento de dados bancários entre instituições financeiras, vem ganhando cada vez mais adesão dos brasileiros. De acordo com um <a href="https://www.tecban.com.br/release/pesquisa-ipsos-tecban-cresce-a-disposicao-dos-brasileiros-em-compartilhar" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">estudo</a> realizado pelo instituto Ipsos a pedido da TecBan, a parcela de brasileiros que considera serviços de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> relevantes saltou de 58% para 69% entre 2019 e 2023, enquanto os que se dizem motivados a adesão foram de 54% para 67% no mesmo período.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</a></li>
<li><a href="#pix-e-iniciador-de-pagamentos">Pix e Iniciador de Pagamentos</a></li>
<li><a href="#o-futuro-da-educacao-financeira">O futuro da educação financeira</a></li>
<li><a href="#mais-informacao-mais-controle">Mais informação, mais controle</a></li>
<li><a href="#o-consumidor-no-centro-da-inovacao">O consumidor no centro da inovação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o foco no compartilhamento de dados bancários de usuários, uma das principais premissas do sistema é unificar as informações dos clientes, ajudando as empresas a oferecerem serviços personalizados e transformando o consumidor em protagonista. Algumas tendências vêm se destacando e caindo no gosto do brasileiro, como as interações via WhatsApp e o Iniciador de Pagamentos, que simplifica as operações via <a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">Pix</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Conhecendo melhor o funcionamento e confiando nas instituições, os clientes vêm aumentado seu nível de exigência, especialmente porque ficaram aptos a experimentar novos serviços de diferentes instituições e utilizar novas plataformas antes de escolher aquela que atende melhor às suas necessidades”, comenta <a href="https://www.linkedin.com/in/robertomonfort/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Roberto Monfort</a>, diretor da vertical de Mercado Financeiro da multinacional brasileira <a href="https://www.linkedin.com/company/grupofcamara/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FCamara,</a> ecossistema de tecnologia e inovação que potencializa o futuro de negócios.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="pix-e-iniciador-de-pagamentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pix e Iniciador de Pagamentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Pix</a> já era “queridinho” e foi a primeira forma de pagamento disponível para o <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. O Iniciador de Pagamentos, considerado sua evolução, é uma opção ainda mais otimizada e eficaz de transação. O processo tornou-se fluido e sem trocas de tela ou interrupções, uma conexão que ocorre por meio de APIs. O usuário é automaticamente direcionado para a sua instituição financeira, onde precisa apenas validar e confirmar a operação antes de retornar ao recebedor do pagamento. Todo o procedimento é seguro e autorizado por meio de login e senha, além de ser protegido e regulamentado pelo Banco Central.</span></p>



<h2 id="o-futuro-da-educacao-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro da educação financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra tendência interessante é a figura do gestor de finanças, um serviço dos bancos e <a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> voltado para a educação financeira. A ideia é que o serviço entenda a fase da vida em que o cliente se encontra e ofereça produtos que se encaixam nos planos de cada um. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o personal financial management, o cliente dá consentimento para compartilhamento de dados de todas as contas &#8211; que atualmente gira em torno de cinco contas bancárias por brasileiro. Com isso, ele centraliza todas as informações, permitindo uma visão 360º das fontes de renda, despesas, limites pré-aprovados etc”, explica Monfort.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse tipo de processo gera facilidade para o usuário e segurança para as instituições financeiras tomarem suas decisões, avaliando o comportamento do cliente. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os bancos também conseguem fazer o benchmarking de seus concorrentes e pensar em estratégias de defesa e ataque para poder conquistar e fidelizar esses consumidores”, pontua o executivo.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="mais-informacao-mais-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mais informação, mais controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> também permite a viabilização de ofertas de serviços financeiros em outros canais, como empréstimo pessoal no checkout de um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> para o cliente que não tem limite suficiente no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, por exemplo.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa tendência, conhecida como Beyond Banking, empodera o indivíduo com um maior poder de compra, favorece o <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> com o aumento da taxa de conversão e ticket médio e garante que a instituição financeira terá um Custo de Aquisição de Clientes (CAC) muito menor. E, para que tudo isso ocorra de forma eficaz, já que o modelo traz inúmeras oportunidades, o suporte com especialistas no setor se faz crucial, já que estamos falando de uso de tecnologias, que envolvam segurança e garantam a regulamentação correta”, conclui Roberto.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="o-consumidor-no-centro-da-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O consumidor no centro da inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> se encontra em sua quarta fase, que permite a junção de participantes e reguladores de fora do sistema bancário. Um levantamento da Entidade de Implementação do Open Banking (OBIE) aponta que já são mais de 800 instituições participantes, entre bancos,<a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> e cooperativas de crédito de todos os tamanhos, somando mais de 10 bilhões de trocas de informações entre instituições no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consórcios: BB é pioneiro em inclusão no Open Finance</title>
		<link>/consorcios-bb-e-pioneiro-em-inclusao-no-open-finance/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 19:34:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BB]]></category>
		<category><![CDATA[comodidade]]></category>
		<category><![CDATA[consórcio]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibilidade]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento]]></category>
		<category><![CDATA[pioneirismo]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6002</guid>

					<description><![CDATA[<p> Clientes podem pagar parcelas com débito em contas de outras instituições financeiras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcios-bb-e-pioneiro-em-inclusao-no-open-finance/">Consórcios: BB é pioneiro em inclusão no Open Finance</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> é o primeiro banco do Brasil a incluir consórcios no ecossistema do <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. A novidade permite que os clientes paguem a primeira parcela do consórcio usando o saldo de contas mantidas em outras instituições financeiras.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#bb-pay-permite-pagar-consorcio-com-saldo-de-outras-instituicoes">BB Pay permite pagar consórcio com saldo de outras instituições</a></li><li><a href="#bb-consorcios-inova-ao-incluir-open-finance">BB Consórcios inova ao incluir Open Finance</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="bb-pay-permite-pagar-consorcio-com-saldo-de-outras-instituicoes"><span style="font-weight: 400;">BB Pay permite pagar consórcio com saldo de outras instituições</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para isso, basta o cliente possuir o App <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB </a>e o App da instituição de onde será realizado o débito habilitado e as senhas de acesso ativas, para confirmação da operação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A solução foi viabilizada pelo BB Pay, uma solução do Banco do Brasil que facilita a jornada de pagamentos e recebimentos para clientes e empresas coligadas do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O diretor executivo da administradora <a href="https://acionando.com/?s=BB+Cons%C3%B3rcios" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB Consórcios</a>, Pablo Favoretto, afirma que a novidade reforça o papel do BB como acelerador da transformação digital. </span></p>
<cite>&#8220;Com a possibilidade de pagar a primeira parcela do seu consórcio via Open Finance, ampliamos as funcionalidades do consórcio, com foco em priorizar a agilidade e a segurança no autoatendimento&#8221;, comenta.</cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O diretor de negócios digitais do BB, Rodrigo Vasconcelos, considera que a entrega tangibiliza os esforços do Banco do Brasil na geração de valor ao cliente a partir do ecossistema <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. </span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;Temos buscado disseminar a cultura open no conglomerado. Com isso, somos hoje referência nesse mercado, principalmente pela multiplicidade de aplicações, ineditismo das soluções e percepção de valor pelos nossos clientes e mercado&#8221;, afirma.</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="bb-consorcios-inova-ao-incluir-open-finance"><span style="font-weight: 400;">BB Consórcios inova ao incluir Open Finance</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A inclusão de consórcios no ecossistema do <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> é uma inovação que traz mais comodidade e flexibilidade para os clientes do <a href="https://www.bb.com.br/site/pra-voce/consorcios/consorcio-de-imoveis/?gclid=CjwKCAiAhJWsBhAaEiwAmrNyq3r_UOBQlWnNKFZa-PHwPSwOJlDyAn7L3y3Vy8dzGhrcg4121RMVfhoCMDwQAvD_BwE" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>. A solução também reforça o pioneirismo do banco no <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>, um ecossistema que tem o potencial de revolucionar o setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcios-bb-e-pioneiro-em-inclusao-no-open-finance/">Consórcios: BB é pioneiro em inclusão no Open Finance</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Inter&#038;Co: Destaques Positivos na Aceleração do Portfólio de Crédito</title>
		<link>/interco-destaques-positivos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 17:44:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[avaliação de ações]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[crédito]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola]]></category>
		<category><![CDATA[Inter&Co]]></category>
		<category><![CDATA[IoE]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[ROE]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4933</guid>

					<description><![CDATA[<p>Inter&#038;Co Projeta Crescimento Exponencial em Seu Portfólio de Crédito e Discute Mudanças Estratégicas durante Sessão com Analistas do BTG Pactual Affiliate Research.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/interco-destaques-positivos/">Inter&#038;Co: Destaques Positivos na Aceleração do Portfólio de Crédito</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/inter/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inter&amp;Co</a>, de acordo com o relatório recente do BTG Pactual Affiliate Research, expressou otimismo em relação ao crescimento acelerado do portfólio de crédito. Durante uma sessão online, a equipe de liderança discutiu metas ambiciosas, incluindo um portfólio de crédito de R$100 bilhões até 2027, com um crescimento esperado de mais de 30% em 2024.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#perspectivas-de-crescimento-e-mudancas-na-equipe-de-analise-de-credito-da-inter-co">Perspectivas de Crescimento e Mudanças na Equipe de Análise de Crédito da Inter&amp;Co</a></li>
<li><a href="#posicionamento-neutro-com-perspectivas-de-expansao-do-roe">Posicionamento Neutro com Perspectivas de Expansão do ROE</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="perspectivas-de-crescimento-e-mudancas-na-equipe-de-analise-de-credito-da-inter-co" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas de Crescimento e Mudanças na Equipe de Análise de Crédito da Inter&amp;Co</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante a apresentação, o CFO Santiago Stel abordou o crescimento do crédito e a apetite por risco. A empresa projeta um aumento na expansão do empréstimo, impulsionado pelo crescimento de dois dígitos no crédito consignado e pelo lançamento de novos produtos, como o PIX Credit/BNPL. A análise do BTG destacou a aceleração do saldo do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> da <a href="https://acionando.com/tag/inter/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inter</a> (+35% a/a e +13% t/t) e a perspectiva de crescimento contínuo nesse segmento.</span></p>



<h2 id="posicionamento-neutro-com-perspectivas-de-expansao-do-roe" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Posicionamento Neutro com Perspectivas de Expansão do ROE</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar da recente queda de 15% desde o downgrade, o<a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BTG Pactual Affiliate Research</a> mantém uma posição neutra em relação à <a href="https://acionando.com/tag/inter/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inter&amp;Co</a>. O relatório destaca a confiança na capacidade da empresa de expandir o ROE trimestre após trimestre, mas também menciona riscos de execução. A equipe de pesquisa observa que, embora a avaliação atual seja mais razoável, permanecem cautelosos e atentos a desenvolvimentos futuros.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/interco-destaques-positivos/">Inter&#038;Co: Destaques Positivos na Aceleração do Portfólio de Crédito</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sinqia Summit 2023: Evento Gratuito Debate as Tendências do Setor Financeiro</title>
		<link>/sinqia-summit-evento-gratuito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 12:57:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[Evento Online]]></category>
		<category><![CDATA[Futuro do Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Pix]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Sinqia]]></category>
		<category><![CDATA[Sinqia Summit]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Tokenização de Ativos]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3629</guid>

					<description><![CDATA[<p>Debate Intenso sobre IA, Open Finance e Tendências para 2024 com Especialistas de Peso no Setor Financeiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sinqia-summit-evento-gratuito/">Sinqia Summit 2023: Evento Gratuito Debate as Tendências do Setor Financeiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Sinqia, principal provedora de tecnologia para o sistema financeiro no Brasil, promoverá nos dias 28 e 29 de novembro o Sinqia Summit. O <a href="https://acionando.com/?s=Evento" rel="nofollow noopener" target="_blank">evento</a> online e gratuito contará com a participação de renomados profissionais do setor, oferecendo debates sobre tecnologia e inovação financeira.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#especialistas-discutem-inteligencia-artificial-open-finance-e-transformacao-digital-no-sinqia-summit">Especialistas Discutem Inteligência Artificial, Open Finance e Transformação Digital no Sinqia Summit</a></li><li><a href="#as-tendencias-que-moldarao-o-futuro-financeiro-e-como-voce-pode-se-manter-atualizado">As Tendências que Moldarão o Futuro Financeiro e Como Você Pode se Manter Atualizado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="especialistas-discutem-inteligencia-artificial-open-finance-e-transformacao-digital-no-sinqia-summit"><span style="font-weight: 400;">Especialistas Discutem Inteligência Artificial, Open Finance e Transformação Digital no Sinqia Summit</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Sinqia, referência em soluções tecnológicas para o sistema financeiro, anuncia o Sinqia Summit, um <a href="https://acionando.com/?s=Evento" rel="nofollow noopener" target="_blank">evento</a> marcado para os dias 28 e 29 de novembro, a partir das 15h. Com transmissão online e gratuita, o encontro reunirá especialistas para discutir as tendências mais relevantes do setor financeiro, proporcionando insights valiosos sobre o futuro desse mercado dinâmico.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o <a href="https://acionando.com/?s=Evento" rel="nofollow noopener" target="_blank">evento</a>, os participantes terão a oportunidade de participar de painéis envolvendo temas como Inteligência Artificial, Open Finance, Transformação Digital em Produtos e Serviços Bancários, Pix, DREX e a Tokenização de Ativos. Nomes de peso do setor marcarão presença nos debates, incluindo Rafael Bianchini (Banco Central), Thiago Saldanha (CTO da Sinqia), Danylo Martins (Finsiders), Daniel Oliveira (Evertec), Bruno Salles (Sinqia), Marcos Cantarino (Cantarino Brasileiro) e outros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Sinqia Summit não apenas oferece uma visão aprofundada das perspectivas futuras do mercado financeiro, mas também proporciona um ambiente de aprendizado e networking de alto nível. A participação é aberta ao público, e a transmissão ao vivo facilita o acesso a uma audiência global interessada nas inovações que moldarão o cenário financeiro em 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="as-tendencias-que-moldarao-o-futuro-financeiro-e-como-voce-pode-se-manter-atualizado"><span style="font-weight: 400;">As Tendências que Moldarão o Futuro Financeiro e Como Você Pode se Manter Atualizado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com programação diversificada e insights valiosos, o Sinqia Summit promete ser um marco no debate sobre o futuro do setor financeiro. A participação é aberta a todos interessados, proporcionando uma oportunidade única de aprendizado e networking com os principais influenciadores e especialistas do ramo. Confera a programação completa e inscreva-se <a href="https://conteudo.sinqia.com.br/online-sinqia-summit" target="_blank" rel="noopener nofollow">[aqui</a>].</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sinqia-summit-evento-gratuito/">Sinqia Summit 2023: Evento Gratuito Debate as Tendências do Setor Financeiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
