<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Carteira Recomendada &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/carteira-recomendada/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 18:44:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Carteira Recomendada &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ações Internacionais: Carteira Recomendada do Banco BTG Pactual 12/23</title>
		<link>/acoes-internacionais-carteira-recomendada/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 18:44:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Ações Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[Banco BTG Pactual S.A.]]></category>
		<category><![CDATA[Carteira Recomendada]]></category>
		<category><![CDATA[Dezembro 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Equity Research]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4073</guid>

					<description><![CDATA[<p>Carteira Recomendada BTG Pactual para Dezembro 2023: Estratégias e Posicionamentos em Destaque</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/acoes-internacionais-carteira-recomendada/">Ações Internacionais: Carteira Recomendada do Banco BTG Pactual 12/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No cenário econômico global de dezembro de 2023, o<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banco BTG Pactual</a> apresenta sua Carteira Recomendada de Ações Internacionais, destacando estratégias e perspectivas para o próximo ano. Analistas do banco afirmam que um &#8220;soft landing&#8221; é o cenário base, com uma visão otimista para o primeiro semestre, seguido por cortes de juros mais disseminados no segundo semestre.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#estrategias-e-perspectivas-para-acoes-internacionais-em-dezembro-de-2023">Estratégias e Perspectivas para Ações Internacionais em Dezembro de 2023</a></li><li><a href="#desempenho-para-o-final-do-ano">Desempenho para o Final do Ano</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrategias-e-perspectivas-para-acoes-internacionais-em-dezembro-de-2023"><span style="font-weight: 400;">Estratégias e Perspectivas para Ações Internacionais em Dezembro de 2023</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No curto prazo, indicadores de atividade e inflação nas principais economias desenvolvidas sugerem o encerramento do ciclo de aperto monetário. O<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banco BTG Pactual</a> antecipa um segundo semestre de 2023 com cortes de juros mais expressivos. A carteira recomendada para dezembro destaca movimentos estratégicos, como a entrada da Rio Tinto e a saída do Citigroup, com ajustes de pesos em Amazon e Costco.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os gestores institucionais, de acordo com dados do formulário 13F da SEC, alocaram um adicional de US$ 1,3 trilhão no mercado acionário, elevando o total em gestão ativa para US$ 38,5 trilhões. O índice NAAIM indica uma sobreposição atual, com 72% dos membros mantendo posições em ações, acima da média histórica.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A tabela da Carteira Recomendada de ações internacionais para dezembro destaca pesos em empresas como Microsoft, Apple, Alphabet e Amazon, refletindo a visão estratégica do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco BTG Pactual</a> para o próximo mês.</span></p>


<div class="wp-block-image wp-image-4074 size-full">
<figure class="aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="523" height="545" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/12-23.png" alt="ações internacionais" class="wp-image-4074" title="Ações Internacionais: Carteira Recomendada do Banco BTG Pactual 12/23 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/12-23.png 523w, /wp-content/uploads/2023/12/12-23-288x300.png 288w, /wp-content/uploads/2023/12/12-23-150x156.png 150w" sizes="(max-width: 523px) 100vw, 523px" /><figcaption class="wp-element-caption">Fonte: BTG Pactual Equity Research</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">No cenário dos EUA, novembro trouxe uma virada crucial, marcando o encerramento do ciclo de altas de juros. O crescimento econômico continua resiliente, mas com uma desaceleração esperada. Os resultados do Payroll de outubro surpreenderam, indicando um melhor equilíbrio no mercado de trabalho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Quanto à China, o mercado observa de perto a discrepância entre indicadores de sentimento e dados econômicos reais. O setor imobiliário enfrenta desafios, levando os reguladores chineses a adotarem medidas para estabilização, incluindo o suporte a incorporadoras imobiliárias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-para-o-final-do-ano"><span style="font-weight: 400;">Desempenho para o Final do Ano</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em um cenário global mais favorável, o<a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Banco BTG Pactual</a> destaca escolhas estratégicas para dezembro, ajustando a Carteira Recomendada de Ações Internacionais. Os investidores são aconselhados a monitorar de perto as mudanças nos cenários econômicos dos EUA e China, enquanto a expectativa de cortes de juros no segundo semestre adiciona uma camada de complexidade às estratégias de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/acoes-internacionais-carteira-recomendada/">Ações Internacionais: Carteira Recomendada do Banco BTG Pactual 12/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carteira Recomendada: As 10 Escolhas de Dividendos do BTG Pactual para 12/23</title>
		<link>/carteira-recomendada-as-10-escolhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 18:22:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análise de ações]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Carteira Recomendada]]></category>
		<category><![CDATA[Dezembro 2023]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4064</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dividendos em Foco: BTG Pactual Apresenta Top 10 de Investimentos para Geração de Valor em Dezembro 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/carteira-recomendada-as-10-escolhas/">Carteira Recomendada: As 10 Escolhas de Dividendos do BTG Pactual para 12/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> divulgou sua Carteira Recomendada de Dividendos para o mês de dezembro de 2023, destacando mudanças significativas em sua composição. A equipe de Equity Research focou na seleção de ativos de alta qualidade, com ênfase na geração de valor ao acionista por meio da distribuição de proventos.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#carteira-recomendada-escolhas-do-banco-btg-pactual-para-dezembro">Carteira Recomendada: Escolhas do Banco BTG Pactual para Dezembro</a></li>
<li><a href="#pontos-principais-da-carteira-recomendada">Pontos Principais da Carteira Recomendada</a></li>
<li><a href="#orientacoes-para-investidores-na-analise-da-carteira-do-btg">Orientações para Investidores na Análise da Carteira do BTG</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="carteira-recomendada-escolhas-do-banco-btg-pactual-para-dezembro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Carteira Recomendada: Escolhas do Banco BTG Pactual para Dezembro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A carteira para dezembro inclui adições notáveis, como CPFL, Cielo e SLC Agrícola, enquanto BB Seguridade e JBS tiveram redução de pesos, e Banco do Brasil teve sua participação aumentada. Metalúrgica Gerdau e Cemig deixaram a carteira. As mudanças foram fundamentadas em análises da equipe de empresas e estratégias do BTG Pactual, com revisões mensais.</span></p>



<h2 id="pontos-principais-da-carteira-recomendada" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pontos Principais da Carteira Recomendada</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Copel" rel="nofollow noopener" target="_blank">Copel</a> (CPLE6):</strong> A Copel é destacada como uma das escolhas integradas mais atrativas no setor de serviços básicos, agora privatizada, com potenciais ganhos de eficiência e dividendos extraordinários provenientes de desinvestimentos em andamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Vale (VALE3):</strong> A Vale é recomendada devido à expectativa de melhoria contínua em volumes, preços e custos, sendo uma escolha para exposição à reaceleração da economia chinesa.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> (PETR4):</strong> Apesar do recente plano estratégico, a Petrobras mantém uma tese de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> convincente, com previsões de dividendos robustos apoiados pelo aumento da produção.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=JBS" rel="nofollow noopener" target="_blank">JBS</a> (JBSS3):</strong> A JBS é considerada uma escolha atrativa no setor de proteínas, com perspectivas de melhorias operacionais em todas as divisões, proporcionando um yield de fluxo de caixa de 14% em 2024.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Eletrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Eletrobras</a> (ELET3):</strong> A Eletrobras é destacada como negociando a uma TIR atrativa de 13%, com expectativas positivas derivadas do processo de reestruturação em andamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Ita%C3%BA+Unibanco" rel="nofollow noopener" target="_blank">Itaú Unibanco</a> (ITUB4):</strong> O Itaú é elogiado por seu desempenho sólido, exposição defensiva e valuation atraente, reiterando uma recomendação de COMPRA.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=Cielo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cielo</a> (CIEL3):</strong> Apesar de desafios anteriores, a Cielo é vista como subvalorizada em comparação aos pares, com perspectivas favoráveis no quarto trimestre e espaço para expansão de múltiplos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>CPFL (CPFE3):</strong> A CPFL é destacada por seu valuation atraente, balanço sólido e potencial payout de 100% em 2023.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>BB Seguridade (BBSE3):</strong> A BB Seguridade é considerada excepcionalmente defensiva, com resultados sólidos e uma recomendação de COMPRA.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=BB" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> (BBAS3):</strong> Apesar de preocupações anteriores, o Banco do Brasil é visto como uma oportunidade atrativa, negociando a um múltiplo atraente e com potencial aumento de payout.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Auren Energia (AURE3):</strong> Recomendada para compra devido à TIR atrativa e benefícios derivados da transação entre CESP e acionistas controladores.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong><a href="https://acionando.com/?s=SLC" rel="nofollow noopener" target="_blank">SLC</a> Agrícola (SLCE3):</strong> A SLC Agrícola é destacada por sua geração de caixa sólida, oportunidades de crescimento e recompra de ações.</span></li>
</ul>



<h2 id="orientacoes-para-investidores-na-analise-da-carteira-do-btg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Orientações para Investidores na Análise da Carteira do BTG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Carteira Recomendada de Dividendos do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco BTG Pactual</a> para dezembro reflete a busca por empresas de alta qualidade e resiliência, visando a geração total de valor ao acionista. Investidores são aconselhados a considerar essas recomendações como parte de suas análises individuais, cientes de que a volatilidade do mercado pode influenciar os resultados.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/carteira-recomendada-as-10-escolhas/">Carteira Recomendada: As 10 Escolhas de Dividendos do BTG Pactual para 12/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
