<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rappi Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/rappi-visa-infinite/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:19:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Rappi Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Rappi Visa Infinite: Cashback para Usuários do Rappi</title>
		<link>/rappi-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 11:19:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[comodidade]]></category>
		<category><![CDATA[Dinheiro de Volta]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Rappi Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1759</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como o Rappi Visa Infinite pode tornar suas compras online mais econômicas com seu generoso cashback de 3%. Leia agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/rappi-visa-infinite/">Rappi Visa Infinite: Cashback para Usuários do Rappi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Em um mundo cada vez mais digital, a praticidade de fazer compras online se tornou uma realidade incontestável. E para aqueles que adoram pedir comida, fazer compras e aproveitar serviços de entrega com facilidade, o Rappi Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> pode ser uma escolha brilhante. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os benefícios desse <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, com um foco especial no cashback, que é uma das vantagens mais atrativas para os consumidores.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Análise do Rappi Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que entendemos a importância do cashback, vamos analisar o cartão Rappi. Este <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> oferece um percentual de cashback impressionante de 3% em todas as compras realizadas no aplicativo Rappi, uma plataforma que se tornou sinônimo de conveniência. Além disso, ele também oferece 1% de cashback em compras realizadas fora do Rappi e 1% em compras internacionais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lojas parceiras</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Um aspecto importante a ser considerado é que, ao contrário de alguns outros cartões, o cartão Rappi não oferece cashback em lojas parceiras. No entanto, a vantagem do cashback no Rappi, com um percentual generoso de 3%, torna este cartão uma escolha atraente para aqueles que frequentemente usam o aplicativo para pedidos de comida, compras e entregas de diversas categorias.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Requisitos para Solicitar o Rappi Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como acontece com muitos cartões de crédito de elite, existem requisitos para solicitar o Rappi Visa Infinite. Para se tornar elegível, é necessário ter uma renda mínima de R$ 7.000 por mês. Este requisito pode ser um pouco mais elevado do que alguns outros cartões, mas reflete a exclusividade do cartão e os benefícios oferecidos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o Rappi Visa Infinite oferece uma série de outros benefícios, incluindo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Anuidade gratuita para os primeiros 12 meses, tornando-o ainda mais atraente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Seguro viagem para garantir proteção durante suas viagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Programa de pontos RappiPoints, onde você pode acumular pontos e trocá-los por descontos e vantagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso às salas VIPs LoungeKey nos aeroportos, tornando suas viagens mais confortáveis e luxuosas.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Comparação do Rappi Visa Infinite com outros cartões para cashback</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para determinar se o cartão Rappi é o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback, é essencial compará-lo com outras opções no mercado. Avalie os percentuais de cashback, os requisitos de elegibilidade e os benefícios adicionais de diferentes cartões para tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Rappi Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como especialista em cartões de crédito, acredito que o Rappi Visa Infinite é uma excelente escolha para quem já é um usuário frequente do aplicativo Rappi. Com um dos maiores percentuais de cashback no mercado, ele permite economizar enquanto desfruta de serviços de entrega e compras. No entanto, lembre-se de que a escolha do cartão deve ser baseada em suas necessidades pessoais e hábitos de consumo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um entusiasta do Rappi e gostaria de economizar ainda mais em suas compras e pedidos de comida, considere o Rappi Visa Infinite. Certifique-se de atender aos requisitos de elegibilidade e compare-o com outras opções no mercado para tomar uma decisão informada. Com cashback de 3% nas compras no Rappi, é uma escolha que pode trazer economias significativas para sua vida cotidiana.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Rappi Visa Infinite é uma escolha excepcional para os amantes de comodidade e economia. Com um incrível percentual de cashback de 3% nas compras realizadas no Rappi, juntamente com uma gama de outros benefícios, ele se destaca como uma opção atraente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante lembrar que a escolha do cartão de crédito deve se alinhar com suas necessidades individuais e seu estilo de vida.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-10JJHE wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://rappicard.com.br/" aria-label="Cartão Rappi" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão Rappi                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/rappi-visa-infinite/">Rappi Visa Infinite: Cashback para Usuários do Rappi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
