<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mercado de beleza profissional &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/mercado-de-beleza-profissional/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2023 12:29:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>mercado de beleza profissional &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Wella Company Celebra 3 Anos de Crescimento Contínuo e Conquistas Globais</title>
		<link>/wella-company-celebra-3-anos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Dec 2023 12:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[cuidados capilares]]></category>
		<category><![CDATA[impacto ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[inovações em beleza]]></category>
		<category><![CDATA[liderança global]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de beleza profissional]]></category>
		<category><![CDATA[relatório sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade social]]></category>
		<category><![CDATA[tratamentos de unhas]]></category>
		<category><![CDATA[Wella Company]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4162</guid>

					<description><![CDATA[<p>Líder Global no Segmento de Beleza Atinge Crescimento de 8 a 9% no Ano Fiscal de 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/wella-company-celebra-3-anos/">Wella Company Celebra 3 Anos de Crescimento Contínuo e Conquistas Globais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Wella Company, líder global no setor de<a href="https://acionando.com/blau-28-11-expansao-global-e-maior/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> beleza</a> para cabelos e unhas, comemorou seu terceiro ano como empresa independente registrando um notável crescimento de 8 a 9% no ano fiscal de 2023.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Consolidando sua posição como uma das empresas de crescimento mais rápido no setor avaliado em US$100 bilhões, a Wella Company engloba marcas renomadas como Wella Professionals, O·P·I, ghd, Briogeo, Nioxin, Sebastian Professional e Clairol.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inovacoes-e-expansoes-que-impulsionaram-o-crescimento-global-da-wella-company-em-seu-terceiro-ano-independente">Crescimento Global da Wella Company em seu Terceiro Ano Independente</a></li><li><a href="#inovacoes">Inovações </a></li><li><a href="#metas-ambientais-e-sociais-em-seu-primeiro-relatorio-de-impacto">Metas Ambientais e Sociais em seu Primeiro Relatório de Impacto</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacoes-e-expansoes-que-impulsionaram-o-crescimento-global-da-wella-company-em-seu-terceiro-ano-independente"><span style="font-weight: 400;">Inovações e Expansões que Impulsionaram o Crescimento Global da Wella Company em seu Terceiro Ano Independente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde sua fundação em 2020, a Wella Company tem demonstrado crescimento consistente em mercados desenvolvidos e emergentes. No último ano fiscal, a marca Koleston Perfect (KP) atingiu a impressionante marca de 1,5 tubos vendidos por segundo globalmente. Além disso, a empresa expandiu sua presença no e-commerce, superando em duas vezes o crescimento do mercado, graças a parcerias estratégicas e melhorias na experiência do usuário em sua plataforma de comércio eletrônico.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Annie Young-Scrivner, CEO da Wella Company, comentou sobre o ano fiscal de 2023, destacando os benefícios das transformações de marca e inovações revolucionárias. A CEO expressou otimismo em relação ao ano fiscal de 2024, mantendo a trajetória de crescimento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacoes"><span style="font-weight: 400;">Inovações&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Wella Professionals e a OPI conquistaram as posições de número 1 globalmente em coloração e esmaltes profissionais, respectivamente. No Brasil, a Wella Professionals mantém a liderança em coloração há 8 anos consecutivos e expandiu sua atuação para tratamentos capilares, reforçando sua posição como líder em <a href="https://acionando.com/blau-28-11-expansao-global-e-maior/" rel="nofollow noopener" target="_blank">beleza</a> profissional no país.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As inovações da empresa incluem produtos como a linha Wella Professionals Ultimate Repair, que reverte danos capilares em apenas 90 segundos, e o ghd Duet Style, primeiro modelador wet-to-dry que seca e modela simultaneamente. No segmento de cuidados com o couro cabeludo, a Wella Company introduziu o Nioxin Ultimate Power Serum e a Briogeo lançou Destined for Density, um sistema holístico de cuidado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Clairol também obteve sucesso ao relançar sua marca de tintura para cabelos em casa, alcançando níveis recordes de participação nos EUA.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A O P I, por sua vez, apresentou inovações como o O P I Repair Mode e as unhas press-on O P I xPRESS/ON, contribuindo para o crescimento da marca nos segmentos premium e de unhas artificiais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="metas-ambientais-e-sociais-em-seu-primeiro-relatorio-de-impacto"><span style="font-weight: 400;">Metas Ambientais e Sociais em seu Primeiro Relatório de Impacto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Wella Company encerra seu terceiro ano independente com conquistas notáveis, consolidando-se como líder global em <a href="https://acionando.com/blau-28-11-expansao-global-e-maior/" rel="nofollow noopener" target="_blank">beleza</a> capilar e unhas. Além do sucesso comercial, a empresa divulgou seu primeiro <a href="https://www.wellacompany.com/sites/default/files/2023-11/Wella%20Company%20ESG%20Report.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">Relatório de Impacto Ambiental e Social</a>, destacando iniciativas significativas em propriedade para colaboradores, redução de pegada de carbono e esforços para tornar seus produtos mais sustentáveis. Com a visão voltada para o futuro, a Wella Company continua a trilhar uma trajetória de crescimento e inovação.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/wella-company-celebra-3-anos/">Wella Company Celebra 3 Anos de Crescimento Contínuo e Conquistas Globais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
