<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Desafios na agenda climática dos conselhos &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/desafios-na-agenda-climatica-dos-conselhos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 12:36:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Desafios na agenda climática dos conselhos &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</title>
		<link>/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 12:12:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios na agenda climática dos conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas Brasileiras]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Metas net zero]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6017</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pesquisa do IBGC mostra que empresas brasileiras precisam avançar na agenda climática</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/">Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mudanças climáticas</a> têm implicações profundas no cenário corporativo brasileiro. Porém, o avanço das empresas brasileiras na agenda <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climática</a>, segundo a segunda edição da pesquisa &#8220;<a href="https://conhecimento.ibgc.org.br/Paginas/Publicacao.aspx?PubId=24656" rel="nofollow noopener" target="_blank">Board scorecard</a>: a atuação dos conselhos frente aos impactos das mudanças <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> e à estratégia net zero&#8221;, realizada pelo Instituto Brasileiro de Governança Corporativa (IBGC), em parceria com o Chapter Zero Brazil, poderia ser resumido em &#8220;U</span>m passo à frente, dois passos para trás&#8221;.</p>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo, que contou com a participação de 107 respondentes, mostrou que houve progresso de 8,1 pontos percentuais quanto à adoção de medidas de curto e de longo prazo alinhadas aos planos de redução de emissões de gases de efeito estufa. Em 2022, 58,6% dos entrevistados reportaram não haver providências nesse sentido, ante 50,5% este ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, não houve progressos em relação ao ano passado quanto às metas net zero para a emissão de gases de efeito estufa, e quanto ao objetivo de limitar o aumento da temperatura global a 1,5 grau Celsius. Como ocorrido em 2022, mais da metade dos entrevistados sinalizou que os conselhos não estabeleceram esses objetivos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-que-isso-significa">O que isso significa?</a></li><li><a href="#3-a-questao-climatica-nao-integra-a-avaliacao-de-riscos-e-oportunidades">3. A questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades</a></li><li><a href="#mudancas-climaticas-empresas-brasileiras-precisam-avancar-para-atingir-metas-globais">Mudanças climáticas: empresas brasileiras precisam avançar para atingir metas globais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-isso-significa"><span style="font-weight: 400;">O que isso significa?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora as empresas estejam começando a tomar medidas para mitigar as emissões de carbono, ainda há um longo caminho a percorrer para que elas atinjam as metas<a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank"> climáticas</a> globais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A seguir, vamos analisar os principais desafios identificados pela pesquisa:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. A questão climática é pouco pautada pelos conselhos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa mostrou que apenas 39,3% dos respondentes sinalizaram ser uma prática pautar as mudanças <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> pelo menos quatro vezes ao ano na agenda do colegiado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que, em muitos casos, a agenda climática é abordada de forma superficial, sem a devida atenção e priorização.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as empresas tenham sucesso na transição para uma economia de baixo carbono, é fundamental que a questão climática seja tratada como uma prioridade estratégica pelos conselhos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Metas climáticas não são incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa também mostrou que as metas relacionadas ao clima não são incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos de maneira significativa e mensurável.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que os executivos não têm incentivos para priorizar a redução das emissões de carbono.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as metas <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> sejam cumpridas, é fundamental que elas sejam incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos de forma clara e objetiva.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-a-questao-climatica-nao-integra-a-avaliacao-de-riscos-e-oportunidades"><span style="font-weight: 400;">3. A questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa mostrou que a questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades e escopo central dos negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que, em muitos casos, as empresas não estão considerando os riscos e oportunidades relacionados às mudanças<a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> climáticas</a> em suas decisões estratégicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as empresas estejam preparadas para os impactos das <a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank">mudanças climática</a>s, é fundamental que elas avaliem os riscos e oportunidades relacionados a esse tema de forma sistemática e integrada às suas decisões estratégicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-climaticas-empresas-brasileiras-precisam-avancar-para-atingir-metas-globais"><span style="font-weight: 400;">Mudanças climáticas: empresas brasileiras precisam avançar para atingir metas globais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa do IBGC mostram que as empresas brasileiras estão começando a tomar medidas para mitigar as emissões de carbono, mas ainda há um longo caminho a percorrer para que elas atinjam as metas climáticas globais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para isso, é fundamental que as empresas:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Pautem as mudanças climáticas de forma regular e prioritária na agenda dos conselhos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Incorporem as metas climáticas aos incentivos e à remuneração dos executivos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Integrem a questão climática à avaliação de riscos e oportunidades e escopo central dos negócios.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">A transição para uma economia de baixo carbono é um desafio complexo, mas é essencial para o futuro do planeta. As empresas brasileiras têm um papel fundamental a desempenhar nesse processo.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZK1DCH wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://conhecimento.ibgc.org.br/Paginas/Publicacao.aspx?PubId=24656" aria-label="Baixe o Board scorecard Gratuitamente" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Baixe o Board scorecard Gratuitamente                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/">Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
