<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>DREX &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/drex/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 20:00:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>DREX &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</title>
		<link>/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[CBDC brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[dinheiro digital]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[G+D]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[pagamentos offline]]></category>
		<category><![CDATA[serviços bancários]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia de pagamento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6374</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB e G+D colaboram em teste pioneiro para pagamentos Drex offline, visando a inclusão financeira e a expansão do acesso a serviços bancários sem a necessidade de internet no Brasil.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/">Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BB e G+D, Banco do Brasil e a Giesecke+Devrient Currency Technology, respectivamente, firmam parceria inovadora para testar pagamentos offline com <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex,</a> visando a inclusão financeira e a acessibilidade de pagamentos sem internet em todo o Brasil.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inovacao-em-pagamentos-bb-e-g-d-parceiros-no-piloto-drex">Inovação em Pagamentos: BB e G+D Parceiros no Piloto Drex</a></li><li><a href="#a-solucao-de-pagamento-offline-como-funciona">A Solução de Pagamento Offline: Como Funciona</a></li><li><a href="#potencial-de-inclusao-financeira-e-impacto-social">Potencial de Inclusão Financeira e Impacto Social</a></li><li><a href="#explorando-novos-modelos-de-negocio-com-o-drex">Explorando Novos Modelos de Negócio com o Drex</a></li><li><a href="#uma-moeda-digital-verdadeiramente-inclusiva">Uma Moeda Digital Verdadeiramente Inclusiva</a></li><li><a href="#desafio-e-oportunidade-o-papel-do-dinheiro-fisico-no-brasil">Desafio e Oportunidade: O Papel do Dinheiro Físico no Brasil</a></li><li><a href="#avancando-rumo-a-uma-economia-digital-inclusiva">Avançando Rumo a Uma Economia Digital Inclusiva</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-em-pagamentos-bb-e-g-d-parceiros-no-piloto-drex"><span style="font-weight: 400;">Inovação em Pagamentos: BB e G+D Parceiros no Piloto Drex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O BB e G+D anunciaram uma parceria para a implementação de testes com a moeda digital <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> em um ambiente offline. Esta cooperação técnica visa desenvolver soluções que permitam pagamentos sem a necessidade de conexão à internet, utilizando a Central Bank Digital Currency (CBDC) brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-solucao-de-pagamento-offline-como-funciona"><span style="font-weight: 400;">A Solução de Pagamento Offline: Como Funciona</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O foco da parceria é testar uma tecnologia que possibilite transações seguras e simples, sem dependência da internet. A solução será aplicável através de dispositivos como carteiras digitais, cartões de plástico e wearables, facilitando transações instantâneas por meio de um protocolo de segurança desenvolvido pela G+D. Este método promete revolucionar a maneira como os brasileiros acessam e utilizam serviços financeiros, especialmente em áreas com infraestrutura tecnológica limitada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="potencial-de-inclusao-financeira-e-impacto-social"><span style="font-weight: 400;">Potencial de Inclusão Financeira e Impacto Social</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A vice-presidente de negócios digitais e tecnologia do BB, Marisa Reghini, destacou o compromisso do banco em aproximar os serviços financeiros da população brasileira. A implementação de pagamentos offline com o<a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Drex</a> é vista como uma chave para a inclusão financeira, oferecendo uma alternativa segura e acessível para quem enfrenta barreiras tecnológicas ou não possui conta bancária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="explorando-novos-modelos-de-negocio-com-o-drex"><span style="font-weight: 400;">Explorando Novos Modelos de Negócio com o Drex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de promover a inclusão financeira, a parceria entre o BB e a G+D visa testar a viabilidade desta tecnologia como parte da futura plataforma do <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a>. Rodrigo Mulinari, diretor de tecnologia do BB, enfatiza a importância de explorar novos modelos de negócios que possam ser habilitados pela CBDC brasileira, especialmente em locais com infraestrutura tecnológica precária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-moeda-digital-verdadeiramente-inclusiva"><span style="font-weight: 400;">Uma Moeda Digital Verdadeiramente Inclusiva</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Raoul Herborg, Diretor Geral de CBDC na Giesecke+Devrient, reforçou a visão de que uma CBDC deve ser acessível a todos, em qualquer lugar e a qualquer hora, para ser considerada uma moeda digital pública inclusiva. A parceria com o Banco do Brasil em pagamentos offline é um passo importante para alcançar esse objetivo, ampliando o acesso a serviços financeiros em torno do <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex.</a></span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafio-e-oportunidade-o-papel-do-dinheiro-fisico-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Desafio e Oportunidade: O Papel do Dinheiro Físico no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma pesquisa recente da Tecban apontou que uma porcentagem significativa da população brasileira ainda depende do dinheiro físico para transações diárias, especialmente nas classes C, D e E e na região Nordeste. Este cenário ressalta a importância de soluções como a proposta pelo BB e G+D, que podem oferecer alternativas seguras e acessíveis para pagamentos, contribuindo para a redução da dependência do dinheiro em espécie e promovendo a inclusão financeira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avancando-rumo-a-uma-economia-digital-inclusiva"><span style="font-weight: 400;">Avançando Rumo a Uma Economia Digital Inclusiva</span></h2>



<p class="has-text-align-left"><span style="font-weight: 400;">A parceria entre o <a href="https://www.bb.com.br/pbb/pagina-inicial/imprensa/n/67840/BB%20e%20G+D%20firmam%20parceria%20para%20testar%20pagamentos%20offline%20com%20Drex#/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BB e G+D</a> representa um marco importante no caminho para uma economia digital mais inclusiva no Brasil. Ao testar e implementar soluções de pagamento offline com o Drex, o BB reafirma seu papel de liderança no mercado financeiro e seu compromisso com a democratização do acesso aos serviços bancários, potencializando os benefícios da digitalização financeira para toda a população brasileira.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/">Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</title>
		<link>/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:06:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Blockchain]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[Moeda Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Real Digital]]></category>
		<category><![CDATA[tokenização]]></category>
		<category><![CDATA[Visa]]></category>
		<category><![CDATA[XP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5807</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas integram nó à rede do Drex, blockchain do Banco Central, e testam transações em atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">As empresas Visa e XP anunciaram nesta terça-feira (12) que concluíram a fase piloto do Real Digital, a moeda digital do <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> do Brasil. O consórcio formado pelas duas empresas integrou seu nó à rede do <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a>, o blockchain do BC, e testou transações em atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a></li>
<li><a href="#real-digital-um-passo-importante-para-a-digitalizacao-da-economia-brasileira">Real Digital: um passo importante para a digitalização da economia brasileira</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O foco das empresas no projeto é a tokenização, que consiste na criação de representações digitais de ativos financeiros. A tokenização permite que esses ativos sejam transacionados de forma mais segura e eficiente.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Trata-se de um marco importante para nós no projeto do <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> e um reflexo da forte parceria entre a Visa e a XP”, disse Catalina Tobar, head de Moedas Digitais da Visa América Latina e Caribe. “Nossa capacidade de tokenizar transações em tão pouco tempo após a integração no nó é motivo de muita satisfação e nos deixa um passo mais próximos de tornar o Drex realidade no Brasil”, diz a executiva.</span></cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados dos testes na rede <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> foram positivos. Os dois consórcios participantes do piloto, além do formado por Visa e XP, concluíram os marcos previstos para a realização de transações intra e interbancário em <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Cada nó instalado aumenta a estabilidade da rede de blockchain. Portanto, embora cada empresa desenvolva suas soluções de forma independente, a criação de uma moeda digital brasileira envolve o esforço de todos para desenvolver uma rede segura, estável e confiável”, diz Marta Pinheiro, sócia e diretora de Banking Services da XP Inc.</span></cite></blockquote>



<h2 id="real-digital-um-passo-importante-para-a-digitalizacao-da-economia-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Real Digital: um passo importante para a digitalização da economia brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A conclusão da fase piloto do Real Digital é um passo importante para o desenvolvimento da moeda digital no Brasil. Os testes realizados pelas empresas <a href="https://www.visa.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Visa</a> e <a href="https://www.xpinc.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">XP</a> demonstram que o <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> é uma tecnologia segura e eficiente, que pode ser utilizada para a realização de transações financeiras de forma mais rápida e barata.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Real Digital tem o potencial de trazer diversos benefícios para a economia brasileira, como:</span></h3>



<ul>
<li><strong>Aumento da eficiência e da segurança das transações financeiras: </strong>O Real Digital é baseado em tecnologia blockchain, que é conhecida por sua segurança e transparência. Isso pode reduzir o risco de fraudes e erros nas transações financeiras.</li>



<li><strong>Redução dos custos de transação: </strong>O Real Digital é uma moeda digital, o que significa que não requer a emissão de papel-moeda ou cédulas. Isso pode reduzir os custos de produção e distribuição da moeda, o que pode beneficiar tanto as empresas quanto os consumidores.</li>



<li><strong>Promoção da inclusão financeira: </strong>O Real Digital pode facilitar o acesso a serviços financeiros para pessoas que vivem em áreas remotas ou que não têm acesso a instituições financeiras tradicionais.</li>



<li><strong>Fortalecimento da soberania monetária: </strong>O Real Digital é uma moeda emitida pelo Banco Central do Brasil, o que significa que o Brasil mantém o controle sobre sua política monetária. Isso pode ajudar a proteger a economia brasileira de flutuações externas.</li>
</ul>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Drex: Banco Bmg Realiza com Êxito a Primeira Movimentação em Transação entre Bancos do Consórcio ABBC</title>
		<link>/drex-banco-bmg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 13:23:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ABBC]]></category>
		<category><![CDATA[Banco BMG]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[Blockchain]]></category>
		<category><![CDATA[Consórcio Bancário]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[João Consiglio]]></category>
		<category><![CDATA[Moeda Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Novidades Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Real Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[Transações Digitais]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5003</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Banco Bmg atinge um marco ao concluir com sucesso a emissão e transferência da nova moeda digital brasileira, o Drex. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/drex-banco-bmg/">Drex: Banco Bmg Realiza com Êxito a Primeira Movimentação em Transação entre Bancos do Consórcio ABBC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na última segunda-feira (11), o Banco Bmg concretizou com sucesso a sua estreia na emissão e transferência do Drex, a nova <a href="https://acionando.com/tag/criptomoedas/" rel="nofollow noopener" target="_blank">moeda digital </a>brasileira. A transação ocorreu entre o Banco Bmg e outra instituição financeira participante do consórcio da Associação Brasileira de Bancos (ABBC), integrante do projeto-piloto do Banco Central (BC) para os testes da <span style="font-weight: 400;">moeda virtual</span>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#drex-o-futuro-digital-brasileiro-ganha-forma">Drex: O Futuro Digital Brasileiro Ganha Forma</a></li><li><a href="#inovacao-financeira-rumo-a-digitalizacao">Inovação Financeira Rumo à Digitalização</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="drex-o-futuro-digital-brasileiro-ganha-forma"><span style="font-weight: 400;">Drex: O Futuro Digital Brasileiro Ganha Forma</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Drex, em fase de desenvolvimento e implementação pelo BC, tem como objetivo simplificar pagamentos, marcando sua presença como o Real digital. A <a href="https://acionando.com/tag/criptomoedas/" rel="nofollow noopener" target="_blank">moeda digital</a> estará disponível por meio de uma carteira digital, sob a supervisão de bancos ou instituições financeiras autorizadas pelo BC.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Especialistas do setor destacam que a moeda virtual tem o potencial de transformar a dinâmica das transações, tornando-as mais simples e econômicas tanto para os bancos quanto para os clientes.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O Drex pode reduzir os custos operacionais dos bancos, melhorando simultaneamente as condições de concessão e formalização de crédito para o cliente final,&#8221; afirma João Consiglio, VP de Produtos e Comercial do Bmg.</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-financeira-rumo-a-digitalizacao"><span style="font-weight: 400;">Inovação Financeira Rumo à Digitalização</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Drex, respaldado por uma regulamentação clara do BC, promete democratizar o acesso aos benefícios tecnológicos presentes no mercado. Essa <a href="https://acionando.com/tag/criptomoedas/" rel="nofollow noopener" target="_blank">moeda virtual</a>, equiparada ao Real em circulação, visa facilitar a rotina dos brasileiros, proporcionando maior usabilidade do Blockchain.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">João Consiglio destaca o compromisso inovador do <a href="https://www.bancobmg.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bmg</a>, posicionando-se na vanguarda das tecnologias financeiras. Segundo o BC, a previsão é que a <span style="font-weight: 400;">moeda virtual</span> entre em operação até o final de 2024, representando mais um passo em direção à digitalização da economia brasileira.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/drex-banco-bmg/">Drex: Banco Bmg Realiza com Êxito a Primeira Movimentação em Transação entre Bancos do Consórcio ABBC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sinqia Summit 2023: Evento Gratuito Debate as Tendências do Setor Financeiro</title>
		<link>/sinqia-summit-evento-gratuito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 12:57:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[Evento Online]]></category>
		<category><![CDATA[Futuro do Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Pix]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Sinqia]]></category>
		<category><![CDATA[Sinqia Summit]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Tokenização de Ativos]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3629</guid>

					<description><![CDATA[<p>Debate Intenso sobre IA, Open Finance e Tendências para 2024 com Especialistas de Peso no Setor Financeiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sinqia-summit-evento-gratuito/">Sinqia Summit 2023: Evento Gratuito Debate as Tendências do Setor Financeiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Sinqia, principal provedora de tecnologia para o sistema financeiro no Brasil, promoverá nos dias 28 e 29 de novembro o Sinqia Summit. O <a href="https://acionando.com/?s=Evento" rel="nofollow noopener" target="_blank">evento</a> online e gratuito contará com a participação de renomados profissionais do setor, oferecendo debates sobre tecnologia e inovação financeira.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#especialistas-discutem-inteligencia-artificial-open-finance-e-transformacao-digital-no-sinqia-summit">Especialistas Discutem Inteligência Artificial, Open Finance e Transformação Digital no Sinqia Summit</a></li><li><a href="#as-tendencias-que-moldarao-o-futuro-financeiro-e-como-voce-pode-se-manter-atualizado">As Tendências que Moldarão o Futuro Financeiro e Como Você Pode se Manter Atualizado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="especialistas-discutem-inteligencia-artificial-open-finance-e-transformacao-digital-no-sinqia-summit"><span style="font-weight: 400;">Especialistas Discutem Inteligência Artificial, Open Finance e Transformação Digital no Sinqia Summit</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Sinqia, referência em soluções tecnológicas para o sistema financeiro, anuncia o Sinqia Summit, um <a href="https://acionando.com/?s=Evento" rel="nofollow noopener" target="_blank">evento</a> marcado para os dias 28 e 29 de novembro, a partir das 15h. Com transmissão online e gratuita, o encontro reunirá especialistas para discutir as tendências mais relevantes do setor financeiro, proporcionando insights valiosos sobre o futuro desse mercado dinâmico.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o <a href="https://acionando.com/?s=Evento" rel="nofollow noopener" target="_blank">evento</a>, os participantes terão a oportunidade de participar de painéis envolvendo temas como Inteligência Artificial, Open Finance, Transformação Digital em Produtos e Serviços Bancários, Pix, DREX e a Tokenização de Ativos. Nomes de peso do setor marcarão presença nos debates, incluindo Rafael Bianchini (Banco Central), Thiago Saldanha (CTO da Sinqia), Danylo Martins (Finsiders), Daniel Oliveira (Evertec), Bruno Salles (Sinqia), Marcos Cantarino (Cantarino Brasileiro) e outros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Sinqia Summit não apenas oferece uma visão aprofundada das perspectivas futuras do mercado financeiro, mas também proporciona um ambiente de aprendizado e networking de alto nível. A participação é aberta ao público, e a transmissão ao vivo facilita o acesso a uma audiência global interessada nas inovações que moldarão o cenário financeiro em 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="as-tendencias-que-moldarao-o-futuro-financeiro-e-como-voce-pode-se-manter-atualizado"><span style="font-weight: 400;">As Tendências que Moldarão o Futuro Financeiro e Como Você Pode se Manter Atualizado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com programação diversificada e insights valiosos, o Sinqia Summit promete ser um marco no debate sobre o futuro do setor financeiro. A participação é aberta a todos interessados, proporcionando uma oportunidade única de aprendizado e networking com os principais influenciadores e especialistas do ramo. Confera a programação completa e inscreva-se <a href="https://conteudo.sinqia.com.br/online-sinqia-summit" target="_blank" rel="noopener nofollow">[aqui</a>].</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sinqia-summit-evento-gratuito/">Sinqia Summit 2023: Evento Gratuito Debate as Tendências do Setor Financeiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
