<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Acúmulo de Pontos &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/acumulo-de-pontos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Acúmulo de Pontos &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</title>
		<link>/santander-unlimited-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:55:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1639</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra por que o Santander Unlimited Mastercard Black é a escolha ideal para quem busca vantagens exclusivas em um cartão de crédito de elite. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-unlimited-mastercard-black/">Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que buscam um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> de elite que ofereça uma infinidade de benefícios e vantagens, o Santander Unlimited Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é a escolha perfeita. Com uma ampla gama de características e vantagens projetadas para atender às necessidades daqueles que desejam uma experiência de cartão exclusiva, este cartão é incomparável. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos minuciosamente os detalhes dos benefícios oferecidos por este cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Mastercard Black</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das principais vantagens deste cartão é a possibilidade de acumular pontos Esfera. Com um impressionante acúmulo de até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará obtendo recompensas substanciais a cada transação. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP:</b><span style="font-weight: 400;"> Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Mastercard Black. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Mastercard Black Airport Lounge, localizadas no Aeroporto de Guarulhos (GRU) no terminal 3, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar. Além disso, você tem o privilégio de convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito, que o protege contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como fornece cobertura de até R$ 1.000,00 para sua bolsa, mochila e pertences roubados junto com o cartão segurado.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Santander Unlimited Mastercard Black, você pode eliminar a taxa de anuidade, tornando a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Mastercard Black</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mastercard Airport Experiences: </b><span style="font-weight: 400;">Este benefício oferece acesso a mais de 1.000 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo. Com ofertas de refeições, varejo e spas, você pode começar sua viagem com estilo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Médico em Viagens:</b> Comprar passagens com seu Santander Unlimited Black oferece a vantagem de assistência médica no exterior. É necessário emitir o Bilhete de Seguro de Viagem antes da partida.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>MasterSeguro de Automóveis: </b><span style="font-weight: 400;">Aluguel de carros no Brasil ou no exterior com seu Santander Unlimited Black oferece cobertura contra danos por colisão, roubo e/ou incêndio acidental.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander Unlimited Mastercard Black suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Mastercard Black, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Black é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. Este cartão oferece recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais. É a escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Mastercard Black é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZwqRFx wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-unlimited-mastercard-black/">Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</title>
		<link>/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:38:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[acesso a salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[cartão adicional.]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[desconto na anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento seguro]]></category>
		<category><![CDATA[privilégios]]></category>
		<category><![CDATA[promoções]]></category>
		<category><![CDATA[proteção em viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1636</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra os benefícios exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite - Acumule pontos, acesse salas VIP e muito mais. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece um mundo de benefícios e privilégios, o Santander Unlimited Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> se destaca como uma opção notável. Com uma ampla gama de recursos e vantagens projetados para atender às necessidades de quem busca um cartão de elite, este cartão não tem igual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as características e os benefícios deste cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das características mais atraentes deste cartão é a capacidade de acumular pontos Esfera. Com até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará ganhando recompensas substanciais enquanto realiza suas compras diárias. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Visa Infinite. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar em seu voo. Além disso, você tem direito a convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito. Você estará coberto contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como proteção para sua bolsa, mochila e pertences quando roubados junto com o cartão segurado, até R$ 1.000,00. Ter essa proteção é inestimável, proporcionando uma sensação extra de segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Unlimited, você pode eliminar a taxa de anuidade. Isso torna a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Visa Concierge: </b><span style="font-weight: 400;">Com este serviço, você terá um assistente pessoal à sua disposição 24 horas por dia. De reservar voos a obter ingressos para shows esgotados, o Visa Concierge está lá para atender às suas necessidades a qualquer momento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP Visa:</b><span style="font-weight: 400;"> Além das Salas VIP fornecidas pelo Santander, o Visa Infinite oferece acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Visa Airport Companion, juntamente com 8 acessos gratuitos para convidados por ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Proteção em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> Compras passagens com o Santander Unlimited Visa Infinite significa que você e seus familiares podem desfrutar de uma proteção contra acidentes cobertos ou emergências médicas fora do Brasil. Isso inclui despesas médicas, odontológicas, de prescrição e de hospedagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander Unlimited Visa Infinite suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Visa Infinite, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite. Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Visa Infinite é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1CLqih wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pontos dos Cartões BRB DUX: Conheça o DUX Experience</title>
		<link>/pontos-dos-cartoes-brb-dux/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:59:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões BRB DUX]]></category>
		<category><![CDATA[Fidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Resgate de Recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1256</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como maximizar o Programa de Pontos do cartão BRB DUX Visa Infinite e aproveite vantagens exclusivas e recompensas incríveis.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-dos-cartoes-brb-dux/">Pontos dos Cartões BRB DUX: Conheça o DUX Experience</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Os pontos dos Cartões <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="19" title="BRB DUX">BRB DUX</a>, acumulados por meio do programa DUX Experience oferece uma maneira eficaz de maximizar o valor de seus gastos diários. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa de fidelidade do BRB proporciona aos seus membros um acesso exclusivo a benefícios e recompensas incríveis. Entenda como você pode otimizar ao máximo suas finanças pessoais com o Programa de Pontos <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Regras para Acúmulo de Pontos dos Cartões BRB DUX</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das chaves para aproveitar ao máximo qualquer programa de fidelidade é entender as regras de acúmulo de pontos. Com o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite, isso se torna uma tarefa simples e vantajosa. Cada dólar gasto com o cartão no Brasil rende 5 pontos, enquanto gastos no exterior geram incríveis 7 pontos por dólar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o programa oferece a possibilidade de acúmulo de pontos em compras realizadas com parceiros do programa, como hotéis, lojas e companhias aéreas. Essa flexibilidade torna o acúmulo de pontos uma tarefa fácil e recompensadora.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Valor dos Pontos </span><span style="font-weight: 400;">dos Cartões BRB DUX</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O verdadeiro poder de um programa de fidelidade reside na versatilidade de seus pontos. Os pontos acumulados com o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite podem ser trocados por uma ampla gama de produtos e serviços. Quer você seja um ávido viajante, um amante de compras ou alguém que valorize economias financeiras, esses pontos têm valor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante notar que o valor de cada ponto pode variar dependendo do produto ou serviço escolhido, proporcionando uma flexibilidade sem precedentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Programa de Pontos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O que realmente diferencia um programa de fidelidade são as vantagens que ele oferece. Os membros do programa de fidelidade BRB DUX Visa Infinite desfrutam de uma série de vantagens exclusivas que elevam a experiência a um novo patamar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do acúmulo acelerado de pontos em compras internacionais, os participantes também podem ganhar pontos extras em compras realizadas com parceiros do programa. Acesso a promoções exclusivas é outra vantagem que melhora a experiência dos participantes, garantindo que eles obtenham o máximo valor do seu cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos Exclusivos do Clube DUX+</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma parte essencial de aproveitar ao máximo o Programa de Pontos BRB DUX Visa Infinite é escolher o plano adequado do Clube DUX+. Cada plano oferece uma quantidade diferente de pontos por mês e por ano, juntamente com descontos exclusivos e outras vantagens. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa escolha estratégica permite que os titulares do cartão personalizem sua experiência de acordo com seu estilo de vida e objetivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Transferência de Pontos Simplificada</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o programa facilita a transferência de pontos para programas de parceiros, como Smiles, TAP, TudoAzul e Latam Pass. Isso amplia ainda mais suas opções de resgate de recompensas e o acesso a uma ampla rede de destinos e benefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Compre Pontos no DUX: Sua Passagem para Recompensas Incríveis!</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Por fim, o programa BRB DUX Visa Infinite oferece a flexibilidade de comprar pontos adicionais para alcançar suas metas de recompensas. Isso é uma maneira eficaz de maximizar seus benefícios, especialmente se você estiver perto de atingir uma recompensa desejada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Programa de Pontos BRB DUX Visa Infinite é uma adição valiosa a um dos cartões mais exclusivos do mercado. Com regras de acúmulo vantajosas, valorização dos pontos e uma série de vantagens, os portadores desse cartão têm uma razão adicional para celebrar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seja para viajar, adquirir produtos ou serviços, ou simplesmente economizar, os pontos deste programa são uma moeda valiosa que pode ser usada de maneira inteligente. Aproveite ao máximo a exclusividade do BRB DUX Visa Infinite e comece a colher os benefícios deste programa de fidelidade premium.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-dos-cartoes-brb-dux/">Pontos dos Cartões BRB DUX: Conheça o DUX Experience</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
