<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Benefícios Financeiros &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/beneficios-financeiros/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:23:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Benefícios Financeiros &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Empréstimo Santander: Encontre a Melhor Opção para Você</title>
		<link>/emprestimo-santander/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 18:43:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[crédito]]></category>
		<category><![CDATA[empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[opções de empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[Soluções financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2797</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as vantagens do empréstimo Santander. Leia nosso artigo agora e faça escolhas financeiras informadas para aliviar suas finanças.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/emprestimo-santander/">Empréstimo Santander: Encontre a Melhor Opção para Você</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Para quem está em busca de soluções financeiras que se alinhem perfeitamente às necessidades, o empréstimo Santander surge como uma opção sólida e diversificada.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, mergulharemos nas várias modalidades de empréstimo oferecidas pelo Santander, detalhando suas características, benefícios e aplicações ideais. Vamos desmistificar cada uma dessas opções para que você possa tomar decisões informadas e encontrar a melhor alternativa para aliviar suas finanças.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#emprestimo-pessoal-liberdade-para-realizar-seus-planos">Empréstimo Pessoal: Liberdade para Realizar Seus Planos</a></li><li><a href="#emprestimo-consignado-taxas-atrativas-para-pagamentos-descomplicados">Empréstimo Consignado: Taxas Atrativas para Pagamentos Descomplicados</a></li><li><a href="#antecipacao-do-saque-aniversario-do-fgts-renda-extra-sem-complicacoes">Antecipação do Saque-Aniversário do FGTS: Renda Extra sem Complicações</a></li><li><a href="#divide-pix-flexibilidade-e-controle-nas-suas-transacoes">Divide Pix: Flexibilidade e Controle nas Suas Transações</a></li><li><a href="#antecipacao-de-imposto-de-renda-receba-sua-restituicao-antecipadamente">Antecipação de Imposto de Renda: Receba Sua Restituição Antecipadamente</a></li><li><a href="#antecipacao-de-13-seu-13-salario-quando-voce-precisa">Antecipação de 13º: Seu 13º Salário Quando Você Precisa</a></li><li><a href="#emprestimo-com-garantia-de-imovel-condicoes-especiais-para-seus-projetos">Empréstimo com Garantia de Imóvel: Condições Especiais para Seus Projetos</a></li><li><a href="#credito-imobiliario-realize-o-sonho-da-casa-propria">Crédito Imobiliário: Realize o Sonho da Casa Própria</a></li><li><a href="#credito-com-garantia-de-veiculo-menores-taxas-com-seu-veiculo-como-garantia">Crédito com Garantia de Veículo: Menores Taxas com Seu Veículo como Garantia</a></li><li><a href="#credito-unificado-organize-suas-financas-de-forma-planejada">Crédito Unificado: Organize Suas Finanças de Forma Planejada</a></li><li><a href="#emprestimo-santander-escolha-consciente-para-alivio-financeiro">Empréstimo Santander: Escolha Consciente para Alívio Financeiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="emprestimo-pessoal-liberdade-para-realizar-seus-planos"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo Pessoal: Liberdade para Realizar Seus Planos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/emprestimo/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Empréstimo Pessoal</a> do Santander é uma opção versátil, sem a necessidade de oferecer garantias ou comprovar a finalidade do empréstimo. Com taxas competitivas e a conveniência de poder fazer tudo online, essa modalidade permite que o dinheiro esteja na sua conta em poucos segundos. Você escolhe o valor, as parcelas e os prazos que melhor se adequam ao seu planejamento financeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="emprestimo-consignado-taxas-atrativas-para-pagamentos-descomplicados"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo Consignado: Taxas Atrativas para Pagamentos Descomplicados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você busca parcelas descontadas diretamente em sua folha de pagamento, o <a href="https://acionando.com/emprestimo/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Empréstimo</a> Consignado é uma excelente escolha. Com taxas de juros competitivas, essa modalidade oferece a comodidade de pagamentos automáticos, resultando em condições mais atrativas para o tomador de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="antecipacao-do-saque-aniversario-do-fgts-renda-extra-sem-complicacoes"><span style="font-weight: 400;">Antecipação do Saque-Aniversário do FGTS: Renda Extra sem Complicações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles momentos em que uma renda extra é bem-vinda, a Antecipação do Saque-Aniversário do FGTS se destaca. Essa opção de<a href="https://acionando.com/emprestimo/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> empréstimo</a> Santander permite antecipar parte do saldo disponível em sua conta do FGTS, proporcionando um impulso financeiro imediato. Com um processo rápido e sem burocracia, você pode contar com esse recurso para atender às suas necessidades financeiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="divide-pix-flexibilidade-e-controle-nas-suas-transacoes"><span style="font-weight: 400;">Divide Pix: Flexibilidade e Controle nas Suas Transações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Divide Pix é uma novidade do Santander que oferece liberdade na hora de realizar pagamentos. Seja para fazer um Pix e não dispor do valor completo, essa opção de empréstimo Santander permite parcelar o valor em até 24 vezes, dando a você o fôlego necessário para organizar suas finanças até o pagamento da primeira parcela, que pode ser efetuado em até 59 dias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="antecipacao-de-imposto-de-renda-receba-sua-restituicao-antecipadamente"><span style="font-weight: 400;">Antecipação de Imposto de Renda: Receba Sua Restituição Antecipadamente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você está aguardando sua restituição de Imposto de Renda, a Antecipação de I.R. pode ser a solução ideal. Esse empréstimo Santander permite antecipar o dinheiro que você já tem a receber, pagando apenas juros mensais baixos. Uma maneira de ter o dinheiro que é seu antecipadamente, sem comprometer sua renda mensal.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="antecipacao-de-13-seu-13-salario-quando-voce-precisa"><span style="font-weight: 400;">Antecipação de 13º: Seu 13º Salário Quando Você Precisa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Precisa do seu 13º salário antes do final do ano? A Antecipação de 13º é a resposta. Sem parcelas mensais, essa opção de empréstimo Santander permite utilizar um dinheiro que já é seu da forma que preferir, com o pagamento do empréstimo previsto somente em dezembro, quando você receber o 13º salário.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="emprestimo-com-garantia-de-imovel-condicoes-especiais-para-seus-projetos"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo com Garantia de Imóvel: Condições Especiais para Seus Projetos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você possui um imóvel e busca condições mais vantajosas, o Empréstimo com Garantia de Imóvel pode ser a solução. Com taxas a partir de 1,05% ao mês e pagamento em até 240 vezes, essa opção de empréstimo Santander oferece a flexibilidade necessária para quitar dívidas, investir em estudos, reformar a casa e muito mais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="credito-imobiliario-realize-o-sonho-da-casa-propria"><span style="font-weight: 400;">Crédito Imobiliário: Realize o Sonho da Casa Própria</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para quem tem o sonho da casa própria, o Crédito Imobiliário do Santander é a escolha certa. Com até 35 anos para pagar, análise de crédito instantânea e a possibilidade de compor a renda com qualquer pessoa, </span>essa opção de empréstimo Santander<span style="font-weight: 400;"> torna o processo de adquirir um imóvel mais acessível e descomplicado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="credito-com-garantia-de-veiculo-menores-taxas-com-seu-veiculo-como-garantia"><span style="font-weight: 400;">Crédito com Garantia de Veículo: Menores Taxas com Seu Veículo como Garantia</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Similar ao Empréstimo com Garantia de Imóvel, o Crédito com Garantia de Veículo oferece taxas menores que o crédito pessoal. Com a vantagem de continuar utilizando o veículo durante todo o período do empréstimo, essa modalidade proporciona juros e parcelas mais amigáveis.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="credito-unificado-organize-suas-financas-de-forma-planejada"><span style="font-weight: 400;">Crédito Unificado: Organize Suas Finanças de Forma Planejada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você busca organizar suas finanças e colocar as contas em dia, o Crédito Unificado é a escolha ideal. Com a opção de escolher o número de parcelas e o dia para pagamento diretamente pelo aplicativo, essa modalidade oferece conveniência e a possibilidade de receber um dinheiro extra na conta.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="emprestimo-santander-escolha-consciente-para-alivio-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo Santander: Escolha Consciente para Alívio Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Santander oferece uma gama abrangente de soluções de empréstimo para atender às diversas necessidades dos seus clientes. Ao considerar cada modalidade de <a href="https://www.santander.com.br/banco/emprestimo" target="_blank" rel="noopener nofollow">empréstimo Santander</a>, é crucial avaliar suas circunstâncias financeiras, metas e preferências. Seja para lidar com despesas imprevistas, realizar projetos pessoais, ou conquistar seus bens desejados, o Santander está comprometido em fornecer opções acessíveis, transparentes e adaptadas à sua realidade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em qualquer decisão financeira, lembre-se de analisar as condições específicas de cada modalidade, as taxas de juros aplicáveis e os prazos de pagamento. Certifique-se de que a escolha feita esteja alinhada com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> de longo prazo. O Santander, como parceiro financeiro, está aqui para apoiá-lo na jornada para a estabilidade financeira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se ainda restarem dúvidas ou se precisar de mais informações, não hesite em entrar em contato com o Santander. Estamos aqui para ajudar você a tomar decisões financeiras conscientes e alcançar seus objetivos.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1uJEdY wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/emprestimo/" aria-label="Fazer o Empréstimo Santander" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Fazer o Empréstimo Santander                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/emprestimo-santander/">Empréstimo Santander: Encontre a Melhor Opção para Você</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</title>
		<link>/trigg-visa-internacional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:42:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Trigg]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Internacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1778</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Trigg Visa Internacional é uma opção ideal para economizar dinheiro com um generoso cashback de 1,3%. Saiba mais no artigo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/trigg-visa-internacional/">Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você está procurando um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não só ofereça um percentual atrativo de cashback, mas também uma série de benefícios que podem ajudar a melhorar sua saúde financeira? Se sim, o Trigg Visa Internacional pode ser a opção perfeita para você.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar por que o Trigg Visa Internacional é considerado o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback, além de analisar suas vantagens e como ele se destaca no mercado de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trigg-visa-internacional">Trigg Visa Internacional</a></li><li><a href="#vantagens-do-trigg-visa-internacional">Vantagens do Trigg Visa Internacional</a></li><li><a href="#desvantagens-do-cartao">Desvantagens do Cartão</a></li><li><a href="#solicitar-ou-nao-o-trigg-visa-internacional">Solicitar ou não o Trigg Visa Internacional ?</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Trigg Visa Internacional</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Este é o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback para quem deseja economizar dinheiro, oferecendo um percentual de cashback de 1,3% em todas as compras, juntamente com uma série de outros benefícios valiosos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="vantagens-do-trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;">Vantagens do </span><span style="font-weight: 400;">Trigg Visa Internacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre as principais vantagens do <a href="https://trigg.com.br/cartoes" target="_blank" rel="noopener nofollow">Cartão Trigg Internacional</a> estão:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Percentual de cashback de 1,3% em todas as compras</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais razões pelas quais o cartão se destaca é seu generoso percentual de cashback de 1,3% em todas as compras. Isso significa que, a cada R$ 1.000 gastos, você recebe R$ 13 de volta. Imagine o potencial de economia ao longo do ano, especialmente se você usar o cartão com frequência para suas despesas cotidianas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o cartão não impõe limites ou categorias específicas para o cashback, o que o torna uma opção flexível para economizar dinheiro em todas as suas compras.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Anuidade gratuita</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra vantagem significativa do cartão é que ele oferece anuidade gratuita. Isso significa que você não terá que arcar com taxas anuais para manter o cartão. Essa economia adicional faz com que o cartão seja ainda mais atraente para quem busca uma maneira eficaz de economizar dinheiro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Seguro viagem</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O cartão também oferece um seguro viagem que pode ser uma bênção em situações inesperadas. Isso inclui cobertura para despesas médicas no exterior, cancelamento de viagem, extravio de bagagem e muito mais. Ter esse benefício pode economizar significativamente em despesas de viagem e proporcionar tranquilidade durante suas aventuras pelo mundo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programa de pontos Trigg Rewards</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o cartão oferece o programa de pontos Trigg Rewards, permitindo que você acumule pontos em todas as suas transações. Esses pontos podem ser trocados por uma variedade de recompensas, como descontos em parceiros, produtos e serviços. Isso significa que você está economizando dinheiro de duas maneiras: com cashback e com recompensas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acesso às salas VIPs LoungeKey</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que viajam com frequência, o cartão oferece acesso às salas VIPs LoungeKey em aeroportos selecionados. Isso significa que você pode desfrutar de um ambiente confortável e exclusivo enquanto aguarda seu voo, economizando em custos de refeições e bebidas em aeroportos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desvantagens-do-cartao"><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora, vamos destacar algumas das desvantagens do Trigg Visa Internacional:</span></p>



<ol>
<li><b>Taxas de juros elevadas: </b><span style="font-weight: 400;">Como muitos cartões de crédito, este cartão pode cobrar taxas de juros bastante altas em saldos não pagos integralmente a cada mês. Se você não pagar suas faturas pontualmente, essas taxas podem impactar negativamente suas finanças.</span></li>



<li><b>Requisitos de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Para obter o cartão, você precisa atender aos critérios de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>, incluindo uma análise de crédito. Se sua pontuação de crédito não for alta o suficiente, você pode não ser elegível para o cartão.</span></li>



<li><b>Cashback limitado:</b><span style="font-weight: 400;"> Embora o percentual de cashback de 1,3% seja atraente, ele ainda está sujeito a um limite de cashback mensal. Portanto, se você gasta muito, pode atingir esse limite rapidamente.</span></li>



<li><b>Taxa de transação internacional: </b><span style="font-weight: 400;">O Cartão Trigg Internacional pode cobrar uma taxa por transações em moeda estrangeira. Isso pode aumentar o custo de compras internacionais.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="solicitar-ou-nao-o-trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Trigg Visa Internacional ?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Trigg Visa Internacional se destaca como uma opção atraente para quem deseja economizar dinheiro com um generoso percentual de cashback de 1,3% em todas as compras, anuidade gratuita, seguro viagem, programa de pontos Trigg Rewards e acesso a salas VIPs LoungeKey. Essas vantagens fazem dele uma escolha sólida para muitos consumidores em busca de benefícios financeiros.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante manter em mente as desvantagens, como as taxas de juros elevadas, requisitos de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> rigorosos e limitações de cashback. Antes de solicitar o Trigg Visa Internacional, é essencial avaliar cuidadosamente suas necessidades financeiras e seu perfil de crédito para garantir que este cartão atenda às suas expectativas e objetivos de economia. Certamente, o Trigg Visa Internacional oferece vantagens notáveis, mas é importante fazer uma análise completa antes de tomar sua decisão final.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1XyNWm wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://trigg.com.br/cartoes" aria-label="Conheça o Trigg Visa Internacional" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça o Trigg Visa Internacional                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/trigg-visa-internacional/">Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Buscapé Mastercard Gold: O Caminho para Maximizar o Cashback</title>
		<link>/buscape-mastercard-gold/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:31:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Buscapé Mastercard Gold]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[compras]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1719</guid>

					<description><![CDATA[<p>Maximize seu Cashback com o Buscapé Mastercard Gold: Uma Escolha Inteligente para Economizar em Suas Compras! Solicite o Seu Agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/buscape-mastercard-gold/">Buscapé Mastercard Gold: O Caminho para Maximizar o Cashback</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está à procura de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece excelentes recompensas em forma de cashback, o Buscapé Mastercard <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-gold/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="11" title="cartão de crédito gold">Gold</a> pode ser a solução que você procura. Neste artigo, exploraremos os detalhes deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, destacando por que ele é um dos melhores para quem deseja aproveitar ao máximo o cashback.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Buscapé Mastercard Gold?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Buscapé <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-gold/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="11" title="cartão de crédito gold">Gold</a> é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma série de vantagens, com foco especial em proporcionar aos titulares a oportunidade de ganhar dinheiro de volta em suas compras. Mas por que esse cartão se destaca como uma escolha inteligente quando se trata de cashback? Vamos descobrir.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por que o Buscapé Mastercard Gold é um dos melhores cartões para cashback?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão é uma escolha excepcional para aqueles que desejam maximizar o cashback em suas compras. Aqui estão algumas razões pelas quais o Buscapé <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-gold/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="11" title="cartão de crédito gold">Gold</a> merece destaque:</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Buscapé Mastercard Gold</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Percentual de Cashback</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Buscapé Gold, você pode receber até 2% de cashback em suas compras. Isso significa que uma parte do valor gasto em suas compras retorna para o seu bolso. Se você é um consumidor frequente, essa recompensa pode se acumular rapidamente, representando uma economia considerável ao longo do tempo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Lojas Parceiras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o Buscapé Mastercard Gold oferece benefícios adicionais ao fazer compras em lojas parceiras. Com descontos exclusivos e ofertas especiais, você pode economizar ainda mais. As lojas parceiras variam de eletrônicos a vestuário, proporcionando um amplo leque de opções para você economizar.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Buscapé Mastercard Gold?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está em busca de um cartão de crédito que oferece oportunidades significativas de cashback, o Buscapé Gold é uma escolha inteligente. Com a capacidade de receber até 2% de cashback em suas compras e acesso a descontos exclusivos em lojas parceiras, este cartão pode ser um aliado valioso para economizar dinheiro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não se esqueça de considerar outros fatores, como o valor da anuidade e os requisitos para solicitar o cartão. Certifique-se de que atende a todos os critérios e que o cartão se encaixa no seu perfil de consumo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para quem deseja maximizar suas economias e desfrutar de benefícios significativos, o Buscapé Mastercard Gold é uma escolha que merece ser considerada. Aproveite a oportunidade de receber dinheiro de volta em suas compras e faça o seu dinheiro render com este cartão de crédito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pronto para começar a economizar? Solicite o seu Buscapé Gold e dê o primeiro passo para um futuro financeiro mais vantajoso. Aproveite ao máximo suas compras e colha os benefícios do cashback com este cartão excepcional.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z7ENOj wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://cartao.buscape.com.br/bpan-credit-card-lp/buscape" aria-label="Buscapé Mastercard Gold" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Buscapé Mastercard Gold                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/buscape-mastercard-gold/">Buscapé Mastercard Gold: O Caminho para Maximizar o Cashback</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Compras Recorrentes: Use o Cartão de Crédito com Inteligencia</title>
		<link>/compras-recorrentes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 19:34:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão de crédito para compras]]></category>
		<category><![CDATA[compras recorrentes]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1582</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como economizar com um Cartão de Crédito para Compras Recorrentes. Escolha o melhor cartão para suas despesas regulares. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/compras-recorrentes/">Compras Recorrentes: Use o Cartão de Crédito com Inteligencia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Compras recorrentes, como assinaturas de serviços de streaming, planos de pagamento de mensalidades e outras despesas regulares, fazem parte da vida moderna. No entanto, esses gastos podem somar-se e impactar seu orçamento mensal. </span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1Q33IC wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-controlar-seus-gastos/" aria-label="Controlar Gastos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Controlar Gastos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/beneficios-do-cartao-de-credito-para-o-controle-de-gastos/" aria-label="Benefícios do Cartão de Crédito para Controle de Gastos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Benefícios do Cartão de Crédito para Controle de Gastos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/inadimplencia-no-cartao-de-credito/" aria-label="Evitar Inadimplência no Cartão de Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Evitar Inadimplência no Cartão de Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">A boa notícia é que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> projetado especificamente para compras cotidianas pode ser uma ferramenta valiosa para economizar dinheiro. Neste artigo, exploraremos como escolher o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> ideal para suas compras regulares e como usá-lo de maneira eficaz.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Escolhendo o Cartão de Crédito para Compras Recorrentes Ideal</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao selecionar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para compras recorrentes, é fundamental considerar diversos fatores que se alinham com suas necessidades financeiras e seu estilo de vida. Aqui estão os elementos essenciais a serem levados em conta:</span></p>



<ol>
<li><b>Seu Orçamento: </b><span style="font-weight: 400;">Avalie quanto está disposto a gastar em um cartão de crédito. Alguns cartões têm taxas de anuidade, enquanto outros são isentos. Certifique-se de que a anuidade seja justificada pelos benefícios oferecidos.</span></li>



<li><b>Suas Despesas Recorrentes: I</b><span style="font-weight: 400;">dentifique quais são suas principais despesas cotidianas. Compreender essas despesas ajuda a escolher um cartão que ofereça recompensas ou benefícios relevantes para elas.</span></li>



<li><b>Suas Preferências: </b><span style="font-weight: 400;">Decida se você valoriza mais recompensas, como pontos, milhas ou dinheiro de volta, ou se prefere benefícios adicionais, como descontos ou ofertas exclusivas.</span></li>
</ol>


<div class="lazyblock-block-links-Z1nMHjO wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/escolher-o-cartao-de-credito-ideal/" aria-label="Escolher o cartão de crédito ideal" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Escolher o cartão de crédito ideal                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-como-calcular-o-ideal-para-voce/" aria-label="Calcular o Limite Ideal" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Calcular o Limite Ideal                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tipos de Cartões de Crédito para Compras Cotidianas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem diversos tipos de cartões de crédito adequados para compras recorrentes. Aqui estão alguns dos mais comuns:</span></p>



<ul>
<li><b>Cartões de Crédito de Recompensas:</b><span style="font-weight: 400;"> Esses cartões oferecem recompensas, como pontos, milhas ou dinheiro de volta, com base em suas compras cotidianas. Essas recompensas podem ser usadas para reduzir seus gastos regulares.</span></li>



<li><b>Cartões de Crédito de Benefícios: </b><span style="font-weight: 400;">Esses cartões fornecem benefícios adicionais, como descontos ou ofertas exclusivas em suas compras cotidianas. Esses benefícios podem ajudar a economizar dinheiro em seus gastos regulares.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como usar o Cartão de Crédito para Compras Recorrentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aproveitar ao máximo seu cartão de crédito para compras recorrentes, siga estas dicas:</span></p>



<ol>
<li><b>Pague suas Faturas Integralmente:</b><span style="font-weight: 400;"> Evitar juros é fundamental. Certifique-se de pagar suas faturas integralmente todos os meses.</span></li>



<li><b>Aproveite as Recompensas: </b><span style="font-weight: 400;">Utilize as recompensas que você acumulou para pagar suas próximas compras cotidianas ou outros gastos. Isso pode resultar em economias significativas.</span></li>



<li><b>Compre com Sabedoria: </b><span style="font-weight: 400;">Pesquise as melhores ofertas antes de fazer compras relacionadas a despesas regulares. Seu cartão de crédito pode oferecer descontos exclusivos que o ajudarão a economizar.</span></li>
</ol>


<div class="lazyblock-block-links-Vb3cX wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-viagens/" aria-label="Cartão de Crédito para Viajar" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Viajar                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-emergencias/" aria-label="Cartão de Crédito para Emergência" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Emergência                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-construir-credito/" aria-label="Cartão de Crédito para Construir Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Construir Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Usar seu Cartão de Crédito para Compras Recorrentes?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Um cartão de crédito projetado para compras recorrentes pode ser uma ferramenta poderosa para economizar dinheiro em seu orçamento mensal. Ao escolher o cartão ideal para suas necessidades e usá-lo de maneira responsável, você pode reduzir seus gastos regulares e aproveitar ao máximo suas compras. Comece a pesquisar e encontre o cartão de crédito perfeito para suas despesas cotidianas &#8211; sua carteira agradecerá.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/compras-recorrentes/">Compras Recorrentes: Use o Cartão de Crédito com Inteligencia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Consignado Olé: Confira as Taxas de Juros Reduzidas</title>
		<link>/cartao-consignado-ole/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:22:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Consignado Olé]]></category>
		<category><![CDATA[crédito consignado]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[taxas reduzidas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1535</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Consignado Olé: Taxas de juros reduzidas e benefícios atrativos. Solicite agora e avalie essa opção financeira com responsabilidade.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-consignado-ole/">Cartão Consignado Olé: Confira as Taxas de Juros Reduzidas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está em busca de uma alternativa financeira com taxas de juros reduzidas e benefícios atrativos, o Cartão Consignado Olé pode ser a resposta. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acompanhe este artigo para conhecer em detalhes os benefícios e as considerações importantes sobre o Cartão Consignado Olé, e descubra se ele atende às suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sobre o Cartão Cartão Consignado Olé </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Consignado Olé é um produto financeiro oferecido pela Olé Consignado, uma empresa especializada em crédito consignado. O cartão permite que os beneficiários de um convênio consignado, como servidores públicos, aposentados e pensionistas, façam compras em estabelecimentos credenciados e saquem dinheiro em espécie, com taxas de juros reduzidas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os principais benefícios do Cartão são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Taxas de juros reduzidas:</strong> as taxas de juros do cartão consignado são bem menores do que as taxas de juros dos cartões de crédito convencionais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sem custos:</strong> a emissão e a manutenção do cartão são gratuitas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Cartão internacional:</strong> o cartão pode ser utilizado em compras no exterior.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">5% de margem extra: os beneficiários podem solicitar um aumento de 5% na sua margem consignável.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Malefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os principais malefícios do Cartão são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Limite de crédito:</strong> o limite de crédito do cartão é limitado pela margem consignável disponível.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Acúmulo de dívidas:</strong> o cartão pode levar ao acúmulo de dívidas, se não for utilizado com responsabilidade.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o </span><span style="font-weight: 400;">Cartão Cartão Consignado Olé </span><span style="font-weight: 400;">pelo Site</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site da Olé Consignado.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique no botão &#8220;Quero Simular&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha os dados solicitados, como seu nome, CPF, data de nascimento, renda e convênio.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em &#8220;Simular&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Após a simulação, clique em &#8220;Solicitar&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha os dados do seu cartão, como o endereço de entrega.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Anexe os documentos solicitados, como RG, CPF, comprovante de residência e comprovante de renda.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em &#8220;Enviar&#8221;.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão &#8211; Vale a Pena</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale a pena? Se você precisa de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com taxas de juros reduzidas, a resposta é sim. O Cartão Consignado Olé oferece benefícios notáveis, incluindo taxas de juros mais baixas e a isenção de taxas de emissão e manutenção, tornando-o uma escolha atraente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, antes de tomar uma decisão definitiva, é importante avaliar outros cartões disponíveis no mercado, levando em consideração seu perfil financeiro e necessidades individuais. Lembre-se sempre de usar o crédito c</span><span style="font-weight: 400;">om responsabilidade para evitar o acúmulo de dívidas.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-1Bh7sq wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.oleconsignado.com.br/cartao-de-credito-consignado/" aria-label="Conhecer o Cartão Consignado Olé" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer o Cartão Consignado Olé                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-consignado-ole/">Cartão Consignado Olé: Confira as Taxas de Juros Reduzidas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional: Conheça!</title>
		<link>/cartao-bradesco-consignado-inss-elo-internacional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentado]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[taxas reduzidas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1539</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional: benefícios, taxas reduzidas. Solicite já e avalie sua adequação à sua situação financeira com responsabilidade.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-bradesco-consignado-inss-elo-internacional/">Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional: Conheça!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Já ouviu falar do Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional? Se você é aposentado ou pensionista do INSS, é importante conhecer esse cartão. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ele é um produto financeiro projetado para simplificar a vida daqueles que dependem de benefícios previdenciários. E por isso, neste conteúdo, vamos explorar detalhadamente o que este cartão tem a oferecer, quais benefícios ele proporciona, eventuais desafios a serem considerados, como solicitá-lo e, por fim, avaliar se é a escolha certa para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sobre o Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão é mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> convencional, ele representa uma maneira inteligente de gerir seu dinheiro. Destinado a aposentados e pensionistas do INSS que possuem margem consignável disponível, o cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional permite que você realize compras em estabelecimentos credenciados e até mesmo saque dinheiro em espécie. Além disso, é possível tudo isso com taxas de juros reduzidas. Consequentemente, você terá a capacidade de gerir suas despesas de forma mais eficaz, com custos financeiros menores.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios que Fazem a Diferença</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os benefícios do Cartão Bradesco Consignado INSS são impressionantes e podem contribuir significativamente para o seu bem-estar financeiro. Aqui estão algumas das principais vantagens:</span></p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Anuidade 0: </b><span style="font-weight: 400;"> Um dos benefícios do Cartão Bradesco Consignado é que ele não tem anuidade. </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas de Juros Reduzidas: </b><span style="font-weight: 400;">As taxas de juros desse cartão são substancialmente mais baixas do que as dos cartões de crédito convencionais, permitindo que você economize consideravelmente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Sem Custos Adicionais: </b><span style="font-weight: 400;">A emissão e a manutenção do cartão não acarretam em despesas extras, garantindo que você aproveite ao máximo suas finanças.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Internacional: </b><span style="font-weight: 400;">Com a capacidade de realizar compras no exterior. E por isso, este cartão é uma excelente opção para quem planeja viajar ou fazer compras internacionais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>5% de Margem Extra: </b><span style="font-weight: 400;">Se você precisar de um pequeno impulso financeiro, é possível solicitar um aumento de 5% na sua margem consignável.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li aria-level="1"><b>Descontos Exclusivos: </b><span style="font-weight: 400;">50% de desconto nos ingressos + um combo especial no Cinemark. Além disso, você pode aproveitar descontos exclusivos em restaurantes e lojas parceiras.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Aspectos a Considerar sobre o Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É fundamental estar ciente de algumas considerações e desvantagens importantes do produto:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Limite de Crédito:</b><span style="font-weight: 400;"> O limite de crédito está vinculado à margem consignável disponível. Portanto, a margem consignável limita o limite de crédito.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Potencial Acúmulo de Dívidas: </b><span style="font-weight: 400;">Como qualquer <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, o Cartão Bradesco Consignado INSS pode levar ao acúmulo de dívidas se não for utilizado com responsabilidade. Por isso, é fundamental manter o controle de seus gastos e evitar endividamento desnecessário.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Requisitos para solicitar o cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Cartão, você deve atender aos seguintes requisitos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ser aposentado ou pensionista do INSS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Possuir conta corrente no Bradesco;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Renda mínima de R$ 1.212,00.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a passo para solicitar o Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Caso você se encaixe no perfil de beneficiário deste cartão, o processo de solicitação é simples. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Site Bradesco</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do Bradesco.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique no menu &#8220;Cartões&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione a opção &#8220;Consignado&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique no botão &#8220;Solicitar cartão&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o cartão &#8220;Bradesco Consignado INSS Elo Internacional&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha os dados solicitados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Envie a documentação necessária.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por último, aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a></span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aplicativo Bradesco</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Baixe o aplicativo Bradesco Cartões no seu celular.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique no botão &#8220;Solicitar cartão&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o cartão &#8220;Bradesco Consignado INSS Elo Internacional&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha os dados solicitados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Envie a documentação necessária.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por último, aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>.</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo Telefone</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ligue para a central de atendimento do Bradesco</span></li>
</ol>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Capitais e regiões metropolitanas: 4002 0022 </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Demais localidades: 0800 570 0022</span></li>
</ul>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Forneça os dados solicitados pelo atendente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Envie a documentação necessária.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Bradesco Consignado INSS:</span><span style="font-weight: 400;"> Vale a Pena?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para concluir, agora que explicamos detalhadamente o Cartão Bradesco Consignado, é hora de responder à pergunta crucial: vale a pena? Se você é aposentado ou pensionista do INSS e deseja taxas de juros reduzidas em um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, a resposta é sim.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Porém, lembre-se de como em qualquer decisão financeira, é fundamental avaliar sua situação pessoal, pesquisar outras opções de cartões e garantir que pode cumprir com as obrigações financeiras do cartão com responsabilidade.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1nMBjf wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.elo.com.br/produtos/pessoais/bradesco-elo-internacional-consignado/" aria-label="Conhecer Cartão Bradesco Consignado INSS" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer Cartão Bradesco Consignado INSS                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-bradesco-consignado-inss-elo-internacional/">Cartão Bradesco Consignado INSS Elo Internacional: Conheça!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</title>
		<link>/sicoob-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:59:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Sicoob Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Vantagens exclusivas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1516</guid>

					<description><![CDATA[<p>Obtenha o Sicoob Visa Infinite para mais pontos, zero taxa em compras internacionais e carência de anuidade flexível. Solicite agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sicoob-visa-infinite/">Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de cartões de crédito, é importante escolher uma opção que não apenas atenda às suas necessidades financeiras, mas que também agregue valor à sua vida. O Sicoob Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha excepcional para quem busca conveniência, flexibilidade e recompensas. </span><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar todos os motivos pelos quais esse cartão é uma excelente opção.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Sicoob Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob, uma das maiores instituições financeiras cooperativas do Brasil, oferece uma gama de cartões de crédito com diferentes bandeiras, incluindo Cabal, Mastercard e, é claro, Visa. O Visa Infinite se destaca por uma série de razões que o tornam uma escolha atraente para muitos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mais Pontos, Mais Vantagens</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite permite que você acumule pontos sempre que realiza uma compra. Com um impressionante retorno de 2.2 pontos a cada dólar gasto, suas compras diárias podem se transformar em recompensas incríveis. Com mais pontos em seu cartão, você tem a liberdade de trocá-los por produtos, créditos na fatura e até mesmo <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no Sicoob Previ.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zero Taxa de Spread em Compras Internacionais</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de fazer compras no exterior, a taxa de câmbio pode ser uma preocupação. Com o Visa Infinite, você não precisa se preocupar com isso. A taxa de spread em compras internacionais é zero, o que significa que suas transações internacionais são mais econômicas e previsíveis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Carência de Anuidade Flexível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite oferece carência de anuidade nos primeiros seis meses de uso, e os requisitos para manter essa carência são flexíveis. Dependendo da modalidade do cartão, seu consumo mensal deve atingir ou ultrapassar um valor mínimo. Isso permite que você aproveite todos os benefícios do cartão sem custos extras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se deseja compartilhar os benefícios do Visa Infinite com sua família, você pode solicitar até cartões adicionais. A melhor parte? Todos esses cartões adicionais vêm com isenção de anuidade, permitindo que seus entes queridos desfrutem de todas as vantagens do cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Descontos na Anuidade com Base no Uso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da carência de anuidade, o Sicoob oferece descontos na anuidade com base no uso do cartão e no limite de crédito. Quanto mais você usa e integra o Visa Infinite à sua vida financeira, maiores são os descontos na anuidade que você pode aproveitar. Isso incentiva a utilização responsável e constante do cartão, ao mesmo tempo que recompensa os Cooperados leais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mais Flexibilidade e Recursos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite oferece uma série de recursos que tornam a gestão do seu cartão mais simples e conveniente. Você pode consultar o limite de crédito, pagar sua fatura, fazer saques na função crédito e muito mais usando o App Sicoobcard.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Assistência em Viagens e Proteção</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de viagens, o Visa Infinite oferece uma gama de benefícios para tornar sua experiência mais segura e tranquila. Isso inclui seguro de emergência médica internacional, seguro para veículos de locadora, proteção de compra, garantia estendida, proteção de preços e até mesmo acesso a salas VIP em aeroportos em todo o mundo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Segurança e Controle</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite coloca a segurança em primeiro lugar, com limites diários de utilização para proteger suas finanças. Além disso, você pode fazer um aviso de viagem facilmente antes de embarcar para um destino internacional, evitando bloqueios inesperados.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Sicoob Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite é mais do que apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é uma ferramenta que aprimora sua vida financeira. Com recompensas incríveis, flexibilidade de pagamento e uma variedade de benefícios, este cartão é uma escolha sólida para qualquer pessoa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de entrar em contato com o Sicoob para obter mais informações sobre como solicitar o seu Sicoob Visa Infinite. O futuro das suas finanças pessoais começa aqui.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1ewU0s wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.sicoob.com.br/web/sicoobunicentrobr/visa-infinite-pf" aria-label="solicitar Sicoob Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Sicoob Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/sicoob-visa-infinite/">Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão de Crédito CAIXA Tem: Benefícios e Como Solicitar</title>
		<link>/cartao-de-credito-caixa-tem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:48:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[CAIXA Tem]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão virtual]]></category>
		<category><![CDATA[Comodidade Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Controle de Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibilidade]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=927</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra os benefícios do Cartão de Crédito CAIXA Tem e saiba como tê-lo em mãos em minutos. Melhore suas finanças hoje!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-caixa-tem/">Cartão de Crédito CAIXA Tem: Benefícios e Como Solicitar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> CAIXA Tem é uma ferramenta financeira que coloca no seu bolso uma série de vantagens exclusivas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> Este guia se aprofundará nos benefícios excepcionais deste cartão, incluindo a ausência de anuidade, opções flexíveis de pagamento e outras regalias financeiras. Além disso, mostraremos como é simples e conveniente solicitá-lo, permitindo que você aproveite todos esses benefícios em questão de minutos. Vamos mergulhar nesse universo de conveniência financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Cartão de Crédito CAIXA Tem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> CAIXA Tem é projetado para oferecer comodidade e economia aos seus usuários. Aqui estão alguns dos benefícios que você pode desfrutar ao solicitar o seu:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamento por Aproximação:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma característica incrivelmente conveniente que permite que você efetue pagamentos simplesmente aproximando o cartão da máquina de pagamento. É rápido, seguro e sem complicações.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b><a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">Sem Anuidade</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Diferentemente de muitos cartões de crédito, o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> CAIXA Tem não cobra anuidade. Você paga apenas pelas compras que realiza, sem custos adicionais associados ao cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Contratação 100% Digital: </b><span style="font-weight: 400;">Esqueça a papelada e as visitas ao banco. A contratação do Cartão de Crédito CAIXA Tem é 100% digital, realizada por meio do aplicativo CAIXA Tem. Com apenas alguns toques na tela do seu smartphone, você pode iniciar sua jornada com este cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Limite Mínimo Acessível:</b><span style="font-weight: 400;"> Mesmo que você não tenha um alto limite de crédito, o Cartão de Crédito CAIXA Tem permite que você faça compras à vista ou parceladas, tornando-o acessível a uma ampla gama de usuários.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Virtual para Compras Online:</b><span style="font-weight: 400;"> O Cartão de Crédito CAIXA Tem proporciona segurança extra em suas compras online. Por meio do aplicativo Cartões CAIXA, você pode gerar um cartão virtual gratuito para compras na internet. A cada compra, um código de segurança exclusivo é gerado, garantindo a proteção das suas transações online.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso ao Aplicativo Cartões CAIXA:</b><span style="font-weight: 400;"> Gerenciar seu cartão é simples e prático com o aplicativo Cartões CAIXA. Acesse informações e serviços de forma rápida e conveniente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos Exclusivos com Elo Ofertas: </b><span style="font-weight: 400;">Portadores do Cartão CAIXA Tem Elo podem aproveitar descontos especiais com Elo Ofertas, uma oferta exclusiva que proporciona economia significativa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos no Vai de Visa: </b><span style="font-weight: 400;">Usuários do Cartão CAIXA Tem Visa podem desfrutar de descontos exclusivos por meio do programa Vai de Visa.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Cartão de Crédito CAIXA Tem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Obter o Cartão de Crédito CAIXA Tem é simples e prático:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atualização Cadastral: </b><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Cartão CAIXA Tem, é importante ter seus dados cadastrais atualizados. Certifique-se de que suas informações junto à CAIXA estejam corretas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso ao Aplicativo CAIXA Tem: </b><span style="font-weight: 400;">Se você já é cliente do CAIXA Tem, acesse o aplicativo CAIXA Tem em seu smartphone.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Ícone do Cartão CAIXA Tem:</b><span style="font-weight: 400;"> Dentro do aplicativo, encontre o ícone do Cartão CAIXA Tem. Clique nele para iniciar o processo de solicitação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Siga as Instruções: </b><span style="font-weight: 400;">O aplicativo guiará você durante o processo de solicitação. Siga as instruções na tela, fornecendo as informações necessárias.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Aguardar <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">Aprovação</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Após enviar sua solicitação, você aguardará a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da CAIXA. O processo é rápido, e você receberá uma resposta em pouco tempo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Ativação do Cartão: </b><span style="font-weight: 400;">Uma vez aprovado, seu cartão será ativado, e você poderá começar a desfrutar dos benefícios imediatamente.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Opções de Pagamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão de Crédito CAIXA Tem oferece três opções de pagamento:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamento Total:</b><span style="font-weight: 400;"> É altamente recomendável pagar o valor total da fatura até a data de vencimento, evitando juros e multas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamento entre o Mínimo e o Total:</b><span style="font-weight: 400;"> Optando por esta opção, você pagará juros e multas apenas sobre o saldo remanescente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamento Inferior ao Mínimo:</b><span style="font-weight: 400;"> Essa opção deve ser evitada, pois resultará no cancelamento do cartão e a inclusão do cliente em registros restritivos, além de juros e multas na próxima fatura.</span></li>
</ol>
<p>Você pode efetuar o pagamento diretamente no aplicativo CAIXA Tem, na opção &#8220;Pagar suas contas&#8221;. Apenas digite o código de barras da fatura e o valor a ser pago. Adicionalmente, clientes com outra conta CAIXA podem pagar em caixas eletrônicos CAIXA, casas lotéricas ou na rede bancária, apresentando o código de barras.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão de Crédito CAIXA Tem é uma ferramenta financeira versátil e repleta de benefícios. Com a comodidade de um processo de solicitação 100% digital e uma variedade de recursos, ele se destaca como uma escolha inteligente para consumidores que buscam flexibilidade e controle sobre suas finanças. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Certifique-se de atualizar seu cadastro, caso necessário, e desfrute de todas as vantagens que o Cartão de Crédito CAIXA Tem tem a oferecer. Peça o seu hoje e comece a transformar suas finanças com facilidade e segurança.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-caixa-tem/">Cartão de Crédito CAIXA Tem: Benefícios e Como Solicitar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Inter Win: Guia para um Cartão de Crédito de Alto Padrão</title>
		<link>/cartao-inter-win/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:47:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão Patrimonial]]></category>
		<category><![CDATA[Inter/Win]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Wealth Management]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=693</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça o Inter/Win e o Cartão Mastercard Win. Garanta uma gestão patrimonial personalizada. Descubra como podemos impulsionar seu sucesso financeiro!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-inter-win/">Cartão Inter Win: Guia para um Cartão de Crédito de Alto Padrão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você já deve ter ouvido falar do Cartão Inter Win, um dos destaques do pacote Inter/Win, um serviço de gestão patrimonial personalizada que promete unir tecnologia e compreensão das suas necessidades para um planejamento financeiro sob medida.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1qK0Qp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartoes-inter-mastercard/" aria-label="Cartões Inter Mastercard: Escolha o Melhor para o Seu Estilo de Vida" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartões Inter Mastercard: Escolha o Melhor para o Seu Estilo de Vida                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-black-inter/" aria-label="Cartão Black Inter: Entre o Brilho e as Limitações" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão Black Inter: Entre o Brilho e as Limitações                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/aumentar-o-limite-do-cartao-de-credito-inter/" aria-label="Como aumentar o limite do cartão de crédito inter" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Como aumentar o limite do cartão de crédito inter                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, não apenas exploraremos o Inter/Win como um todo, mas também nos concentraremos no</span><a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Cartão de Crédito</span></a><span style="font-weight: 400;">&nbsp; Mastercard Win. Como especialistas em cartões de crédito, nossa missão é fornecer informações imparciais para que você tome decisões financeiras informadas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que é o Inter/Win?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Inter/Win é uma divisão exclusiva do <a href="https://acionando.com/tag/banco-inter/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="20" title="tag Banco Inter">Banco Inter</a>, dedicada a proporcionar uma experiência de gestão de patrimônio personalizada e eficaz. Se você busca soluções financeiras sob medida, o Inter/Win oferece um atendimento especializado, repleto de recursos que englobam tudo, desde Carteiras Administradas e Fundos Exclusivos até Wealth Planning e Advisory em Planejamento Patrimonial e Sucessório. Além disso, oferece alternativas de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> diferenciadas, incluindo <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> Off-Shore e Planejamento Fiscal. Vamos explorar como você pode se beneficiar do Inter/Win e do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> Mastercard Win.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Iniciar um Relacionamento WIN?</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O relacionamento WIN é projetado para atender às necessidades de clientes que têm <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> acima de R$1 milhão no <a href="https://acionando.com/tag/banco-inter/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="20" title="tag Banco Inter">Banco Inter</a>. Essa distinção garante um atendimento exclusivo que compreende a complexidade da gestão patrimonial e oferece soluções sob medida para as suas necessidades financeiras.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Exclusividade no Atendimento WIN</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais vantagens de ser um cliente WIN é o atendimento exclusivo. Seu &#8220;banker&#8221; está disponível de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h, pronto para atendê-lo pessoalmente e entender suas metas financeiras e necessidades específicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para sua conveniência, mesmo fora desse horário, você ainda tem opções de contato. Pode utilizar o e-mail ou recorrer ao suporte da Central de Atendimento do <a href="https://acionando.com/tag/banco-inter/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="20" title="tag Banco Inter">Banco Inter</a>, pelo telefone 3003-7107 e pelo chat no aplicativo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Contatando Seu Banker</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Entrar em contato com o seu banker é simples e pode ser feito de várias maneiras. Você pode ligar para o número exclusivo 3003-7107, enviar um e-mail ou utilizar o chat do aplicativo. Para um atendimento ainda mais personalizado, também é possível marcar uma vídeo chamada com seu banker ou contatá-lo pelo WhatsApp no número (31) 3003-7107.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como o WIN Pode te Auxiliar</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Seu banker WIN é a porta de entrada para uma ampla gama de serviços, desde investimentos locais e internacionais até planejamento patrimonial e sucessório. Qualquer questão relacionada ao seu patrimônio e suas necessidades financeiras pode ser abordada com seu banker WIN, que estará à disposição para oferecer orientação personalizada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão de Crédito Mastercard Win</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é cliente WIN, tem o privilégio de receber o Cartão Inter Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> WIN automaticamente. Este cartão é uma das joias da coroa das ofertas do Inter, oferecendo uma série de benefícios exclusivos que incluem acesso a salas VIP nos principais aeroportos, um programa de benefícios Loop, e o respaldo do Concierge Mastercard, além de seguros de viagem e proteção para suas compras.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-otqqE wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/inter-loop/" aria-label="Inter Loop: O Cartão Inter Tem Milhas Para Você!" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Inter Loop: O Cartão Inter Tem Milhas Para Você!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/sala-vip-cartao-inter-black/" aria-label="Sala VIP com Cartão Inter Black: Saiba como Aproveitar" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Sala VIP com Cartão Inter Black: Saiba como Aproveitar                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Sem Anuidade:&nbsp;</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Um dos aspectos mais atraentes deste cartão é a ausência de anuidade. Isso significa que você não terá que pagar taxas recorrentes para mantê-lo ativo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Programa de Benefícios Loop:</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este programa oferece a oportunidade de acumular pontos que podem ser trocados por uma variedade de recompensas. Quanto mais você usar o cartão, mais pontos acumulará.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3. Sala VIP Ilimitada:&nbsp;</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Viajar com estilo é uma das vantagens deste cartão. Com ele, você terá acesso a salas VIP nos principais aeroportos do mundo, tornando suas viagens mais confortáveis e agradáveis.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4. Concierge Mastercard</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este serviço oferece assistência 24/7 para diversas necessidades, desde reservas em restaurantes até suporte em viagens, garantindo que você tenha uma experiência tranquila.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5. Seguros de Viagem e Compra Protegida</span></h3>



<p>O <span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a></span> Mastercard Win oferece seguros de viagem e compra protegida, garantindo sua segurança em compras e viagens.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão Inter Win</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Cartão Inter Win oferece uma série de benefícios que podem tornar sua vida financeira mais conveniente e agradável. A ausência de anuidade e os programas de recompensas tornam este cartão ainda mais atrativo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto para Conhecer o Inter/Win?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é cliente WIN, tem o privilégio de receber o Cartão Inter Mastercard Black WIN automaticamente. Este cartão é uma das jóias da coroa das ofertas do Inter, oferecendo uma série de benefícios exclusivos que incluem acesso a salas VIP nos principais aeroportos, um programa de benefícios Loop, e o respaldo do Concierge Mastercard, além de seguros de viagem e proteção para suas compras.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao considerar o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> Mastercard Win como parte do pacote Inter/Win, fica claro que esta oferta é uma opção valiosa para quem busca um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> de alto padrão. A combinação de um banco digital completo com um serviço de gestão patrimonial personalizada é uma oferta única que vale a pena explorar.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Inter/Win tem a expertise necessária para ajudá-lo a construir o futuro financeiro que você deseja. Então, não perca a oportunidade de conhecer todas as vantagens que eles têm a oferecer.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZEgwmI wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://inter.co/pra-voce/relacionamento/inter-win/" aria-label="Solicitar o Cartão de Crédito Inter / Win Agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar o Cartão de Crédito Inter / Win Agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-inter-win/">Cartão Inter Win: Guia para um Cartão de Crédito de Alto Padrão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Solicitar o Cartão de Crédito Neon?</title>
		<link>/solicitar-o-cartao-de-credito-neon/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 22:25:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Neon]]></category>
		<category><![CDATA[BBVA]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[conta digital]]></category>
		<category><![CDATA[fintech]]></category>
		<category><![CDATA[Neon Pagamentos]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação]]></category>
		<category><![CDATA[solicitar cartão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=546</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como solicitar o cartão de crédito Neon passo a passo e desfrute dos benefícios oferecidos por essa fintech inovadora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/solicitar-o-cartao-de-credito-neon/">Como Solicitar o Cartão de Crédito Neon?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Neon é uma das principais fintechs do Brasil, oferecendo uma gama de produtos e serviços financeiros, incluindo contas digitais, cartões de débito e crédito, empréstimos e seguros.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1rQSAS wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/requisitos-para-solicitar-o-cartao-de-credito-neon/" aria-label="Requisitos para Solicitar o Cartão de Crédito Neon" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Requisitos para Solicitar o Cartão de Crédito Neon                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-inicial-do-cartao-de-credito-neon/" aria-label="Limite Inicial do Cartão de Crédito Neon" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite Inicial do Cartão de Crédito Neon                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-maximo-do-cartao-de-credito-neon/" aria-label="Limite Máximo do Cartão de Crédito Neon" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite Máximo do Cartão de Crédito Neon                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Se você está interessado em obter o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> Neon e desfrutar dos benefícios oferecidos por essa instituição, continue lendo esse artigo. Nele vamos guiá-lo passo a passo sobre como solicitar o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> Neon de forma descomplicada.&nbsp;</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sobre o Banco Digital Neon</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O banco digital Neon é de propriedade da Neon Pagamentos S.A., uma empresa brasileira fundada em 2016 por Pedro Conrade e Rodrigo Teijeiro. A Neon Pagamentos é uma instituição de pagamento autorizada pelo Banco Central do Brasil, e oferece uma variedade de produtos e serviços financeiros, como contas digitais, cartões de débito e crédito, empréstimos e seguros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em 2022, a Neon Pagamentos foi adquirida pelo banco espanhol BBVA por um valor de US$ 300 milhões. A aquisição da Neon pelo BBVA foi a maior aquisição de uma fintech brasileira até então.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Neon Pagamentos é uma das principais fintechs do Brasil, com mais de 15 milhões de clientes. A empresa tem sede em São Paulo, mas possui operações em todo o país.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Cartão de Crédito Neon?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Obter o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> Neon é descomplicado e pode ser realizado em poucos passos:</span></p>



<ol>
<li><b>Abra uma conta digital no Banco Neon: </b><span style="font-weight: 400;">Caso ainda não possua uma conta digital no banco Neon, este é o primeiro passo. A conta digital é a base para a obtenção do cartão.</span></li>



<li><b>Baixe o aplicativo do Banco Neon:</b><span style="font-weight: 400;"> O aplicativo está disponível para dispositivos </span><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.com.neon&amp;source_caller=ui&amp;pid=inbound&amp;utm_content=botao&amp;utm_source=inbound&amp;shortlink=b449ef61&amp;utm_medium=inb_organic_site&amp;af_adset=20211014_botao_apps_android&amp;af_ad=botao&amp;utm_campaign=20211014_botao_apps_android&amp;c=inb_organic_site" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Android</span></a><span style="font-weight: 400;"> e</span><a href="https://apps.apple.com/br/app/neon-conta-digital-e-cart%C3%A3o/id1127996388?source_caller=ui&amp;pid=inbound&amp;utm_content=botao&amp;utm_source=inbound&amp;shortlink=ee94f599&amp;utm_medium=inb_organic_site&amp;af_adset=20211014_botao_apps_ios&amp;af_ad=botao&amp;utm_campaign=20211014_botao_apps_ios&amp;c=inb_organic_site" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;"> iOS</span></a><span style="font-weight: 400;"> e será sua ferramenta para a solicitação do cartão.</span></li>



<li><b>Inicie a solicitação:</b><span style="font-weight: 400;"> Dentro do aplicativo, acesse a aba &#8220;Crédito&#8221; e selecione a opção &#8220;Solicitar crédito&#8221;.</span></li>



<li><b>Preencha o formulário: </b><span style="font-weight: 400;">Complete o formulário de solicitação com seus dados pessoais e financeiros.</span></li>



<li><b>Aguarde a análise de crédito: </b><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do cartão de crédito Neon depende de uma análise que leva em conta seu score de crédito, entre outros fatores. Ter um bom score aumenta suas chances de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>.</span></li>
</ol>


<div class="lazyblock-block-links-AQl9x wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://neon.com.br/cartao-de-credito" aria-label="quero Solicitar o cartão de crédito neon agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                quero Solicitar o cartão de crédito neon agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o seu Cartão de Crédito Neon?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Solicitar o cartão de crédito Neon é um processo simples e acessível. Com uma conta digital no Banco Neon e o aplicativo em mãos, você pode iniciar o processo a qualquer momento.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de preencher o formulário com informações precisas e aguarde a análise de crédito. Com a aquisição do Banco Neon pelo BBVA, você estará se beneficiando de uma instituição financeira confiável. Portanto, aproveite a oportunidade de obter o seu cartão de crédito Neon e desfrute dos benefícios que ele oferece em suas transações financeiras do dia a dia.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/solicitar-o-cartao-de-credito-neon/">Como Solicitar o Cartão de Crédito Neon?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
