<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartão CAIXA &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-caixa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:04:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartão CAIXA &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</title>
		<link>/cartao-caixa-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:13:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão CAIXA]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1500</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Cartão CAIXA Visa Infinite é a escolha perfeita para recompensas, flexibilidade e segurança. Explore seus benefícios e solicite o seu agora! Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-caixa-visa-infinite/">Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Buscar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que ofereça benefícios de qualidade e flexibilidade pode ser uma tarefa desafiadora. No entanto, o Cartão CAIXA Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha sólida que combina conveniência, recompensas e segurança, e que pode se tornar o seu parceiro ideal para as suas despesas diárias. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar o que torna o Cartão CAIXA Visa Infinite uma opção interessante e por que você pode querer considerá-lo para as suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Cartão CAIXA Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um dos cartões de crédito mais respeitados e amplamente aceitos em todo o mundo, e ele vem repleto de benefícios e recompensas exclusivas. Mas quem pode solicitá-lo? Este cartão é direcionado a indivíduos com 18 anos ou mais, ou maiores de 16 anos, desde que sejam assistidos pelo responsável ou emancipados e tenham renda própria. Se você se encaixa nesses critérios, então este cartão pode ser uma excelente escolha para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Características do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão CAIXA Visa Infinite apresenta uma série de características que o tornam uma opção interessante:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Limite Mínimo Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O limite mínimo para contratação é de R$ 15.000,00, o que proporciona uma flexibilidade financeira considerável.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Recompensas em Pontos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com este cartão, você ganha 2,3 pontos para cada US$ 1,00 gasto em compras nacionais e 3,2 pontos para cada US$ 1,00 gasto em compras internacionais. Isso significa que suas despesas diárias se transformam em recompensas valiosas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade do Cartão CAIXA Visa Infinite é de 12 parcelas mensais de R$ 69,00, com a vantagem de um cashback da anuidade, tornando-o ainda mais atrativo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para compartilhar os benefícios do seu cartão com a família, você pode adicionar cartões extras sem custos adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos de Bandeira</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Visa Infinite oferece uma ampla gama de benefícios exclusivos, como o programa &#8220;Vai de Visa&#8221;, que traz ofertas, promoções e benefícios exclusivos. Além disso, você pode fazer doações a instituições de caridade sem custos extras com o &#8220;Visa Causas&#8221;. Além disso, diversos seguros estão incluídos, como Proteção de Compra, Garantia Estendida, Emergência Médica Internacional e muito mais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programa de Pontos CAIXA</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Programa Pontos CAIXA permite que você acumule pontos proporcionalmente ao uso do Cartão CAIXA Visa Infinite. Estes pontos podem ser trocados em programas de recompensas como Tudo Azul, Smiles, LATAM Pass, TAP Miles&amp;Go e Dotz.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cashback de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Você tem a oportunidade de receber até 100% da parcela mensal da anuidade de volta, dependendo dos valores gastos. O cashback pode chegar a 100% com gastos a partir de R$ 8.000,00.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Promoções e Vantagens</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados, o Cartão CAIXA Visa Infinite oferece inúmeras promoções e vantagens, tornando-o uma opção atraente. Com recursos como pagamento por aproximação, assistência para viagens, ampla aceitação em estabelecimentos credenciados, flexibilidade de pagamento e um programa de pontos, você pode desfrutar de um mundo de conveniência com este cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Contratar o Cartão CAIXA Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já é cliente CAIXA, você pode solicitar este cartão facilmente através do App CAIXA, Internet Banking CAIXA ou no App Cartões CAIXA. Para não clientes, é possível contratar através de uma Agência CAIXA ou Correspondente CAIXA Aqui.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um cartão que combina simplicidade, conveniência e um amplo leque de benefícios, o que o torna uma opção valiosa para quem procura flexibilidade financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quer Saber Mais?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja aproveitar o melhor que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> tem a oferecer, o Cartão CAIXA Visa Infinite pode ser a resposta para as suas necessidades financeiras. Com recompensas atraentes e uma série de benefícios, ele pode tornar suas despesas diárias ainda mais recompensadoras. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de explorar um mundo de conveniência e vantagens exclusivas com este cartão de alta qualidade. Peça o seu agora e desfrute de tudo o que ele tem a oferecer.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-1Dm4f1 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.caixa.gov.br/voce/cartoes/credito/infinite/Paginas/default.aspx" aria-label="Conhecer Cartão CAIXA Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer Cartão CAIXA Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-caixa-visa-infinite/">Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
