<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Governança Corporativa &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/governanca-corporativa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 10:57:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Governança Corporativa &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CVM multa administradores de companhias abertas em R$ 590,5 mil por infrações à Instrução CVM 480 e à Lei das S.A.</title>
		<link>/cvm-multa-administradores-de-companhias-abertas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:57:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[administração]]></category>
		<category><![CDATA[aprovação de contas]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[demonstrações financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[informações relevantes]]></category>
		<category><![CDATA[Irregularidades]]></category>
		<category><![CDATA[proteção de investidores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6100</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas não entregaram demonstrações financeiras, convocaram AGOs fora do prazo ou aprovaram contas de administradores por meio de acionistas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-multa-administradores-de-companhias-abertas/">CVM multa administradores de companhias abertas em R$ 590,5 mil por infrações à Instrução CVM 480 e à Lei das S.A.</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> condena administradores da Advanced Digital Health, CSN e Eucatex por irregularidades em demonstrações financeiras, convocação de AGOs e <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de contas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#cvm-multa-administradores-por-nao-entregar-demonstracoes-financeiras-divulgar-informacoes-relevantes-e-aprovar-contas">CVM multa administradores por não entregar demonstrações financeiras, divulgar informações relevantes e aprovar contas</a></li><li><a href="#advanced-digital-health-medicina-preventiva-s-a">Advanced Digital Health Medicina Preventiva S.A</a></li><li><a href="#companhia-siderurgica-nacional-csn">Companhia Siderúrgica Nacional (CSN)</a></li><li><a href="#eucatex-s-a-industria-e-comercio"> Eucatex S.A. Indústria e Comércio</a></li><li><a href="#cvm-reforca-compromisso-com-protecao-de-investidores-e-transparencia">CVM reforça compromisso com proteção de investidores e transparência</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="cvm-multa-administradores-por-nao-entregar-demonstracoes-financeiras-divulgar-informacoes-relevantes-e-aprovar-contas"><span style="font-weight: 400;">CVM multa administradores por não entregar demonstrações financeiras, divulgar informações relevantes e aprovar contas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>) julgou, em 21 de dezembro de 2023, três processos administrativos sancionadores (PAS) contra administradores de companhias abertas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="advanced-digital-health-medicina-preventiva-s-a"><span style="font-weight: 400;">Advanced Digital Health Medicina Preventiva S.A</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231220_PAS_CVM_19957_004286_2022_45_relatorio_presidente_joao_pedro_nascimento.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">primeiro caso</a>, a <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> condenou Caroline Schiafino Andreis, Marco Scabia, Alexis de Bernardi e Dirk Adamski, administradores da Advanced Digital Health Medicina Preventiva S.A., por infrações à Instrução <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> 480 e à Lei das S.A.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os administradores foram condenados por não entregarem demonstrações financeiras da companhia referentes ao período encerrado em 31 de dezembro de 2019, não elaborarem e entregarem formulários de informações trimestrais referentes aos períodos encerrados em 31 de março e 30 de junho de 2020, e não convocarem Assembleia Geral Ordinária (AGO) referente ao exercício social findo em 31 de dezembro de 2019.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A multa total aplicada aos administradores foi de R$ 541.500,00, sendo R$ 230.000,00 para Caroline Andreis, R$ 59.500,00 para Marco Scabia, R$ 140.000,00 para Alexis de Bernardi e R$ 161.000,00 para Dirk Adamski.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="companhia-siderurgica-nacional-csn"><span style="font-weight: 400;">Companhia Siderúrgica Nacional (CSN)</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No<a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-multa-em-mais-de-r-4-milhoes-acusados-por-pratica-de-oferta-irregular-de-valores-mobiliarios#Caso1" target="_blank" rel="noopener nofollow"> segundo caso</a>, a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> condenou David Moise Salama, na qualidade de Diretor de Relações com Investidores da Companhia Siderúrgica Nacional (CSN), por descumprimento do disposto no art. 157, §4º, da Lei 6.404, c/c o art. 3º, §5º, da Instrução <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> 358.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O administrador foi condenado por não divulgar informações relevantes sobre a companhia nos Fatos Relevantes divulgados no período de 30 de maio de 2016 a 26 de março de 2018.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A multa aplicada a David Moise Salama foi de R$ 340.000,00.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="eucatex-s-a-industria-e-comercio"><span style="font-weight: 400;">&nbsp;Eucatex S.A. Indústria e Comércio</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-multa-em-r-3-milhoes-acusados-de-realizarem-operacao-fraudulenta#pas2" target="_blank" rel="noopener nofollow">terceiro caso</a>, a <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> condenou Flávio Maluf, na qualidade de Diretor Presidente (CEO) e Vice-Presidente do Conselho de Administração da Eucatex S.A. Indústria e Comércio, por <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> das suas próprias contas referentes ao exercício de 2019, em Assembleia Geral Ordinária e Extraordinária (AGO/E) realizada em 1º de julho de 2020, por meio das acionistas Grandfood Indústria e Comercio Ltda. e Brascorp Participações Ltda.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A multa aplicada a Flávio Maluf foi de R$ 400.000,00.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> ressalta que as multas aplicadas são de caráter administrativo e não têm natureza punitiva, mas sim de sanção por infração a normas legais e regulamentares.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A autarquia também destaca que as decisões tomadas nos processos administrativos sancionadores podem ser recorridas junto ao Conselho de Recursos do Sistema Financeiro Nacional (CRSFN).</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="cvm-reforca-compromisso-com-protecao-de-investidores-e-transparencia"><span style="font-weight: 400;">CVM reforça compromisso com proteção de investidores e transparência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As decisões da CVM nestes três casos são importantes para a proteção dos investidores e para a manutenção da transparência e da governança corporativa no mercado de capitais brasileiro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A não entrega de demonstrações financeiras e de informações relevantes aos investidores, bem como a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de contas de administradores por meio de acionistas, são condutas que podem prejudicar o processo decisório dos investidores e induzir o mercado a erro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As multas aplicadas pela CVM são um sinal de que a autarquia está atenta à ocorrência de irregularidades no mercado de capitais e está comprometida em garantir a proteção dos investidores e a manutenção de um mercado de capitais justo e eficiente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As empresas abertas devem cumprir as normas legais e regulamentares aplicáveis, incluindo a Instrução CVM 480, que estabelece as regras para a elaboração e divulgação de demonstrações financeiras, e a Lei das S.A., que estabelece os deveres dos administradores de companhias abertas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os investidores devem estar atentos às informações divulgadas pelas empresas abertas e devem questionar as companhias quando não houver clareza ou transparência.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A CVM continuará a monitorar o mercado de capitais e a tomar as medidas necessárias para proteger os investidores e garantir a transparência e a governança corporativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, as multas aplicadas pela CVM podem ter um efeito dissuasório sobre outras empresas e administradores que estejam pensando em cometer irregularidades.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, as decisões da CVM nestes três casos são importantes para a proteção dos investidores, para a manutenção da transparência e da governança corporativa no mercado de capitais brasileiro, e para a prevenção de futuras irregularidades.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-multa-administradores-de-companhias-abertas/">CVM multa administradores de companhias abertas em R$ 590,5 mil por infrações à Instrução CVM 480 e à Lei das S.A.</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</title>
		<link>/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 12:12:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios na agenda climática dos conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas Brasileiras]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Metas net zero]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6017</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pesquisa do IBGC mostra que empresas brasileiras precisam avançar na agenda climática</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/">Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mudanças climáticas</a> têm implicações profundas no cenário corporativo brasileiro. Porém, o avanço das empresas brasileiras na agenda <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climática</a>, segundo a segunda edição da pesquisa &#8220;<a href="https://conhecimento.ibgc.org.br/Paginas/Publicacao.aspx?PubId=24656" rel="nofollow noopener" target="_blank">Board scorecard</a>: a atuação dos conselhos frente aos impactos das mudanças <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> e à estratégia net zero&#8221;, realizada pelo Instituto Brasileiro de Governança Corporativa (IBGC), em parceria com o Chapter Zero Brazil, poderia ser resumido em &#8220;U</span>m passo à frente, dois passos para trás&#8221;.</p>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo, que contou com a participação de 107 respondentes, mostrou que houve progresso de 8,1 pontos percentuais quanto à adoção de medidas de curto e de longo prazo alinhadas aos planos de redução de emissões de gases de efeito estufa. Em 2022, 58,6% dos entrevistados reportaram não haver providências nesse sentido, ante 50,5% este ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, não houve progressos em relação ao ano passado quanto às metas net zero para a emissão de gases de efeito estufa, e quanto ao objetivo de limitar o aumento da temperatura global a 1,5 grau Celsius. Como ocorrido em 2022, mais da metade dos entrevistados sinalizou que os conselhos não estabeleceram esses objetivos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-que-isso-significa">O que isso significa?</a></li><li><a href="#3-a-questao-climatica-nao-integra-a-avaliacao-de-riscos-e-oportunidades">3. A questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades</a></li><li><a href="#mudancas-climaticas-empresas-brasileiras-precisam-avancar-para-atingir-metas-globais">Mudanças climáticas: empresas brasileiras precisam avançar para atingir metas globais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-isso-significa"><span style="font-weight: 400;">O que isso significa?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora as empresas estejam começando a tomar medidas para mitigar as emissões de carbono, ainda há um longo caminho a percorrer para que elas atinjam as metas<a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank"> climáticas</a> globais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A seguir, vamos analisar os principais desafios identificados pela pesquisa:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. A questão climática é pouco pautada pelos conselhos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa mostrou que apenas 39,3% dos respondentes sinalizaram ser uma prática pautar as mudanças <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> pelo menos quatro vezes ao ano na agenda do colegiado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que, em muitos casos, a agenda climática é abordada de forma superficial, sem a devida atenção e priorização.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as empresas tenham sucesso na transição para uma economia de baixo carbono, é fundamental que a questão climática seja tratada como uma prioridade estratégica pelos conselhos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Metas climáticas não são incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa também mostrou que as metas relacionadas ao clima não são incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos de maneira significativa e mensurável.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que os executivos não têm incentivos para priorizar a redução das emissões de carbono.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as metas <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> sejam cumpridas, é fundamental que elas sejam incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos de forma clara e objetiva.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-a-questao-climatica-nao-integra-a-avaliacao-de-riscos-e-oportunidades"><span style="font-weight: 400;">3. A questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa mostrou que a questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades e escopo central dos negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que, em muitos casos, as empresas não estão considerando os riscos e oportunidades relacionados às mudanças<a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> climáticas</a> em suas decisões estratégicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as empresas estejam preparadas para os impactos das <a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank">mudanças climática</a>s, é fundamental que elas avaliem os riscos e oportunidades relacionados a esse tema de forma sistemática e integrada às suas decisões estratégicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-climaticas-empresas-brasileiras-precisam-avancar-para-atingir-metas-globais"><span style="font-weight: 400;">Mudanças climáticas: empresas brasileiras precisam avançar para atingir metas globais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa do IBGC mostram que as empresas brasileiras estão começando a tomar medidas para mitigar as emissões de carbono, mas ainda há um longo caminho a percorrer para que elas atinjam as metas climáticas globais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para isso, é fundamental que as empresas:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Pautem as mudanças climáticas de forma regular e prioritária na agenda dos conselhos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Incorporem as metas climáticas aos incentivos e à remuneração dos executivos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Integrem a questão climática à avaliação de riscos e oportunidades e escopo central dos negócios.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">A transição para uma economia de baixo carbono é um desafio complexo, mas é essencial para o futuro do planeta. As empresas brasileiras têm um papel fundamental a desempenhar nesse processo.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZK1DCH wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://conhecimento.ibgc.org.br/Paginas/Publicacao.aspx?PubId=24656" aria-label="Baixe o Board scorecard Gratuitamente" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Baixe o Board scorecard Gratuitamente                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/">Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governança Corporativa em Questão: Controle na Bolsa e o Impacto do Erro Contábil da Magalu</title>
		<link>/governanca-corporativa-em-questao-controle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:42:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[controle]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[erro contábil]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Magazine Luiza]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Novo Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5535</guid>

					<description><![CDATA[<p>Instituto Empresa pede suspensão do Magalu no Novo Mercado após erro contábil. Investidores enfrentam impactos e questionam governança corporativa na Bolsa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-em-questao-controle/">Governança Corporativa em Questão: Controle na Bolsa e o Impacto do Erro Contábil da Magalu</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A importância da<a href="https://acionando.com/?s=Governan%C3%A7a+Corporativa+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> governança corporativa</a> é destacada por Roberto Gonzalez, que enfatiza a necessidade de todas as empresas, independentemente de seu porte, adotarem os mais atualizados conceitos de governança. O consultor ressalta que, embora se espere que as empresas listadas na Bolsa de Valores deem prioridade à<a href="https://acionando.com/?s=Governan%C3%A7a+Corporativa+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> governança</a>, nem todas seguem esse caminho, como evidenciado pelo recente incidente envolvendo o <a href="https://acionando.com/magalu-instituto-empresa-pede-exclusao/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Magazine Luiza</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desafios-na-governanca-bolsa-de-valores">Desafios na Governança Bolsa de Valores</a></li><li><a href="#erro-contabil-do-magazine-luiza">Erro Contábil do Magazine Luiza</a></li><li><a href="#desafios-persistentes-e-a-necessidade-de-medidas-corretivas">Desafios Persistentes e a Necessidade de Medidas Corretivas</a></li></ol></nav></div>



<p>Leia também: <span style="font-weight: 400;">Magalu: <a href="https://acionando.com/magalu-instituto-empresa-pede-exclusao/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Exclusão do Novo Mercado e Arbitragem de R$1 Bi</a></span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-na-governanca-bolsa-de-valores"><span style="font-weight: 400;">Desafios na Governança Bolsa de Valores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Gonzalez aponta para os desafios enfrentados no ambiente da Bolsa de Valores, onde a falta de transparência e eficácia nos controles pode ter sérias repercussões. O caso do Magazine Luiza, que resultou na revisão do balanço trimestral devido a erros contábeis, destaca a fragilidade do sistema, mesmo no Novo Mercado, considerado o mais alto nível de governança da Bolsa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="erro-contabil-do-magazine-luiza"><span style="font-weight: 400;">Erro Contábil do Magazine Luiza</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O consultor analisa em detalhes o incidente contábil do <a href="https://acionando.com/?s=Magazine+Luiza" rel="nofollow noopener" target="_blank">Magazine Luiza</a>, onde a empresa inicialmente divulgou um prejuízo de R$ 166,8 milhões, revisado posteriormente para R$ 190,9 milhões. Gonzalez destaca a importância de avaliar o impacto desse erro na precificação das ações e destaca a necessidade de uma revisão abrangente nos procedimentos de controle adotados pela<a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> e pela <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-persistentes-e-a-necessidade-de-medidas-corretivas"><span style="font-weight: 400;">Desafios Persistentes e a Necessidade de Medidas Corretivas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/robertosgonzalez/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Roberto Gonzalez</a> conclui destacando que o caso do <a href="https://acionando.com/?s=Magazine+Luiza" rel="nofollow noopener" target="_blank">Magazine Luiza</a> não apenas expõe as vulnerabilidades na<a href="https://acionando.com/?s=Governan%C3%A7a+Corporativa+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> governança corporativa</a> da empresa, mas também ressalta a necessidade urgente de ações corretivas. Ele enfatiza que, se erros e fraudes persistirem, a confiança dos investidores será prejudicada, impactando não apenas as empresas, mas todo o ambiente de negociações na <a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3. </a></span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O consultor argumenta que a conversa sobre a importância de atender a requisitos rigorosos na Bolsa pode perder sua eficácia se medidas significativas não forem tomadas para fortalecer os controles e preservar a integridade do mercado de capitais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-em-questao-controle/">Governança Corporativa em Questão: Controle na Bolsa e o Impacto do Erro Contábil da Magalu</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>B3 exclui Braskem do Índice de Sustentabilidade Empresarial</title>
		<link>/b3-exclui-braskem-do-indice-de-sustentabilidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15:14:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[Braskem]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos ESG]]></category>
		<category><![CDATA[exclusão]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[ISE B3]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Resposta]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade social]]></category>
		<category><![CDATA[riscos]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4393</guid>

					<description><![CDATA[<p>Exclusão da Braskem do ISE B3: Impactos, Motivos e Reflexos no Mercado Financeiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-exclui-braskem-do-indice-de-sustentabilidade/">B3 exclui Braskem do Índice de Sustentabilidade Empresarial</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> anunciou a exclusão das ações da <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a> de seu renomado Índice de Sustentabilidade Empresarial (ISE B3). A medida entra em vigor a partir de 8 de dezembro de 2023, resultando na redistribuição proporcional dos ativos na carteira e ajustes no índice.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#impactos-e-contexto-da-saida-da-braskem-do-ise-b-3">Impactos e Contexto da Saída da Braskem do ISE B3</a></li><li><a href="#a-decisao-e-seus-reflexos-futuros-no-mercado-de-sustentabilidade-empresarial">A Decisão e seus Reflexos Futuros no Mercado de Sustentabilidade Empresarial</a></li><li><a href="#acontecimento-significativo">Acontecimento significativo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="impactos-e-contexto-da-saida-da-braskem-do-ise-b-3"><span style="font-weight: 400;">Impactos e Contexto da Saída da Braskem do ISE B3</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão da <a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa de Valores de São Paulo</a> foi desencadeada pela situação de emergência decretada pela Prefeitura de Maceió – AL, relacionada a uma mina da <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a>. O Plano de Resposta a Eventos ESG, iniciado em 1/12/2023, guiou a análise, considerando quatro pilares cruciais: o impacto ESG da crise, a gestão da crise pela companhia, o impacto na imagem da crise na companhia e a resposta da companhia à crise.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que a decisão não implica um pré-julgamento das responsabilidades da Braskem, mas é fundamentada na metodologia do ISE<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Bolsa de Valores de São Paulo</a>, item 5.3. Esse item estabelece a exclusão de ativos que, &#8220;durante a vigência da carteira, se envolvam em incidentes que as tornem incompatíveis com os objetivos do ISE B3, conforme critérios estabelecidos na política de gestão de riscos do índice.&#8221;</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-decisao-e-seus-reflexos-futuros-no-mercado-de-sustentabilidade-empresarial"><span style="font-weight: 400;">A Decisão e seus Reflexos Futuros no Mercado de Sustentabilidade Empresarial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa de Valores de São Paulo</a> reforça seu compromisso com a integridade e os princípios do Índice de Sustentabilidade Empresarial ao excluir a <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem.</a> A redistribuição dos ativos visa manter a coerência e a eficácia do índice, respeitando os critérios rigorosos estabelecidos para promover práticas sustentáveis no mercado financeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="acontecimento-significativo"><span style="font-weight: 400;">Acontecimento significativo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> A exclusão de uma empresa do ISE<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Bolsa de Valores de São Paulo</a> é um acontecimento significativo no cenário financeiro e ambiental. Para entender melhor os critérios e a importância dessa decisão, é essencial consultar o Plano de Resposta da <a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> e os princípios do ISE B3, disponíveis nos respectivos </span><a href="https://iseb3-site.s3.amazonaws.com/MonitoramentoParticipantesISEB3_-Tratativas_B3_revVF.pdf" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">documentos oficiais</span></a><span style="font-weight: 400;"> da empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-exclui-braskem-do-indice-de-sustentabilidade/">B3 exclui Braskem do Índice de Sustentabilidade Empresarial</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governança Corporativa: Setor Financeiro se Destaca na 17ª Edição do Estudo da KPMG</title>
		<link>/governanca-corporativa-setor-financeiro-se-destaca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 10:34:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cursos online]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[gestão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[notícias financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[seguradoras]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Bancário]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3974</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estudo da KPMG destaca boas práticas de governança corporativa em bancos e seguradoras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-setor-financeiro-se-destaca/">Governança Corporativa: Setor Financeiro se Destaca na 17ª Edição do Estudo da KPMG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um recente estudo conduzido pela <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>, por meio do Instituto ACI de Governança Corporativa, revela que as práticas de governança no setor financeiro atingiram patamares notáveis. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na 17ª edição do &#8220;A Governança Corporativa e o Mercado de Capitais&#8221;, todas as corporações bancárias e de seguros avaliadas apresentaram uma área dedicada ao gerenciamento de riscos, enquanto 96% possuem auditoria interna que se reporta diretamente ao conselho de administração.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#diversidade-esg-e-outros-destaques-do-setor-financeiro-no-estudo-da-kpmg">Diversidade, ESG e Outros Destaques do Setor Financeiro no Estudo da KPMG</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-para-a-governanca-corporativa-no-setor-financeiro">Perspectivas Promissoras para a Governança Corporativa no Setor Financeiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="diversidade-esg-e-outros-destaques-do-setor-financeiro-no-estudo-da-kpmg"><span style="font-weight: 400;">Diversidade, ESG e Outros Destaques do Setor Financeiro no Estudo da KPMG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;O levantamento, baseado nos formulários de referência de 29 bancos e seguradoras de capital aberto no Brasil, destaca que 62% realizam avaliações periódicas e formais do conselho de administração. Além disso, 34% dos membros desse grupo são conselheiros independentes. Um Comitê de Capital Humano é presente em 90% das empresas, oferecendo assessoria estratégica e mitigação de riscos ao Conselho de Administração. Notavelmente, 72% das corporações financeiras têm ao menos uma mulher como conselheira administrativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A sócia-diretora de mercado da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a> e líder do Board Leadership Center, Fernanda Allegretti, destaca a crescente pressão por mais diversidade no ambiente corporativo, evidenciada pelo aumento de mulheres nos conselhos de administração.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-para-a-governanca-corporativa-no-setor-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras para a Governança Corporativa no Setor Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo ressalta o avanço significativo nas questões ambientais, sociais e de governança (ESG) no setor financeiro. Dentre as instituições avaliadas, 76% divulgam informações socioambientais, sendo 45% asseguradas por entidades independentes. A Iniciativa Global de Relatórios (GRI) é a estrutura de relatório de sustentabilidade mais adotada, com 58% das empresas aderindo a esse padrão.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O sócio da área de riscos e governança corporativa e CEO do <a href="https://kpmg.com/br/pt/home/insights/2023/09/estudo-governanca-corporativa-setor-financeiro-brasileiro.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">ACI Institute da KPMG no Brasil</a>, Sidney Ito, destaca a relevância do setor financeiro na evolução das práticas de governança corporativa, contribuindo para a confiança do mercado na condução dos negócios e na segurança dos recursos envolvidos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-setor-financeiro-se-destaca/">Governança Corporativa: Setor Financeiro se Destaca na 17ª Edição do Estudo da KPMG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>KPMG destaca 7 Considerações-Chave para Conselhos: Gerenciamento de Riscos de Terceiros em Foco</title>
		<link>/kpmg-destaca-7-consideracoes-chave-para-conselhos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 18:14:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Cadeia de Suprimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Compliance]]></category>
		<category><![CDATA[Conselho de Administração]]></category>
		<category><![CDATA[Gerenciamento de Riscos]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[Risk Advisory Services]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança Cibernética]]></category>
		<category><![CDATA[Terceiros]]></category>
		<category><![CDATA[TPRM]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3806</guid>

					<description><![CDATA[<p>Um recente levantamento realizado pela KPMG Brasil, em parceria com o ACI-Instituto de Governança Corporativa, revelou sete considerações essenciais para conselhos de administração e seus comitês no processo de gerenciamento de riscos de terceiros (TPRM). A pesquisa enfatiza a crescente demanda de investidores, reguladores e acionistas por divulgações transparentes sobre riscos na cadeia de suprimentos, [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/kpmg-destaca-7-consideracoes-chave-para-conselhos/">KPMG destaca 7 Considerações-Chave para Conselhos: Gerenciamento de Riscos de Terceiros em Foco</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um recente levantamento realizado pela <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a> Brasil, em parceria com o ACI-Instituto de Governança Corporativa, revelou sete considerações essenciais para conselhos de administração e seus comitês no processo de gerenciamento de riscos de terceiros (TPRM). </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa enfatiza a crescente demanda de investidores, reguladores e acionistas por divulgações transparentes sobre riscos na cadeia de suprimentos, destacando o papel crucial do conselho na abordagem dessas questões.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-perspectiva-da-kpmg-sobre-o-gerenciamento-de-riscos-de-terceiros">A Perspectiva da KPMG sobre o Gerenciamento de Riscos de Terceiros</a></li><li><a href="#7-consideracoes-chave-para-conselhos">7 Considerações-Chave para Conselhos</a></li><li><a href="#contribuicao-essencial-do-conselho-rumo-a-efetiva-mitigacao-de-riscos-corporativos">Contribuição Essencial do Conselho: Rumo à Efetiva Mitigação de Riscos Corporativos</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-perspectiva-da-kpmg-sobre-o-gerenciamento-de-riscos-de-terceiros"><span style="font-weight: 400;">A Perspectiva da KPMG sobre o Gerenciamento de Riscos de Terceiros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo destaca a necessidade de compreensão abrangente dos riscos de terceiros, avaliando se estão alinhados com as políticas da empresa. Questões sobre interação entre conselho e gestão, frequência das atualizações e a responsabilidade de monitoramento dos riscos são abordadas. Além disso, a pesquisa questiona a integração do processo de gerenciamento de riscos de terceiros com as práticas de gestão de riscos e conformidade da empresa.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Diante desses desafios, o conselho de administração desempenha um papel crucial ao repensar modelos de negócios e garantir que as relações comerciais com terceiros sejam avaliadas estrategicamente. &#8220;A atuação do conselho contribui para a continuidade dos negócios, visando à eficaz gestão e redução de riscos associados&#8221;, destaca Diogo Dias, sócio-líder da área de Risk Advisory Services da<a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> KPMG</a>.</span></p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="7-consideracoes-chave-para-conselhos"><span style="font-weight: 400;">7 Considerações-Chave para Conselhos</span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Os riscos de terceiros são gerenciados conforme as políticas da empresa?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A gestão possui inventário completo, incluindo classificação de riscos?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Com que frequência o conselho interage sobre atualizações de riscos?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Quem deve monitorar os riscos de terceiros: conselho ou comitê?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">O gerenciamento é holístico e integrado ao processo de riscos?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A equipe possui recursos para acompanhar mudanças e desafios?</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Quando o conselho deve ser envolvido na <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de serviços?</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Nota: As considerações enfocam a importância do conselho na gestão estratégica dos riscos de terceiros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="contribuicao-essencial-do-conselho-rumo-a-efetiva-mitigacao-de-riscos-corporativos"><span style="font-weight: 400;">Contribuição Essencial do Conselho: Rumo à Efetiva Mitigação de Riscos Corporativos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As conclusões da pesquisa KPMG ressaltam a<a href="https://kpmg.com/br/pt/home/insights/2023/11/estudo-aborda-governanca-corporativa-mercado-capitais.html" target="_blank" rel="noopener nofollow"> importância do conselho de administração</a> no cenário dinâmico do gerenciamento de riscos de terceiros, enfatizando a necessidade de habilidades, recursos e integração eficazes para garantir uma abordagem holística e estratégica nesse processo crucial.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/kpmg-destaca-7-consideracoes-chave-para-conselhos/">KPMG destaca 7 Considerações-Chave para Conselhos: Gerenciamento de Riscos de Terceiros em Foco</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</title>
		<link>/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:02:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas Abertas]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[OCDE]]></category>
		<category><![CDATA[Princípios]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3761</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM e B3 lideram inovadora Mesa-Redonda OCDE, destacando governança e sustentabilidade com líderes, recomendações e desafios para empresas na América Latina.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/">OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos dias 27 e 28 de novembro, a <a href="https://acionando.com/?s=+CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> e a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> sediaram um marco na América Latina, recebendo a Mesa-Redonda da OCDE com mais de 160 representantes de 20 países. A reunião lançou os Princípios de Governança Corporativa do G20 e da <strong>O</strong>rganização para a<strong> C</strong>ooperação e <strong>D</strong>esenvolvimento <strong>E</strong>conômico, revisados e endossados pela cúpula do G20.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ocde-discussoes-intensivas-sobre-novos-principios-de-governanca-corporativa-e-sustentabilidade">OCDE: Discussões Intensivas sobre Novos Princípios de Governança Corporativa e Sustentabilidade</a></li><li><a href="#reflexoes-para-o-futuro-das-companhias-abertas-na-america-latina">Reflexões para o Futuro das Companhias Abertas na América Latina</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ocde-discussoes-intensivas-sobre-novos-principios-de-governanca-corporativa-e-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">OCDE: Discussões Intensivas sobre Novos Princípios de Governança Corporativa e Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>João Pedro do Nascimento</strong> (Presidente da <a href="https://acionando.com/?s=+CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>), destacou o envolvimento do Brasil na revisão dos Princípios de Governança Corporativa da Organização, especialmente ressaltando a importância do novo capítulo sobre sustentabilidade e resiliência. O presidente considerou a mesa-redonda como uma oportunidade para refletir sobre a implementação dos princípios em várias jurisdições e discutir o estudo inovador da OCDE sobre políticas e práticas de governança corporativa na América Latina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Carmine Di Noia</strong> (Diretor da<a href="https://www.oecd.org/latin-america/paises/brasil-portugues/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> OCDE</a>), apresentou novas recomendações da <span style="font-weight: 400;"><strong>Organização</strong></span> e do G20 para a governança de companhias abertas, incluindo a adoção de padrões globais de contabilidade para transparência nos resultados sociais e ambientais. Destacou uma pesquisa inédita da OCDE, revelando que 70% das empresas globais divulgam metas de redução de emissões, com 63% na América Latina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Gilson Finkelsztain</strong> (CEO da <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>), ressaltou a importância da cooperação do Brasil com a <strong>Organização</strong> em assuntos relacionados ao mercado de capitais. Destacou que a governança corporativa é fundamental para a excelência, transparência e responsabilidade de todos os agentes de mercado. Enfatizou o orgulho da <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> em receber instituições relevantes para discutir os desafios, especialmente os novos princípios da OCDE.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Caio de Oliveira</strong> (Gerente da OCDE para Sustentabilidade Corporativa), observou que investidores institucionais detêm quase um terço das ações de empresas brasileiras, destacando a importância da transparência nas relações, conforme recomendado pelos Princípios de Governança Corporativa do G20 e da OCDE.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Adriana De La Cruz</strong> (Especialista em Finanças da OCDE), destacou o crescimento significativo nas emissões de debêntures sustentáveis, oito vezes maiores entre 2018 e 2022. No entanto, apontou desafios, como a pouca relevância de penalidades em algumas emissões para emissores que não alcançarem metas ambientais ou sociais estabelecidas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexoes-para-o-futuro-das-companhias-abertas-na-america-latina"><span style="font-weight: 400;">Reflexões para o Futuro das Companhias Abertas na América Latina</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Mesa-Redonda abordou temas cruciais, desde a governança de estatais até o desenvolvimento dos mercados de capitais na América Latina. A reunião consolida o compromisso da região com princípios de governança inovadores e sustentáveis.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/">OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Retorno dos IPOs: 5 Passos Cruciais para o Sucesso</title>
		<link>/retorno-dos-ipos-5-passos-cruciais-para-o-sucesso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Nov 2023 13:48:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[IPOs]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Ofertas Públicas Iniciais]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<category><![CDATA[Virtus BR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2960</guid>

					<description><![CDATA[<p>Virtus BR destaca passos cruciais, independência e transparência para o sucesso nas Ofertas Públicas Iniciais brasileiras.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/retorno-dos-ipos-5-passos-cruciais-para-o-sucesso/">Retorno dos IPOs: 5 Passos Cruciais para o Sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com a perspectiva positiva na economia brasileira, a expectativa sobre o retorno dos IPOs (Ofertas Públicas Iniciais) cresce. Há mais de dois anos sem novas aberturas na Bolsa, a busca por <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> intensifica-se. No entanto, antes de alçar voo no mercado acionário, as empresas enfrentam desafios cruciais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#retorno-dos-ip-os-arrumando-a-casa">Retorno dos IPOs: Arrumando a Casa</a></li>
<li><a href="#capacidade-de-execucao-e-independencia">Capacidade de Execução e Independência</a></li>
<li><a href="#como-tudo-comeca">Como Tudo Começa</a></li>
<li><a href="#a-escolha-dos-advisors">A Escolha dos Advisors</a></li>
<li><a href="#preparacao-estrategica">Preparação Estratégica</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="retorno-dos-ip-os-arrumando-a-casa" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Retorno dos IPOs: Arrumando a Casa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O caminho até a listagem na B3 exige superação de etapas críticas. Além das questões burocráticas, a preparação pré-IPO torna-se crucial. Empresas, como a Virtus BR, desempenham papel fundamental nesse estágio, oferecendo assessoria independente. A revisão do plano de negócios, governança corporativa e contabilidade são áreas cruciais nessa fase.</span></p>



<h2 id="capacidade-de-execucao-e-independencia" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Capacidade de Execução e Independência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Virtus BR destaca-se ao oferecer suporte desde a fase pré-IPO até a definição do preço da ação, assegurando independência. Isso elimina potenciais conflitos de interesse das instituições financeiras, proporcionando um ambiente mais transparente para os investidores. A capacidade de execução torna-se um diferencial significativo para o sucesso da operação.</span></p>



<h2 id="como-tudo-comeca" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Tudo Começa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de ingressar no mercado acionário implica em questões estratégicas cruciais. O destino dos recursos captados, detalhado no prospecto enviado à <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">Comissão de Valores Mobiliários</a> (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), e a escolha do ambiente de governança corporativa são passos iniciais fundamentais. O Novo Mercado, com seu alto grau de transparência, é frequentemente a escolha das empresas nos últimos anos.</span></p>



<h2 id="a-escolha-dos-advisors" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Escolha dos Advisors</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de suporte na tomada de decisões, a <a href="https://virtusbr.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Virtus BR</a> auxilia na escolha e contratação dos assessores necessários para a condução da oferta. Advogados, auditores e bancos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> desempenham papéis cruciais no processo. Coordenando as partes envolvidas, o assessor independente visa alinhar as expectativas para garantir o sucesso da operação.</span></p>



<h2 id="preparacao-estrategica" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Preparação Estratégica</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o sucesso de um IPO vai além do timing e das condições de mercado. A preparação detalhada, a escolha criteriosa de advisors e a transparência nos processos são determinantes. As empresas, diante da expectativa de retorno dos IPOs, têm a oportunidade de se preparar estrategicamente, aproveitando janelas de emissão mais favoráveis. À medida que o mercado aguarda ansiosamente novas aberturas, o compromisso com a transparência e a excelência na execução permanecem como pilares fundamentais para o sucesso no mundo das ofertas públicas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/retorno-dos-ipos-5-passos-cruciais-para-o-sucesso/">Retorno dos IPOs: 5 Passos Cruciais para o Sucesso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
