<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>seguro de viagem &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/seguro-de-viagem/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:09:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>seguro de viagem &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Busca por Seguro de Responsabilidade Civil para Viagens Cresce 15% no Brasil</title>
		<link>/busca-por-seguro-de-responsabilidade-civil/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Nov 2023 14:14:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agências de Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[cancelamento]]></category>
		<category><![CDATA[Ifaseg]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação em Seguros]]></category>
		<category><![CDATA[Operadoras de Turismo]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção ao Consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[Responsabilidade Civil]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<category><![CDATA[turismo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3943</guid>

					<description><![CDATA[<p>Procura por Seguro de Responsabilidade Civil para Viagens Aumenta em 15% após Caso 123 Milhas e Hurb, Revela Ifaseg</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/busca-por-seguro-de-responsabilidade-civil/">Busca por Seguro de Responsabilidade Civil para Viagens Cresce 15% no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Cerca de 10% das viagens no Brasil já contam com <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> de Responsabilidade Civil, oferecendo indenização em casos de cancelamentos por parte de operadoras. O aumento na procura pela proteção é evidente após o incidente envolvendo as empresas 123 Milhas e Hurb.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#busca-por-seguro-de-responsabilidade-civil-cresce-em-15-a-para-viagens-no-brasil">Busca por Seguro de Responsabilidade Civil cresce em 15% a para viagens no Brasil</a></li><li><a href="#multiplicacao-na-adesao-nos-proximos-anos">Multiplicação na Adesão nos Próximos Anos</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="busca-por-seguro-de-responsabilidade-civil-cresce-em-15-a-para-viagens-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Busca por Seguro de Responsabilidade Civil cresce em 15% a para viagens no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Ifaseg, corretora de <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a>, estima que, no Brasil, aproximadamente 10% das viagens já possuem cobertura por um tipo de seguro denominado Responsabilidade Civil Profissional (RCP). Esse seguro, que pode ser adquirido tanto por agências quanto por operadoras de turismo, oferece indenização ao consumidor em situações de cancelamento decidido pela operadora.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde o caso envolvendo as empresas 123 Milhas e Hurb, a busca por <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Seguro</a> de Responsabilidade Civil aumentou em 15%, segundo Mário Gasparini, diretor da Ifaseg. Ele destaca que, para operadoras com faturamento anual de cerca de R$ 400 mil, a proteção pode ser adquirida por apenas R$ 1 mil por ano, oferecendo uma relação atrativa entre custos e benefícios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> abrange diversos riscos associados a viagens, protegendo o consumidor de prejuízos causados por erros de prestadores de serviços, como agências, operadoras, empresas de transporte, hotéis, entre outros. Os principais riscos estão relacionados ao transporte aéreo, representando cerca de 70% dos eventos, enquanto os 30% restantes ocorrem majoritariamente em hotéis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Gasparini reconhece que a parcela de 10% de viagens cobertas pelo <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> no Brasil é relativamente pequena, mas acredita que esse número multiplicará nos próximos anos. Ele destaca o crescente interesse de agências e operadoras em preservar a qualidade dos serviços, incluindo a capacidade de indenizar turistas em caso de frustrações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="multiplicacao-na-adesao-nos-proximos-anos"><span style="font-weight: 400;">Multiplicação na Adesão nos Próximos Anos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Lançado pela<a href="https://www.ifaseg.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Ifaseg</a> em 2009, o <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> de Responsabilidade Civil para turismo demonstra seu pioneirismo no mercado brasileiro. Com foco na administração de riscos para operadoras e agências de turismo, a Ifaseg recebeu o Prêmio de Inovação em Seguros Antonio Carlos de Almeida Braga em 2011 e 2016. A empresa prevê um aumento significativo na adesão a esse tipo de seguro nos próximos anos, acompanhando o crescente interesse do setor em garantir a satisfação do cliente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/busca-por-seguro-de-responsabilidade-civil/">Busca por Seguro de Responsabilidade Civil para Viagens Cresce 15% no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Amazon Prime Mastercard Platinum: Cashback para Economizar</title>
		<link>/amazon-prime-mastercard-platinum/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 13:13:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Amazon]]></category>
		<category><![CDATA[Amazon Prime Mastercard Platinum]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1732</guid>

					<description><![CDATA[<p>Antes de decidir, avalie seus hábitos de gastos e necessidades financeiras para determinar se o Amazon Prime Mastercard Platinum é a escolha certa para você.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/amazon-prime-mastercard-platinum/">Amazon Prime Mastercard Platinum: Cashback para Economizar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">No mundo dos cartões de crédito, a busca por economia e recompensas é uma prioridade para muitos consumidores. Neste contexto, o Amazon Prime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, em parceria com a gigante do e-commerce Amazon, surge como uma opção atraente que atende a essas necessidades. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este artigo explora os benefícios, as vantagens e as desvantagens do Amazon Prime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a>, um cartão projetado tanto para amantes de cashback quanto para aqueles que desejam economizar enquanto desfrutam de vantagens exclusivas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Amazon Prime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> oferece uma série de benefícios que podem agradar consumidores em busca de economia e comodidade:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos nas compras na Amazon: </b><span style="font-weight: 400;">Uma das maiores atrações deste cartão é o desconto de 5% em todas as compras na Amazon. Se você é um comprador assíduo na plataforma, esse desconto pode representar uma economia significativa. No entanto, vale destacar que o desconto não é aplicável a produtos de terceiros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Os titulares deste cartão têm acesso gratuito a salas VIP LoungeKey em mais de 1.000 aeroportos em todo o mundo. Essa comodidade é particularmente valiosa para quem viaja com frequência, proporcionando um refúgio tranquilo e confortável nos aeroportos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro de Viagem: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão oferece um seguro de viagem abrangente, incluindo uma cobertura generosa de até US$ 100.000 em despesas médicas, US$ 5.000 em despesas de cancelamento de viagem e US$ 2.500 em despesas de bagagem perdida ou danificada. Esse é um benefício que traz tranquilidade aos viajantes.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Programa de Recompensas do Cartão Amazon</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados acima, o Amazon Prime Mastercard Platinum oferece um programa de recompensas atraente. Aqui estão os detalhes essenciais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos: </b><span style="font-weight: 400;">A cada R$ 1,00 gasto em transações no site da Amazon, os titulares do cartão acumulam pontos. O cartão Amazon Prime oferece um rendimento de 0,05 pontos por real gasto, enquanto outros estabelecimentos e categorias, como restaurantes, drogarias, agências de viagens e entretenimento, rendem 0,02 pontos por real gasto. Além disso, as compras no exterior contam para o programa de recompensas, com 0,02 pontos para cada real gasto em moeda estrangeira. Importante ressaltar que os pontos não têm data de validade, desde que a conta Amazon e o cartão permaneçam ativos.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens e Desvatagens do  Amazon Prime Mastercard Platinum</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Vantagens:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Descontos nas compras na Amazon.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso a salas VIP em aeroportos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Seguro de viagem.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desvantagens:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Anuidade de R$ 699.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ausência de pontos ou milhas aéreas.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Amazon Prime Mastercard Platinum?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Amazon Prime Mastercard Platinum é uma opção atraente para os assinantes do Amazon Prime que desejam economizar e receber vantagens exclusivas. Os descontos nas compras na Amazon, o acesso às salas VIP e o seguro de viagem são características valiosas que podem fazer a diferença no cotidiano e durante as viagens. No entanto, a anuidade de R$ 699 e a falta de pontos ou milhas aéreas podem ser fatores limitadores para alguns consumidores.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como em qualquer decisão financeira, é essencial avaliar seus hábitos de gastos e prioridades antes de optar por um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Certifique-se de que o Amazon Prime Mastercard Platinum atende às suas necessidades e se alinha com seus objetivos de economia e recompensas. Com informações adequadas e uma análise cuidadosa, você pode tomar uma decisão fundamentada sobre o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para suas necessidades de cashback. Se você é um assinante do Amazon Prime, esta opção pode ser uma escolha financeira inteligente para economizar e receber recompensas em suas compras diárias.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1yd4tE wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bradescard.com.br/bradescard/html/cartoes/amazon-prime-mastercard-platinum.html" aria-label="Amazon Prime Mastercard Platinum" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Amazon Prime Mastercard Platinum                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/amazon-prime-mastercard-platinum/">Amazon Prime Mastercard Platinum: Cashback para Economizar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bradesco Elo Nanquim Diners Club: Milhas e Benefícios</title>
		<link>/bradesco-elo-nanquim-diners-club-milhas-e-e-beneficios/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 20:08:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[alta renda]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Diners Club]]></category>
		<category><![CDATA[Elo]]></category>
		<category><![CDATA[Milhas Aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[Nanquim]]></category>
		<category><![CDATA[sala VIP]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1646</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça o Bradesco Elo Nanquim Diners Club, um cartão de alta categoria com vantagens exclusivas e milhas aéreas. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-elo-nanquim-diners-club-milhas-e-e-beneficios/">Bradesco Elo Nanquim Diners Club: Milhas e Benefícios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está em busca de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com benefícios exclusivos, o Bradesco Elo Nanquim Diners Club pode ser a escolha perfeita para você. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar em detalhes as características, vantagens e desvantagens deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, oferecendo informações imparciais para ajudá-lo a tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Bradesco Elo Nanquim Diners Club</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Bradesco Elo Nanquim Diners Club é um cartão projetado para atender pessoas com alta renda, emitido em colaboração com a bandeira Elo. Suas características notáveis incluem cobertura internacional, permitindo compras globais. Para se tornar elegível para este cartão, é necessário fazer parte dos programas &#8220;Prime Top Tier&#8221; (<a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> entre R$ 1 e 5 milhões) ou &#8220;Private&#8221; (mais de 5 milhões em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>) oferecidos pelo Bradesco. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade totaliza R$ 1.212,00, dividida em 12 parcelas de R$ 101,00. Através do Programa de Pontos da Bradesco Cartões, você acumula pontos que podem ser convertidos em milhas para viagens. Além disso, este cartão oferece uma série de benefícios adicionais, como acesso a salas VIP em aeroportos de destaque em todo o mundo, seguro de viagem, serviços de transferência em aeroportos e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O cartão oferece diversas vantagens para seus titulares:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Pontos que Nunca Expiram:</strong> Os pontos acumulados com o cartão não têm data de validade, o que lhe dá flexibilidade para usá-los quando desejar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Pontuação Turbinada:</strong> O programa de pontos oferece 1,8 ponto por dólar gasto em transações nacionais e 2,5 pontos por dólar gasto em compras internacionais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sala VIP Priority Pass:</strong> Você tem acesso ilimitado a salas VIP em aeroportos, tornando suas esperas mais agradáveis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Seguro Viagem:</strong> Viaje com tranquilidade, sabendo que você tem um seguro viagem com ampla cobertura.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Transfer Voo Internacional:</strong> Receba 2 chips internacionais por ano com dados e minutos de voz para ligações locais.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dessas vantagens, o cartão é flexível, permitindo que você escolha até 4 benefícios que fazem mais sentido para o seu estilo de vida, seja para cuidar da sua saúde, veículo, casa ou entretenimento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Requisitos de Renda Mínima:</strong> O Bradesco estabelece critérios de renda mínima que você deve atender para solicitar o cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Anuidade:</strong> Alguns consumidores podem considerar a anuidade de R$ 1.212,00 alta, embora os benefícios oferecidos compensem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Bradesco Elo Nanquim Diners Club?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Bradesco Elo Nanquim Diners Club é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> projetado para atender às necessidades de clientes com alta renda que desejam desfrutar de benefícios exclusivos, como salas VIP, seguro viagem e acumulação de pontos. No entanto, a alta anuidade e os requisitos de renda podem limitar sua acessibilidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se encaixa no perfil de cliente premium, que viaja com frequência e busca um cartão com vantagens exclusivas, o Bradesco Elo Nanquim Diners Club pode ser uma excelente opção. Certifique-se de considerar suas próprias necessidades e comparar com outros cartões de crédito no mercado antes de fazer sua escolha.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-elo-nanquim-diners-club-milhas-e-e-beneficios/">Bradesco Elo Nanquim Diners Club: Milhas e Benefícios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</title>
		<link>/santander-unlimited-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:55:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1639</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra por que o Santander Unlimited Mastercard Black é a escolha ideal para quem busca vantagens exclusivas em um cartão de crédito de elite. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-unlimited-mastercard-black/">Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que buscam um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> de elite que ofereça uma infinidade de benefícios e vantagens, o Santander Unlimited Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é a escolha perfeita. Com uma ampla gama de características e vantagens projetadas para atender às necessidades daqueles que desejam uma experiência de cartão exclusiva, este cartão é incomparável. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos minuciosamente os detalhes dos benefícios oferecidos por este cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Mastercard Black</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das principais vantagens deste cartão é a possibilidade de acumular pontos Esfera. Com um impressionante acúmulo de até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará obtendo recompensas substanciais a cada transação. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP:</b><span style="font-weight: 400;"> Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Mastercard Black. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Mastercard Black Airport Lounge, localizadas no Aeroporto de Guarulhos (GRU) no terminal 3, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar. Além disso, você tem o privilégio de convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito, que o protege contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como fornece cobertura de até R$ 1.000,00 para sua bolsa, mochila e pertences roubados junto com o cartão segurado.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Santander Unlimited Mastercard Black, você pode eliminar a taxa de anuidade, tornando a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Mastercard Black</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mastercard Airport Experiences: </b><span style="font-weight: 400;">Este benefício oferece acesso a mais de 1.000 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo. Com ofertas de refeições, varejo e spas, você pode começar sua viagem com estilo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Médico em Viagens:</b> Comprar passagens com seu Santander Unlimited Black oferece a vantagem de assistência médica no exterior. É necessário emitir o Bilhete de Seguro de Viagem antes da partida.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>MasterSeguro de Automóveis: </b><span style="font-weight: 400;">Aluguel de carros no Brasil ou no exterior com seu Santander Unlimited Black oferece cobertura contra danos por colisão, roubo e/ou incêndio acidental.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander Unlimited Mastercard Black suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Mastercard Black, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Black é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. Este cartão oferece recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais. É a escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Mastercard Black é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZwqRFx wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-unlimited-mastercard-black/">Santander Unlimited Mastercard Black: Milhas e Recompensas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
