<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sisprime Black Mastercard &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/sisprime-black-mastercard/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:21:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Sisprime Black Mastercard &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sisprime Black Mastercard: Milhas e Facilidades</title>
		<link>/sisprime-black-mastercard-milhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:00:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[exclusividade financeira.]]></category>
		<category><![CDATA[milhas]]></category>
		<category><![CDATA[Sisprime Black Mastercard]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1505</guid>

					<description><![CDATA[<p>Obtenha o Sisprime Black Mastercard para experiências únicas, pontos generosos, isenção de anuidade e conveniência. Solicite agora e eleve sua exclusividade financeira.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sisprime-black-mastercard-milhas/">Sisprime Black Mastercard: Milhas e Facilidades</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Com o Sisprime <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> Mastercard, obter milhas e acesso as Salas VIP para conforto em suas viagens ficou mais fácil. Se você procura por um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que ofereça facilidade, versatilidade e exclusividade, ele pode ser a resposta. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os motivos que fazem deste cartão uma escolha inteligente para aqueles que buscam uma experiência mais completa e vantajosa em suas transações financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sisprime Black Mastercard: Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sisprime Black Mastercard é um cartão múltiplo amplamente aceito em todo o mundo, com benefícios excepcionais que tornarão suas viagens &#8211; tanto a lazer quanto a trabalho &#8211; ainda mais especiais. Aqui estão algumas das vantagens que você pode esperar ao escolher este cartão:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso VIP Global:</b><span style="font-weight: 400;"> Seja no débito ou no crédito, o Sisprime Black Mastercard acumula pontos em todas as suas transações. Estes pontos podem ser trocados por acesso gratuito e ilimitado às salas VIP LoungeKey em mais de 1.000 salas VIP em mais de 120 países. Imagine relaxar em salas de descanso, desfrutar de toaletes de luxo, acessar uma sala de televisão ou um buffet requintado, e muito mais. O programa oferece uma ampla variedade de experiências únicas, como restaurantes, SPAs e lojas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamento por Aproximação:</b><span style="font-weight: 400;"> Este cartão também oferece pagamento por aproximação, tornando suas transações mais rápidas e convenientes. Com a mesma segurança de uma compra convencional, você pode aproximar o cartão da maquininha e pagar suas compras em segundos. Além disso, o Sisprime Black Mastercard é compatível com o aplicativo Samsung Pay, permitindo que você faça compras usando seu smartphone ou smartwatch Samsung.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Compras no Exterior com Spread Zero: </b><span style="font-weight: 400;">As compras feitas no exterior com este cartão são mais acessíveis, graças à isenção de taxas para a conversão de moedas estrangeiras. Isso significa que você economiza enquanto viaja pelo mundo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sisprime Black Mastercard: Milhas </span><span style="font-weight: 400;">e Anuidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Sisprime Black Mastercard oferece um programa de pontos generoso e opções de anuidade que se adequam ao seu estilo de vida:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Programa de Pontos Sisprime:</b><span style="font-weight: 400;"> Seja usando o cartão no modo crédito ou débito, ele acumula pontos em todas as transações. Para cada dólar gasto, você ganha 2,2 pontos no modo crédito e 0,7 pontos no modo débito. Estes pontos podem ser trocados por passagens aéreas e recompensas exclusivas em parceiros como TudoAzul e Livelo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Isenção de Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Ao ativar seu cartão Sisprime Black Mastercard, você desfruta de isenção na anuidade nos primeiros 2 meses de uso, independentemente do seu consumo. A partir do 3º mês, ao usar 20% ou mais do seu limite de crédito, você conta com um desconto de 100% na anuidade do cartão.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Controle</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gerenciar seu Sisprime Black Mastercard é simples e conveniente. Através do aplicativo Sisprime Mobile Banking ou do Internet Banking, você pode bloquear/desbloquear seus cartões, consultar sua fatura, verificar datas de vencimento, conferir limites e verificar seu saldo de pontos Sisprime. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, você pode fazer alterações e manutenções na sua senha, ativar/desativar o uso no exterior, receber notificações de compras e efetuar o pagamento da fatura com apenas alguns cliques.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Mastercard</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sisprime Black Mastercard também oferece uma gama de benefícios Mastercard, que podem incluir descontos em viagens, proteção de compras, assistência em caso de inconveniências de viagem, isenção de taxas de rolha em restaurantes, assistência médica internacional e muito mais.  </span><span style="font-weight: 400;">Estes benefícios proporcionam uma camada adicional de segurança e conveniência para o seu dia a dia.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Sisprime Black Mastercard</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A obtenção do seu Sisprime Black Mastercard é fácil. Basta entrar em contato com o seu gerente de relacionamento para iniciar o processo. Em poucos dias, você terá o seu cartão em mãos na sua agência Sisprime.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sisprime Black Mastercard é mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; ele é um parceiro para a vida que oferece a facilidade e a exclusividade que você merece. Com benefícios atraentes e um programa de recompensas generoso, ele pode tornar as suas transações financeiras mais vantajosas e suas viagens mais confortáveis. </span><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de atualizar o seu conceito de exclusividade. Solicite o seu Sisprime Black Mastercard hoje e comece a aproveitar todos os benefícios que ele tem a oferecer.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1w8rtk wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.sisprimedobrasil.com.br/produto/cartao-black/" aria-label="solicitar Conhecer o Cartão Sisprime" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Conhecer o Cartão Sisprime                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/sisprime-black-mastercard-milhas/">Sisprime Black Mastercard: Milhas e Facilidades</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
