<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Princípios &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/principios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2023 14:03:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Princípios &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</title>
		<link>/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:02:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas Abertas]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[OCDE]]></category>
		<category><![CDATA[Princípios]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3761</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM e B3 lideram inovadora Mesa-Redonda OCDE, destacando governança e sustentabilidade com líderes, recomendações e desafios para empresas na América Latina.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/">OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos dias 27 e 28 de novembro, a <a href="https://acionando.com/?s=+CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> e a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> sediaram um marco na América Latina, recebendo a Mesa-Redonda da OCDE com mais de 160 representantes de 20 países. A reunião lançou os Princípios de Governança Corporativa do G20 e da <strong>O</strong>rganização para a<strong> C</strong>ooperação e <strong>D</strong>esenvolvimento <strong>E</strong>conômico, revisados e endossados pela cúpula do G20.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ocde-discussoes-intensivas-sobre-novos-principios-de-governanca-corporativa-e-sustentabilidade">OCDE: Discussões Intensivas sobre Novos Princípios de Governança Corporativa e Sustentabilidade</a></li><li><a href="#reflexoes-para-o-futuro-das-companhias-abertas-na-america-latina">Reflexões para o Futuro das Companhias Abertas na América Latina</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ocde-discussoes-intensivas-sobre-novos-principios-de-governanca-corporativa-e-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">OCDE: Discussões Intensivas sobre Novos Princípios de Governança Corporativa e Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>João Pedro do Nascimento</strong> (Presidente da <a href="https://acionando.com/?s=+CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>), destacou o envolvimento do Brasil na revisão dos Princípios de Governança Corporativa da Organização, especialmente ressaltando a importância do novo capítulo sobre sustentabilidade e resiliência. O presidente considerou a mesa-redonda como uma oportunidade para refletir sobre a implementação dos princípios em várias jurisdições e discutir o estudo inovador da OCDE sobre políticas e práticas de governança corporativa na América Latina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Carmine Di Noia</strong> (Diretor da<a href="https://www.oecd.org/latin-america/paises/brasil-portugues/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> OCDE</a>), apresentou novas recomendações da <span style="font-weight: 400;"><strong>Organização</strong></span> e do G20 para a governança de companhias abertas, incluindo a adoção de padrões globais de contabilidade para transparência nos resultados sociais e ambientais. Destacou uma pesquisa inédita da OCDE, revelando que 70% das empresas globais divulgam metas de redução de emissões, com 63% na América Latina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Gilson Finkelsztain</strong> (CEO da <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>), ressaltou a importância da cooperação do Brasil com a <strong>Organização</strong> em assuntos relacionados ao mercado de capitais. Destacou que a governança corporativa é fundamental para a excelência, transparência e responsabilidade de todos os agentes de mercado. Enfatizou o orgulho da <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> em receber instituições relevantes para discutir os desafios, especialmente os novos princípios da OCDE.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Caio de Oliveira</strong> (Gerente da OCDE para Sustentabilidade Corporativa), observou que investidores institucionais detêm quase um terço das ações de empresas brasileiras, destacando a importância da transparência nas relações, conforme recomendado pelos Princípios de Governança Corporativa do G20 e da OCDE.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Adriana De La Cruz</strong> (Especialista em Finanças da OCDE), destacou o crescimento significativo nas emissões de debêntures sustentáveis, oito vezes maiores entre 2018 e 2022. No entanto, apontou desafios, como a pouca relevância de penalidades em algumas emissões para emissores que não alcançarem metas ambientais ou sociais estabelecidas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexoes-para-o-futuro-das-companhias-abertas-na-america-latina"><span style="font-weight: 400;">Reflexões para o Futuro das Companhias Abertas na América Latina</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Mesa-Redonda abordou temas cruciais, desde a governança de estatais até o desenvolvimento dos mercados de capitais na América Latina. A reunião consolida o compromisso da região com princípios de governança inovadores e sustentáveis.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/">OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
