<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Fed &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/fed/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 16:16:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Fed &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>FOMC 2023: Minutas Refletem Caution do Fed e Novas Projeções Econômicas</title>
		<link>/fomc-2023-minutas-refletem-caution-do-fed/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:16:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[CrescimentoEconômico]]></category>
		<category><![CDATA[DecisõesMonetárias]]></category>
		<category><![CDATA[EconomiaGlobal]]></category>
		<category><![CDATA[Fed]]></category>
		<category><![CDATA[FOMC]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3680</guid>

					<description><![CDATA[<p>Destaques Globais: FOMC, Cautela na Política Monetária e Perspectivas Econômicas para 2024</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fomc-2023-minutas-refletem-caution-do-fed/">FOMC 2023: Minutas Refletem Caution do Fed e Novas Projeções Econômicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No último encontro do FOMC, conforme relatado pelo <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, as atas não trouxeram surpresas significativas, evidenciando um comitê que mantém uma postura cautelosa em suas decisões de política monetária. O relatório ressalta que as minutas parecem desatualizadas em face dos recentes dados de CPI e folhas de pagamento.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#analise-profunda-das-minutas-do-fomc-pelo-btg-pactual">Análise Profunda das Minutas do FOMC pelo BTG Pactual</a></li>
<li><a href="#perspectivas-e-desafios-a-frente-mantendo-se-firme-na-estabilidade-monetaria">Perspectivas e Desafios à Frente, Mantendo-se Firme na Estabilidade Monetária</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="analise-profunda-das-minutas-do-fomc-pelo-btg-pactual" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Análise Profunda das Minutas do FOMC pelo BTG Pactual</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Após um 3º trimestre de 2023 com uma demanda surpreendentemente positiva e as perspectivas de um 2º semestre mais robusto, o comitê, de acordo com a análise do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, adotou uma abordagem mais cautelosa em relação ao cenário futuro. O relatório aponta que agora se sugere um crescimento abaixo do potencial em 2024-25, devido aos efeitos defasados da política monetária, com a expectativa de normalização em 2026.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Quanto às condições financeiras, os participantes, conforme destacado pela análise do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, apontaram as taxas de longo prazo como voláteis, enfatizando a incerteza sobre os motivos por trás do recente aumento dessas taxas e sua persistência. O relatório ressalta que mudanças persistentes nessas condições poderiam influenciar o curso da política monetária, com ênfase na importância de monitorar os desenvolvimentos do mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, citando o relatório, indica que todos concordaram ser essencial manter a Taxa de Fundos Federais em um nível restritivo por um período prolongado para que a inflação retorne a 2%. Apesar da unanimidade nesta reunião, alguns membros, conforme relatado pela análise do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, reiteraram que pode ser necessário um aperto adicional se os dados mostrarem progresso insuficiente em direção à meta de inflação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o relatório do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> observa que as minutas estavam desatualizadas, com dados mais favoráveis recentes indicando progresso contínuo em direção aos objetivos do FOMC. Essas leituras, aliadas ao aperto das condições financeiras desde agosto, contribuíram para um amolecimento na comunicação do Comitê, que, segundo o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, reafirma a necessidade de cautela, mas indica um equilíbrio de riscos maior. O relatório do BTG Pactual reforça o cenário base de manutenção das taxas entre 5,25% e 5,50% até o final do 2º trimestre de 2024.</span></p>



<h2 id="perspectivas-e-desafios-a-frente-mantendo-se-firme-na-estabilidade-monetaria" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Desafios à Frente, Mantendo-se Firme na Estabilidade Monetária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca, por meio do relatório, que o cenário internacional reflete a postura cautelosa do <a href="https://www.federalreserve.gov/monetarypolicy/fomc.htm" target="_blank" rel="noopener nofollow">FOMC</a>, com minutas consideradas desatualizadas diante dos recentes <a href="https://www.google.com/finance/?hl=pt-BR" target="_blank" rel="noopener nofollow">indicadores positivos</a>. A perspectiva base do BTG Pactual reforça a expectativa de manutenção das taxas até meados de 2024.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fomc-2023-minutas-refletem-caution-do-fed/">FOMC 2023: Minutas Refletem Caution do Fed e Novas Projeções Econômicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
