<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>G20 &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/g20/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 11:56:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>G20 &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fernando Haddad Lança Plano de Transformação Ecológica na COP 28</title>
		<link>/fernando-haddad-lanca-plano-de-transformacao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 11:55:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Bioeconomia]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Ciência e Tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[COP28]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[Desmatamento]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Verde]]></category>
		<category><![CDATA[Energias Renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[Fernando Haddad]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Globalização Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[Infraestrutura Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos Públicos]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Transformação Ecológica]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4221</guid>

					<description><![CDATA[<p> Haddad Anuncia Plano de Transformação Ecológica na COP 28, Destacando Inovações e Desafios para o Brasil Sustentável</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fernando-haddad-lanca-plano-de-transformacao/">Fernando Haddad Lança Plano de Transformação Ecológica na COP 28</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Ministro da Fazenda, Fernando Haddad, apresentou durante a 28ª Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas (COP 28) em Dubai, o Plano de <a href="https://acionando.com/?s=Transforma%C3%A7%C3%A3o+Ecol%C3%B3gica" rel="nofollow noopener" target="_blank">Transformação Ecológica</a>, destacando o Brasil como protagonista na busca por uma globalização sustentável e inclusiva.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#fernando-haddad-desenha-novo-rumo-para-economia-brasileira">Fernando Haddad Desenha Novo Rumo para Economia Brasileira</a></li><li><a href="#uma-rota-ambiciosa-para-a-sustentabilidade-e-o-desenvolvimento-do-brasil">Uma Rota Ambiciosa para a Sustentabilidade e o Desenvolvimento do Brasil</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="fernando-haddad-desenha-novo-rumo-para-economia-brasileira"><span style="font-weight: 400;">Fernando Haddad Desenha Novo Rumo para Economia Brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Fernando Haddad revelou na COP 28 o lançamento do Plano de <a href="https://acionando.com/?s=Transforma%C3%A7%C3%A3o+Ecol%C3%B3gica" rel="nofollow noopener" target="_blank">Transformação Ecológica</a>, uma iniciativa que visa reposicionar o Brasil no cenário internacional, desafiando paradigmas de desenvolvimento e promovendo um papel central do Sul Global na economia verde. O ministro anunciou que quase uma centena de iniciativas relacionadas ao Plano serão detalhadas até a COP 30, a ser realizada em Belém-PA.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante seu discurso, coincidindo com o dia em que o Brasil assume a presidência do G20, Haddad enfatizou que o Plano pode gerar de 7,5 a 10 milhões de empregos em diversos setores, com foco em bioeconomia, agricultura e infraestrutura. No entanto, são necessários <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> significativos, estimados entre US$ 130 a US$ 160 bilhões anuais ao longo da próxima década.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O ministro destacou a capacidade do Brasil de mobilizar <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e criar infraestruturas sustentáveis por meio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> públicos. Exemplificou com a rede de hidrelétricas, sistema elétrico unificado, produção de etanol e atuação de empresas nacionais, como a Petrobras, na pesquisa de biocombustíveis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre as medidas em andamento, Haddad mencionou a criação de um mercado de carbono regulado, emissão de títulos soberanos sustentáveis, taxonomia nacional focada na sustentabilidade e revisão do Fundo Clima. Essas iniciativas visam atrair investimentos para concentrar tecnologias industriais, modernizar a ciência e qualificar a força de trabalho nacional.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-rota-ambiciosa-para-a-sustentabilidade-e-o-desenvolvimento-do-brasil"><span style="font-weight: 400;">Uma Rota Ambiciosa para a Sustentabilidade e o Desenvolvimento do Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Plano de <a href="https://acionando.com/?s=Transforma%C3%A7%C3%A3o+Ecol%C3%B3gica" rel="nofollow noopener" target="_blank">Transformação Ecológica</a>, apresentado por<a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/composicao/ministro/fernando-haddad" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Fernando Haddad</a>, busca posicionar o Brasil na vanguarda do desenvolvimento sustentável, interrompendo décadas de extrativismo. O ministro anunciou avanços significativos, incluindo a redução de quase 50% no desmatamento na Amazônia e <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de projetos de lei cruciais para a transição energética. O Plano, classificado como realista e ambicioso, representa um modelo para a reinvenção do Brasil diante dos desafios das mudanças climáticas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fernando-haddad-lanca-plano-de-transformacao/">Fernando Haddad Lança Plano de Transformação Ecológica na COP 28</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brasil assume a Presidência do G20 com foco na Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</title>
		<link>/brasil-assume-g20-para-fome-clima-governanca-global/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 19:10:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Brasil assume a Presidência Temporária do G20 com Enfoque em Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-assume-g20-para-fome-clima-governanca-global/">Brasil assume a Presidência do G20 com foco na Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta sexta-feira (1º/12), o Brasil assume a Presidência temporária do <a href="https://www.g20.org/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank">G20</a>, o grupo que reúne as 19 principais economias do mundo, a União Europeia e, a partir deste ano, também a União Africana. O país ocupará esse cargo pela primeira vez na história do grupo, prometendo liderar uma agenda centrada no combate à fome, pobreza, desigualdade, desenvolvimento sustentável e reforma da governança global.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#organizacao-de-reunioes-e-cupula-no-rio-de-janeiro">Organização de Reuniões e Cúpula no Rio de Janeiro</a></li><li><a href="#tres-eixos-principais-do-g-20">Três Eixos Principais do G20</a></li><li><a href="#foco-na-sustentabilidade-e-transicao-energetica">Foco na Sustentabilidade e Transição Energética</a></li><li><a href="#reforma-da-governanca-global">Reforma da Governança Global</a></li><li><a href="#combate-a-fome-pobreza-e-desigualdade">Combate à Fome, Pobreza e Desigualdade</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="organizacao-de-reunioes-e-cupula-no-rio-de-janeiro"><span style="font-weight: 400;">Organização de Reuniões e Cúpula no Rio de Janeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao longo do mandato de um ano, o Brasil coordenará mais de 100 reuniões de grupos de trabalho, virtuais e presenciais, e cerca de 20 reuniões ministeriais. O ápice será a Cúpula de Chefes de Governo e Estado programada para os dias 18 e 19 de novembro de 2024, no Rio de Janeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="tres-eixos-principais-do-g-20"><span style="font-weight: 400;">Três Eixos Principais</span> <strong>do G20</strong></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante a 18ª Cúpula de Chefes de Governo e Estado, o presidente Lula delineou os três eixos principais da presidência brasileira: combate à fome, pobreza e desigualdade; desenvolvimento sustentável em suas dimensões econômica, social e ambiental; e reforma da governança global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="foco-na-sustentabilidade-e-transicao-energetica"><span style="font-weight: 400;">Foco na Sustentabilidade e Transição Energética</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Brasil visa liderar a transição energética global, destacando-se na implementação da economia verde e no combate às mudanças climáticas. O presidente Lula enfatiza a oportunidade única para o país se tornar um líder mundial na oferta de energia verde.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reforma-da-governanca-global"><span style="font-weight: 400;">Reforma da Governança Global</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como terceira prioridade, o Brasil busca uma reforma do sistema de governança internacional, defendendo maior participação dos países emergentes em instituições como o Banco Mundial e o Fundo Monetário Internacional.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="combate-a-fome-pobreza-e-desigualdade"><span style="font-weight: 400;">Combate à Fome, Pobreza e Desigualdade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente Lula anunciou a criação de duas forças-tarefa no âmbito do G20 para ampliar o combate à desigualdade ao longo da Presidência brasileira: a Aliança Global contra a Fome e a Pobreza e a Mobilização Global contra a Mudança do Clima.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A presidência brasileira do G20, sob o lema &#8220;Construindo um Mundo Justo e um <a href="https://acionando.com/coalizao-verde-de-bancos-de-desenvolvimento/" data-type="link" data-id="https://acionando.com/coalizao-verde-de-bancos-de-desenvolvimento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Planeta Sustentável</a>&#8220;, inicia com ênfase no combate à fome, pobreza e desigualdade, além do desenvolvimento sustentável e reformas nas estruturas de governança. O país busca liderar uma reglobalização sustentável, promovendo um mundo mais integrado </span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-assume-g20-para-fome-clima-governanca-global/">Brasil assume a Presidência do G20 com foco na Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</title>
		<link>/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:02:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas Abertas]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[OCDE]]></category>
		<category><![CDATA[Princípios]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3761</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM e B3 lideram inovadora Mesa-Redonda OCDE, destacando governança e sustentabilidade com líderes, recomendações e desafios para empresas na América Latina.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/">OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos dias 27 e 28 de novembro, a <a href="https://acionando.com/?s=+CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> e a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> sediaram um marco na América Latina, recebendo a Mesa-Redonda da OCDE com mais de 160 representantes de 20 países. A reunião lançou os Princípios de Governança Corporativa do G20 e da <strong>O</strong>rganização para a<strong> C</strong>ooperação e <strong>D</strong>esenvolvimento <strong>E</strong>conômico, revisados e endossados pela cúpula do G20.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ocde-discussoes-intensivas-sobre-novos-principios-de-governanca-corporativa-e-sustentabilidade">OCDE: Discussões Intensivas sobre Novos Princípios de Governança Corporativa e Sustentabilidade</a></li><li><a href="#reflexoes-para-o-futuro-das-companhias-abertas-na-america-latina">Reflexões para o Futuro das Companhias Abertas na América Latina</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ocde-discussoes-intensivas-sobre-novos-principios-de-governanca-corporativa-e-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">OCDE: Discussões Intensivas sobre Novos Princípios de Governança Corporativa e Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>João Pedro do Nascimento</strong> (Presidente da <a href="https://acionando.com/?s=+CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>), destacou o envolvimento do Brasil na revisão dos Princípios de Governança Corporativa da Organização, especialmente ressaltando a importância do novo capítulo sobre sustentabilidade e resiliência. O presidente considerou a mesa-redonda como uma oportunidade para refletir sobre a implementação dos princípios em várias jurisdições e discutir o estudo inovador da OCDE sobre políticas e práticas de governança corporativa na América Latina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Carmine Di Noia</strong> (Diretor da<a href="https://www.oecd.org/latin-america/paises/brasil-portugues/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> OCDE</a>), apresentou novas recomendações da <span style="font-weight: 400;"><strong>Organização</strong></span> e do G20 para a governança de companhias abertas, incluindo a adoção de padrões globais de contabilidade para transparência nos resultados sociais e ambientais. Destacou uma pesquisa inédita da OCDE, revelando que 70% das empresas globais divulgam metas de redução de emissões, com 63% na América Latina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Gilson Finkelsztain</strong> (CEO da <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>), ressaltou a importância da cooperação do Brasil com a <strong>Organização</strong> em assuntos relacionados ao mercado de capitais. Destacou que a governança corporativa é fundamental para a excelência, transparência e responsabilidade de todos os agentes de mercado. Enfatizou o orgulho da <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> em receber instituições relevantes para discutir os desafios, especialmente os novos princípios da OCDE.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Caio de Oliveira</strong> (Gerente da OCDE para Sustentabilidade Corporativa), observou que investidores institucionais detêm quase um terço das ações de empresas brasileiras, destacando a importância da transparência nas relações, conforme recomendado pelos Princípios de Governança Corporativa do G20 e da OCDE.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Adriana De La Cruz</strong> (Especialista em Finanças da OCDE), destacou o crescimento significativo nas emissões de debêntures sustentáveis, oito vezes maiores entre 2018 e 2022. No entanto, apontou desafios, como a pouca relevância de penalidades em algumas emissões para emissores que não alcançarem metas ambientais ou sociais estabelecidas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexoes-para-o-futuro-das-companhias-abertas-na-america-latina"><span style="font-weight: 400;">Reflexões para o Futuro das Companhias Abertas na América Latina</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Mesa-Redonda abordou temas cruciais, desde a governança de estatais até o desenvolvimento dos mercados de capitais na América Latina. A reunião consolida o compromisso da região com princípios de governança inovadores e sustentáveis.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ocde-cvm-e-b3-lideram-mesa-redonda/">OCDE: CVM e B3 Lideram Mesa-Redonda sobre Governança Inovadora na América Latina</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
