<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ação Judicial &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/acao-judicial/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 19:15:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Ação Judicial &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Braskem: Processo Judicial de R$1 Bi movimenta o cenário em Maceió</title>
		<link>/braskem-processo-judicial-de-r1-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 19:15:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Ação Judicial]]></category>
		<category><![CDATA[Braskem]]></category>
		<category><![CDATA[BRKM]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Compensação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Fiscalização]]></category>
		<category><![CDATA[Maceió City Hall]]></category>
		<category><![CDATA[notícia]]></category>
		<category><![CDATA[Petroquímica]]></category>
		<category><![CDATA[Riscos Empresariais]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4082</guid>

					<description><![CDATA[<p>BRKM Enfrenta Ação Judicial de R$1bi: Petroquímica Sob Escrutínio Após Incidente em Alagoas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-processo-judicial-de-r1-bi/">Braskem: Processo Judicial de R$1 Bi movimenta o cenário em Maceió</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na quinta-feira (30), segundo informações do<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research, o Banco BTG Pactual S.A. reportou que a <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a> está enfrentando uma ação movida pelo Ministério Público Federal, Ministério Público Estadual de Alagoas e Defensoria Pública da União, juntamente com a Prefeitura de Maceió. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A ação relaciona-se ao acidente geológico em Alagoas e busca incluir novas áreas em programas de realocação e compensação financeira, além de exigir um programa para reparar danos materiais e morais causados pela desvalorização de propriedades na região. O valor total da ação é de R$1 bilhão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#analise-aprofundada-sobre-o-processo-judicial-e-implicacoes-para-a-braskem">Análise aprofundada sobre o Processo Judicial e Implicações para a Braskem</a></li><li><a href="#perspectivas-futuras-e-consideracoes-sobre-o-cenario-da-braskem-apos-a-acao-judicial">Perspectivas Futuras e Considerações sobre o Cenário da Braskem após a Ação Judicial</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="analise-aprofundada-sobre-o-processo-judicial-e-implicacoes-para-a-braskem"><span style="font-weight: 400;">Análise aprofundada sobre o Processo Judicial e Implicações para a Braskem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">BRKM</a> enfrenta um processo judicial significativo após os recentes tremores e subsídios sentidos nas regiões afetadas há três semanas. Segundo análise do BTG Pactual Affiliate Research, a responsabilidade sobre a Prefeitura de Maceió ainda não está clara, e relatórios técnicos são considerados necessários para comprovar a urgência de compensações adicionais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Conforme apontado pelo BTG Pactual Affiliate Research, a ação contribui para aumentar a percepção de risco no caso da </span><span style="font-weight: 400;">Braskem</span><span style="font-weight: 400;">, resultando em uma queda de 6.5% nas ações da empresa ontem. O mercado especula sobre a possibilidade de uma parte significativa desse valor se transformar em novas provisões, impactando ainda mais a capacidade de geração de caixa da empresa a curto prazo, em meio a spreads petroquímicos historicamente baixos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a análise do BTG Pactual Affiliate Research, apesar de projeções indicarem melhorias nos spreads petroquímicos em 2024, a visão é cautelosa. As estimativas recentemente atualizadas mantêm uma classificação &#8220;Neutra&#8221;, com a dependência dos possíveis desdobramentos da venda da participação da Novonor na empresa. A incerteza sobre os direitos dos acionistas minoritários na venda permanece.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, mesmo considerando um crescimento significativo de ~77% ano a ano no EBITDA para 2024, a avaliação da empresa sugere que as revisões negativas nos resultados podem ser iminentes, tornando prematuro um movimento de compra neste momento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-futuras-e-consideracoes-sobre-o-cenario-da-braskem-apos-a-acao-judicial"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras e Considerações sobre o Cenário da </span><span style="font-weight: 400;">Braskem </span><span style="font-weight: 400;">após a Ação Judicial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O processo judicial de R$1 bilhão contra a <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">BRKM</a>, conforme destacado pelo <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a>, intensifica desafios para a empresa, refletindo na desvalorização das ações. A incerteza sobre a responsabilidade da prefeitura e o possível impacto financeiro suscitam preocupações, enquanto analistas, segundo a análise do BTG Pactual Affiliate Research, adotam uma postura cautelosa, aguardando desenvolvimentos e resoluções futuras.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-processo-judicial-de-r1-bi/">Braskem: Processo Judicial de R$1 Bi movimenta o cenário em Maceió</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
