<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Elo &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/elo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 20:19:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Elo &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Elo Reduz 15% dos Custos Operacionais com Automação de TI pela IBM: Um Estudo de Caso</title>
		<link>/elo-reduz-15-dos-custos-operacionais/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:19:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[automação de TI]]></category>
		<category><![CDATA[economia operacional]]></category>
		<category><![CDATA[Elo]]></category>
		<category><![CDATA[FinOps]]></category>
		<category><![CDATA[gestão de cloud híbrida]]></category>
		<category><![CDATA[IBM Turbonomic]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura multicloud]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[otimização de recursos]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia de pagamentos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6379</guid>

					<description><![CDATA[<p>Elo alcança redução de 15% em custos operacionais com a implementação da plataforma IBM Turbonomic, evidenciando o impacto da automação e IA na otimização de recursos de TI para o setor de pagamentos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/elo-reduz-15-dos-custos-operacionais/">Elo Reduz 15% dos Custos Operacionais com Automação de TI pela IBM: Um Estudo de Caso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A implementação da plataforma IBM Turbonomic pela <a href="https://acionando.com/?s=bandeira+elo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Elo</a>, uma das principais empresas de tecnologia de pagamentos do Brasil, resultou em uma economia de 15% nos custos operacionais, demonstrando o poder da automação e da IA na otimização de recursos de TI.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inovacao-e-eficiencia-a-parceria-entre-elo-e-ibm">Inovação e Eficiência: A Parceria entre Elo e IBM</a></li><li><a href="#economia-significativa-e-gestao-otimizada">Economia Significativa e Gestão Otimizada</a></li><li><a href="#desafios-e-solucoes-no-gerenciamento-de-cloud-hibrida">Desafios e Soluções no Gerenciamento de Cloud Híbrida</a></li><li><a href="#visao-futura-e-expansao-das-operacoes">Visão Futura e Expansão das Operações</a></li><li><a href="#insights-impulsionados-por-ia-e-o-futuro-da-automacao">Insights Impulsionados por IA e o Futuro da Automação</a></li><li><a href="#sobre-elo-e-cxp">Sobre Elo e CXP</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-e-eficiencia-a-parceria-entre-elo-e-ibm"><span style="font-weight: 400;">Inovação e Eficiência: A Parceria entre Elo e IBM</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=bandeira+elo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Elo</a>, destacada por seu portfólio abrangente em tecnologias de pagamento e com mais de 42 milhões de cartões ativos, escolheu a IBM Turbonomic para levar sua infraestrutura de TI a um novo patamar de eficiência e inovação. A plataforma, que promove a gestão dinâmica de ambientes cloud públicos, privados e híbridos, utilizou IA para otimizar a performance e controlar os gastos com nuvem em tempo real. Este avanço representa não apenas um marco na história da Elo, mas também uma tendência crescente no setor financeiro de buscar soluções inteligentes para gerenciamento de dados e recursos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="economia-significativa-e-gestao-otimizada"><span style="font-weight: 400;">Economia Significativa e Gestão Otimizada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em apenas seis meses de adoção do IBM Turbonomic, a empresa de tecnologia de pagamentos constatou uma redução de 15% em seus custos operacionais relacionados ao ambiente multicloud híbrido. Este sucesso é atribuído à capacidade da plataforma de fornecer insights precisos para o gerenciamento de recursos, promovendo uma economia direta e uma maior eficiência operacional. Walter Rodrigues, diretor de Operações e Alianças da CXP Brasil e parceiro de negócios da IBM, enfatiza a importância da visão integrada e da personalização dos dashboards que o Turbonomic oferece, facilitando a tomada de decisões estratégicas e a otimização contínua dos recursos de nuvem.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-solucoes-no-gerenciamento-de-cloud-hibrida"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Soluções no Gerenciamento de Cloud Híbrida</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O projeto de FinOps da Elo, focado na otimização de custos e na melhoria da performance, enfrentou o desafio de gerenciar eficientemente um ambiente de cloud híbrida complexo. A adoção do IBM Turbonomic permitiu à empresa superar esses obstáculos, integrando processos e ferramentas essenciais para um fluxo de trabalho eficaz. Marcelo Toledo, superintendente de TI da <a href="https://acionando.com/?s=bandeira+elo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Elo</a>, destaca a rapidez com que a solução demonstrou seu valor, já na fase de prova de conceito, culminando em um retorno sobre o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em poucos meses.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="visao-futura-e-expansao-das-operacoes"><span style="font-weight: 400;">Visão Futura e Expansão das Operações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a economia alcançada, a Elo planeja reinvestir os recursos poupados na expansão de sua infraestrutura cloud e em ferramentas complementares dedicadas ao ambiente FinOps. Helio Manoel Vieira Caetano, da IBM Brasil, reforça a importância da visibilidade e controle para a gestão eficiente em ambientes multicloud, especialmente para operações de alta demanda como as da Elo. A plataforma IBM Turbonomic não só garantiu um ROI rápido, mas também abriu caminho para a modernização e otimização contínua do ambiente de nuvem da Elo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="insights-impulsionados-por-ia-e-o-futuro-da-automacao"><span style="font-weight: 400;">Insights Impulsionados por IA e o Futuro da Automação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A implementação do IBM Turbonomic na Elo não apenas resultou em significativas economias operacionais, mas também na otimização do planejamento e modernização do ambiente de cloud, destacando o papel estratégico da IA na gestão de recursos tecnológicos. A capacidade da plataforma de oferecer insights relevantes e direcionar dinamicamente os recursos para maximizar a performance dos aplicativos é um testemunho do potencial da automação e da inteligência artificial em transformar o setor de tecnologia de pagamentos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-elo-e-cxp"><span style="font-weight: 400;">Sobre Elo e CXP</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Fundada em 2011, a <a href="https://acionando.com/?s=bandeira+elo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Elo</a> se estabeleceu como uma inovadora no mercado de pagamentos digitais, oferecendo soluções customizadas e uma tecnologia proprietária que atende às necessidades dos brasileiros. A <a href="https://cxpbrasil.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">CXP</a>, por sua vez, destaca-se por sua abordagem centrada no cliente e na oferta de soluções integradas que atendem a uma vasta gama de necessidades de negócios, desde a integração de sistemas até a inteligência artificial e a consultoria especializada. Juntas, <a href="https://www.elo.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Elo</a> e IBM, através da implementação do Turbonomic, demonstram o poder da colaboração e da inovação tecnológica na otimização de operações e na promoção da eficiência no setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/elo-reduz-15-dos-custos-operacionais/">Elo Reduz 15% dos Custos Operacionais com Automação de TI pela IBM: Um Estudo de Caso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bradesco Elo Nanquim Diners Club: Milhas e Benefícios</title>
		<link>/bradesco-elo-nanquim-diners-club-milhas-e-e-beneficios/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 20:08:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[alta renda]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Diners Club]]></category>
		<category><![CDATA[Elo]]></category>
		<category><![CDATA[Milhas Aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[Nanquim]]></category>
		<category><![CDATA[sala VIP]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1646</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça o Bradesco Elo Nanquim Diners Club, um cartão de alta categoria com vantagens exclusivas e milhas aéreas. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-elo-nanquim-diners-club-milhas-e-e-beneficios/">Bradesco Elo Nanquim Diners Club: Milhas e Benefícios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está em busca de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com benefícios exclusivos, o Bradesco Elo Nanquim Diners Club pode ser a escolha perfeita para você. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar em detalhes as características, vantagens e desvantagens deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, oferecendo informações imparciais para ajudá-lo a tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Bradesco Elo Nanquim Diners Club</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Bradesco Elo Nanquim Diners Club é um cartão projetado para atender pessoas com alta renda, emitido em colaboração com a bandeira Elo. Suas características notáveis incluem cobertura internacional, permitindo compras globais. Para se tornar elegível para este cartão, é necessário fazer parte dos programas &#8220;Prime Top Tier&#8221; (<a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> entre R$ 1 e 5 milhões) ou &#8220;Private&#8221; (mais de 5 milhões em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>) oferecidos pelo Bradesco. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade totaliza R$ 1.212,00, dividida em 12 parcelas de R$ 101,00. Através do Programa de Pontos da Bradesco Cartões, você acumula pontos que podem ser convertidos em milhas para viagens. Além disso, este cartão oferece uma série de benefícios adicionais, como acesso a salas VIP em aeroportos de destaque em todo o mundo, seguro de viagem, serviços de transferência em aeroportos e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O cartão oferece diversas vantagens para seus titulares:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Pontos que Nunca Expiram:</strong> Os pontos acumulados com o cartão não têm data de validade, o que lhe dá flexibilidade para usá-los quando desejar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Pontuação Turbinada:</strong> O programa de pontos oferece 1,8 ponto por dólar gasto em transações nacionais e 2,5 pontos por dólar gasto em compras internacionais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sala VIP Priority Pass:</strong> Você tem acesso ilimitado a salas VIP em aeroportos, tornando suas esperas mais agradáveis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Seguro Viagem:</strong> Viaje com tranquilidade, sabendo que você tem um seguro viagem com ampla cobertura.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Transfer Voo Internacional:</strong> Receba 2 chips internacionais por ano com dados e minutos de voz para ligações locais.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dessas vantagens, o cartão é flexível, permitindo que você escolha até 4 benefícios que fazem mais sentido para o seu estilo de vida, seja para cuidar da sua saúde, veículo, casa ou entretenimento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Requisitos de Renda Mínima:</strong> O Bradesco estabelece critérios de renda mínima que você deve atender para solicitar o cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Anuidade:</strong> Alguns consumidores podem considerar a anuidade de R$ 1.212,00 alta, embora os benefícios oferecidos compensem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Bradesco Elo Nanquim Diners Club?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Bradesco Elo Nanquim Diners Club é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> projetado para atender às necessidades de clientes com alta renda que desejam desfrutar de benefícios exclusivos, como salas VIP, seguro viagem e acumulação de pontos. No entanto, a alta anuidade e os requisitos de renda podem limitar sua acessibilidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se encaixa no perfil de cliente premium, que viaja com frequência e busca um cartão com vantagens exclusivas, o Bradesco Elo Nanquim Diners Club pode ser uma excelente opção. Certifique-se de considerar suas próprias necessidades e comparar com outros cartões de crédito no mercado antes de fazer sua escolha.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bradesco-elo-nanquim-diners-club-milhas-e-e-beneficios/">Bradesco Elo Nanquim Diners Club: Milhas e Benefícios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
