<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Proteção patrimonial &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/protecao-patrimonial/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 11:50:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Proteção patrimonial &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Seguro Residencial e Comercial: 4 Dicas para Proteger Seu Patrimônio</title>
		<link>/seguro-residencial-e-comercial-4-dicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 11:50:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Chuvas intensas]]></category>
		<category><![CDATA[Danos climáticos]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Multisolution]]></category>
		<category><![CDATA[Prevenção]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção patrimonial]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro comercial]]></category>
		<category><![CDATA[seguro residencial]]></category>
		<category><![CDATA[Tempestades]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3113</guid>

					<description><![CDATA[<p>Multisolution destaca dicas cruciais e seguros abrangentes para preservar propriedades e equipamentos em meio a condições climáticas extremas no Brasil.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-residencial-e-comercial-4-dicas/">Seguro Residencial e Comercial: 4 Dicas para Proteger Seu Patrimônio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com o aumento das condições climáticas extremas no Brasil, a Multisolution destaca a importância crucial do seguro residencial e comercial. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Proteger propriedades e equipamentos torna-se vital diante de eventos climáticos adversos, como chuvas intensas e tempestades, que podem resultar em prejuízos financeiros substanciais.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#seguro-residencial-e-comercial-diante-das-mudancas-climaticas">Seguro Residencial e Comercial Diante das Mudanças Climáticas</a></li><li><a href="#garantindo-tranquilidade-em-meio-a-incerteza-climatica">Garantindo Tranquilidade em Meio à Incerteza Climática</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="seguro-residencial-e-comercial-diante-das-mudancas-climaticas"><span style="font-weight: 400;">Seguro Residencial e Comercial Diante das Mudanças Climáticas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">À medida que o país enfrenta um cenário climático imprevisível, a Multisolution, líder em soluções de <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a>, ressalta a necessidade premente de salvaguardar residências e estabelecimentos comerciais. Tempestades elétricas, inundações repentinas e eventos climáticos adversos ressaltam a importância do seguro, não apenas para proteger a estrutura física, mas também os valiosos equipamentos contidos nesses espaços.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Especialistas da Multisolution oferecem quatro dicas essenciais para evitar perdas de equipamentos durante chuvas intensas e tempestades:</span></p>



<ol>
<li><b>Elevação de Equipamentos:</b><span style="font-weight: 400;"> Evite danos causados por água posicionando equipamentos eletrônicos e elétricos em áreas elevadas, reduzindo o risco em regiões vulneráveis a inundações.</span></li>



<li><b>Proteção contra Surtos Elétricos:</b><span style="font-weight: 400;"> Utilize dispositivos de proteção contra surtos elétricos para salvaguardar aparelhos eletrônicos, instalando protetores em tomadas e considerando reguladores de voltagem para garantir a integridade dos equipamentos durante tempestades elétricas.</span></li>



<li><b>Armazenamento Seguro:</b><span style="font-weight: 400;"> Mantenha equipamentos sensíveis em locais seguros, longe de áreas suscetíveis a vazamentos ou inundações, utilizando prateleiras ou armários elevados.</span></li>



<li><b>Seguro Específico: </b><span style="font-weight: 400;">Adquira um seguro residencial ou comercial abrangente, incluindo cobertura para danos causados por eventos climáticos extremos. Certifique-se de que a apólice proteja adequadamente seus equipamentos em caso de perdas.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Pedro Curcio, porta-voz da Multisolution, destaca: <em>&#8220;Reconhecemos os desafios enfrentados pelos brasileiros devido às mudanças climáticas. Nossos seguros oferecem cobertura abrangente, assegurando que nossos clientes estejam protegidos contra impactos financeiros decorrentes de eventos climáticos extremos.&#8221;</em></span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao adquirir um <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> da Multisolution, os clientes beneficiam-se de coberturas para danos causados por tempestades, enchentes, incêndios, entre outros eventos climáticos adversos. A empresa compromete-se a agilizar o processo de reivindicação, proporcionando tranquilidade aos segurados durante momentos desafiadores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="garantindo-tranquilidade-em-meio-a-incerteza-climatica"><span style="font-weight: 400;">Garantindo Tranquilidade em Meio à Incerteza Climática</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://multisolutionseguros.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Multisolution</a> incentiva todos os proprietários a considerarem a proteção oferecida por seus <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a> especializados. Reforçando a importância de garantir segurança e estabilidade financeira diante das incertezas climáticas, destaca que as apólices têm preços acessíveis, valendo a pena como uma medida preventiva para a preservação do patrimônio dos segurados. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante do cenário climático desafiador, investir em segurança torna-se não apenas uma escolha sábia, mas uma necessidade urgente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-residencial-e-comercial-4-dicas/">Seguro Residencial e Comercial: 4 Dicas para Proteger Seu Patrimônio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
