<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>clima &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/clima/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 16:42:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>clima &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Safra de soja no Brasil é reduzida em 2,8%, refletindo desafios climáticos e econômicos</title>
		<link>/safra-de-soja-no-brasil-e-reduzida-em-28/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 16:39:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[clima]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[redução]]></category>
		<category><![CDATA[safra de soja]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5879</guid>

					<description><![CDATA[<p>Safra de soja no Brasil é reduzida em 2,8%, com impacto na economia. Produção estimada em 154,5 milhões de toneladas, abaixo das expectativas iniciais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/safra-de-soja-no-brasil-e-reduzida-em-28/">Safra de soja no Brasil é reduzida em 2,8%, refletindo desafios climáticos e econômicos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Companhia Nacional de Abastecimento (Conab) reduziu sua projeção para a safra de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a> no Brasil na safra 2023/24, de 160,2 milhões de toneladas para 154,5 milhões de toneladas. A redução representa um declínio de 2,8% em relação à safra anterior.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#fatores-climaticos-e-economicos-impactam-a-producao">Fatores climáticos e econômicos impactam a produção</a></li><li><a href="#implicacoes-para-a-economia-brasileira">Implicações para a economia brasileira</a></li><li><a href="#monitoramento-de-perto-da-safra-de-soja">Monitoramento de perto da safra de soja</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="fatores-climaticos-e-economicos-impactam-a-producao"><span style="font-weight: 400;">Fatores climáticos e econômicos impactam a produção</span></h2>



<p>Os fatores climáticos, como chuvas abaixo da média na região Sul do Brasil, e econômicos, como o aumento dos custos de produção, contribuíram para a redução na produção. A soja é a principal commodity agrícola do Brasil e desempenha um papel crucial nas exportações. A redução na produção terá implicações significativas para a economia brasileira, incluindo:</p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Irregularidade das chuvas:</strong> As chuvas abaixo da média na região Sul do Brasil, responsável por cerca de 25% da produção nacional de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a>, afetaram negativamente o desenvolvimento das lavouras.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Aumento dos custos de produção:</strong> O aumento dos custos de produção, especialmente de fertilizantes, está levando os produtores a reconsiderarem a extensão das áreas cultivadas.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Guerra na Ucrânia:</strong> A guerra na Ucrânia, um dos principais produtores mundiais de grãos, também contribui para a redução da oferta global de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja.</a></span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="implicacoes-para-a-economia-brasileira"><span style="font-weight: 400;">Implicações para a economia brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A redução na safra de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a> no Brasil terá implicações significativas para a economia brasileira. Como principal commodity agrícola do país, a soja desempenha um papel crucial nas exportações, contribuindo para a balança comercial e a geração de receitas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A redução nas exportações de soja, combinada com os desafios econômicos globais, pode impactar negativamente os resultados financeiros do Brasil, adicionando pressões aos mercados cambiais e de commodities.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="monitoramento-de-perto-da-safra-de-soja"><span style="font-weight: 400;">Monitoramento de perto da safra de soja</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">A conjunção de desafios climáticos e pressões globais destaca a importância de monitorar de perto o desenvolvimento da safra de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a> no Brasil. A adaptabilidade dos produtores e estratégias governamentais tornam-se cruciais para enfrentar não apenas os desafios agrícolas, mas também os impactos econômicos decorrentes dessas adversidades.</span></p>
<cite>&#8220;A redução na safra de soja no Brasil não ocorre em um vácuo. A oferta global do grão já enfrenta pressões significativas devido à guerra na Ucrânia&#8221;, afirma a economista e professora da Fundação Escola de Comércio Álvares Penteado (<a href="https://www.fecap.br/" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">FECAP</a>), Nadja Heiderich.<br>&#8220;Como principal commodity agrícola do país, a soja desempenha um papel crucial nas exportações. A redução nas exportações de soja, combinada com os desafios econômicos globais, pode impactar negativamente os resultados financeiros do Brasil&#8221;, acrescenta a professora.</cite></blockquote>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/safra-de-soja-no-brasil-e-reduzida-em-28/">Safra de soja no Brasil é reduzida em 2,8%, refletindo desafios climáticos e econômicos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
