<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>educação financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/educacao-financeira/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 16:33:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>educação financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Crie um orçamento familiar: Controle seus gastos e alcance seus objetivos</title>
		<link>/crie-um-orcamento-familiar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 16:32:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[controle de gastos]]></category>
		<category><![CDATA[dicas de economia]]></category>
		<category><![CDATA[economia doméstica]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[gestão de orçamento familiar]]></category>
		<category><![CDATA[metas financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[orçamento consciente]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[redução de dívidas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6462</guid>

					<description><![CDATA[<p>O artigo oferece orientações sobre como criar um orçamento familiar para controlar gastos, alcançar metas financeiras e reduzir o estresse associado ao dinheiro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/crie-um-orcamento-familiar/">Crie um orçamento familiar: Controle seus gastos e alcance seus objetivos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Criar um <a href="https://acionando.com/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank">orçamento familiar</a> eficaz não é apenas uma estratégia financeira; é uma ferramenta transformadora capaz de garantir segurança e tranquilidade para você e sua família. Com as famílias brasileiras enfrentando desafios financeiros crescentes, nunca foi tão importante adotar práticas conscientes de gestão financeira. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Vamos mergulhar em como você pode construir um orçamento familiar sólido, controlar seus gastos e, finalmente, alcançar seus sonhos.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#a-importancia-de-um-orcamento-familiar">A Importância de um Orçamento Familiar</a></li>
<li><a href="#como-criar-um-orcamento-familiar">Como Criar um Orçamento Familiar</a>
<ol>
<li><a href="#definindo-seus-objetivos">Definindo Seus Objetivos</a></li>
<li><a href="#calculando-renda-e-despesas">Calculando Renda e Despesas</a></li>
<li><a href="#ajustando-seus-gastos">Ajustando Seus Gastos</a></li>
<li><a href="#criando-um-plano-de-acao">Criando um Plano de Ação</a></li>
<li><a href="#monitoramento-e-ajuste">Monitoramento e Ajuste</a></li>
</ol>
</li>
<li><a href="#dicas-para-um-orcamento-familiar-eficaz">Dicas para um Orçamento Familiar Eficaz</a></li>
<li><a href="#recursos-adicionais">Recursos Adicionais</a></li>
<li><a href="#solidificando-o-futuro-com-um-orcamento-familiar">Solidificando o Futuro com um Orçamento Familiar</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="a-importancia-de-um-orcamento-familiar" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Importância de um Orçamento Familiar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo para a liberdade financeira começa com o entendimento e a aplicação de um <a href="https://acionando.com/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank">orçamento familiar</a>. Esta ferramenta poderosa não só ajuda a evitar o endividamento como também abre caminhos para a realização de objetivos de longo prazo, como a compra de uma casa própria ou uma viagem dos sonhos. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Estatísticas alarmantes indicam um aumento no endividamento familiar no Brasil, tornando essencial a adoção de um orçamento para uma vida financeira saudável.</span></p>



<h2 id="como-criar-um-orcamento-familiar" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Criar um Orçamento Familiar</span></h2>



<h3 id="definindo-seus-objetivos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Definindo Seus Objetivos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Comece com uma visão clara do que você deseja alcançar. Seus objetivos podem variar desde quitar dívidas até economizar para a aposentadoria. Ter objetivos claros é o alicerce do seu <a href="https://acionando.com/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank">orçamento</a>.</span></p>



<h3 id="calculando-renda-e-despesas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Calculando Renda e Despesas</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O próximo passo é mapear sua renda total e listar todas as suas despesas, categorizando-as para identificar onde e como você pode economizar. A chave aqui é a precisão e a honestidade em seus registros.</span></p>



<h3 id="ajustando-seus-gastos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Ajustando Seus Gastos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Se seus gastos ultrapassam sua renda, é hora de revisar e ajustar. Cortar despesas desnecessárias e procurar alternativas mais econômicas em gastos fixos podem liberar recursos para suas metas financeiras.</span></p>



<h3 id="criando-um-plano-de-acao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Criando um Plano de Ação</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Com seu orçamento definido, estabeleça um plano de ação que detalhe como você pretende atingir seus objetivos. Isso pode incluir aumentar sua renda, reduzir dívidas ou economizar para <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> futuros.</span></p>



<h3 id="monitoramento-e-ajuste" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Monitoramento e Ajuste</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Um<a href="https://acionando.com/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> orçamento</a> é dinâmico e deve ser revisado regularmente. Acompanhe seu progresso e esteja pronto para fazer ajustes conforme a necessidade para permanecer no caminho certo em direção aos seus objetivos.</span></p>



<h2 id="dicas-para-um-orcamento-familiar-eficaz" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Dicas para um Orçamento Familiar Eficaz</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Envolvimento Familiar:</strong> A participação de todos os membros da família é crucial para o sucesso do orçamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Realismo:</strong> Estabeleça metas alcançáveis para evitar frustrações.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Flexibilidade:</strong> Esteja preparado para adaptar seu orçamento conforme mudanças na sua situação financeira ou nos seus objetivos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Automatização:</strong> Utilize débitos automáticos para garantir que contas e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> sejam pagos em dia.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Ferramentas de Orçamento:</strong> Explore aplicativos e softwares que podem facilitar o controle e acompanhamento do seu orçamento.</span></li>
</ul>



<h2 id="recursos-adicionais" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Recursos Adicionais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para gerenciar o orçamento familiar de maneira eficiente, diversos aplicativos podem ser utilizados, oferecendo funcionalidades que vão desde o controle básico de receitas e despesas até o planejamento financeiro avançado e a integração com contas bancárias. Aqui estão alguns dos melhores aplicativos recomendados por especialistas:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Mobills é destacado por sua solução completa para Android, iOS e Web, sendo considerado uma das melhores plataformas de educação e controle financeiro do mercado​ (</span><a href="https://www.mobills.com.br/blog/aplicativos/apps-de-controle-financeiro/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Mobills Finanças e Cartões</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Orçamento Fácil, Organizze, Minhas Economias, Money Lover, Monefy, Gastos – Gestor de orçamento, CoinKeeper, Toshl Finance e Wisecash também são recomendados por suas funcionalidades específicas que ajudam no controle financeiro pessoal, cada um com suas particularidades e recursos que atendem a diferentes necessidades​ (</span><a href="https://www.mobills.com.br/blog/aplicativos/apps-de-controle-financeiro/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Mobills Finanças e Cartões</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Money Manager é um aplicativo de planilha de gastos que permite um controle detalhado sobre as entradas e saídas financeiras, facilitando a organização do orçamento pessoal​ (</span><a href="https://www.idinheiro.com.br/financaspessoais/app-controle-financeiro-pessoal-gratis/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">iDinheiro</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Gastos Diários oferece um controle financeiro por períodos (diário, semanal, quinzenal, mensal e anual), ajudando a manter o orçamento alinhado e evitar surpresas no fim do mês​ (</span><a href="https://www.idinheiro.com.br/financaspessoais/app-controle-financeiro-pessoal-gratis/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">iDinheiro</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Mint é um dos aplicativos de orçamento gratuito mais populares, permitindo a conexão de contas bancárias de diferentes instituições financeiras para um controle centralizado de despesas, economias e orçamento​ (</span><a href="https://blog.remitly.com/pt/financas/melhores-aplicativos-orcamento/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Beyond Borders</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Moneyhub, por uma pequena taxa de assinatura, oferece uma visão completa das suas finanças, incluindo ferramentas para impostos, hipotecas e planejamento de aposentadoria, com um alto nível de segurança​ (</span><a href="https://blog.remitly.com/pt/financas/melhores-aplicativos-orcamento/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Beyond Borders</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Empower (anteriormente chamado de Personal Capital), além do controle de orçamento, apresenta um planejador de aposentadoria e oferece consultoria financeira, sendo uma ótima escolha para quem está interessado em investir​ (</span><a href="https://blog.remitly.com/pt/financas/melhores-aplicativos-orcamento/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Beyond Borders</span></a><span style="font-weight: 400;">)​.</span></li>
</ul>



<h2 id="solidificando-o-futuro-com-um-orcamento-familiar" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Solidificando o Futuro com um Orçamento Familiar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ter um<a href="https://acionando.com/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> orçamento</a> familiar é fundamental não só para a saúde financeira atual mas também para garantir um futuro próspero. Ao adotar estas práticas, você e sua família podem desfrutar de maior segurança financeira, alcançar objetivos de longo prazo e reduzir significativamente o estresse associado ao dinheiro. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Compartilhe estas informações com amigos e familiares e comece hoje a construir um futuro financeiro mais brilhante. </span><span style="font-weight: 400;">Lembrando sempre que o orçamento familiar é uma jornada contínua de compromisso e disciplina. Adapte-se, seja paciente e celebre cada vitória no caminho para alcançar seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/crie-um-orcamento-familiar/">Crie um orçamento familiar: Controle seus gastos e alcance seus objetivos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mulheres investidoras na B3: 5 Dados Surpreendentes sobre o Crescimento nos Últimos 5 Anos</title>
		<link>/mulheres-investidoras-na-b3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 16:56:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento de jovens investidoras]]></category>
		<category><![CDATA[diversificação de carteira]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[fundos imobiliários]]></category>
		<category><![CDATA[investimento inicial]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de ações]]></category>
		<category><![CDATA[mulheres investidoras]]></category>
		<category><![CDATA[participação feminina]]></category>
		<category><![CDATA[saldo médio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6341</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mais de 1 Milhão de Mulheres na B3: Investimentos Altos, Preferência por Ações e Crescimento entre Jovens e Fundos Imobiliários nos Últimos 5 Anos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mulheres-investidoras-na-b3/">Mulheres investidoras na B3: 5 Dados Surpreendentes sobre o Crescimento nos Últimos 5 Anos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.b3.com.br/pt_br/market-data-e-indices/servicos-de-dados/market-data/consultas/mercado-a-vista/perfil-pessoas-fisicas/perfil-pessoa-fisica/" target="_blank" rel="noopener nofollow">recente pesquisa</a> divulgada pela <a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> revelou um avanço significativo na participação das mulheres investidoras. Nos últimos cinco anos, mais de 1 milhão de mulheres brasileiras deram seus primeiros passos na B3, demonstrando não apenas um interesse crescente pela renda variável, mas também uma abordagem de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que se distingue significativamente da dos homens. Este marco ressalta a crescente democratização do acesso ao mercado de ações e sublinha a importância da representatividade feminina no setor financeiro.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-avanco-das-mulheres-investidoras-na-b-3">O Avanço das Mulheres Investidoras na B3</a></li><li><a href="#saldo-medio-revela-desigualdade-de-genero">Saldo Médio Revela Desigualdade de Gênero</a></li><li><a href="#a-preferencia-das-mulheres-por-ativos-de-renda-variavel">A Preferência das Mulheres por Ativos de Renda Variável</a></li><li><a href="#jovens-mulheres-e-educacao-financeira">Jovens Mulheres e Educação Financeira</a></li><li><a href="#empoderamento-feminino-e-transformacao-do-mercado-financeiro">Empoderamento Feminino e Transformação do Mercado Financeiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-avanco-das-mulheres-investidoras-na-b-3"><span style="font-weight: 400;">O Avanço das Mulheres Investidoras na B3</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das descobertas mais notáveis da pesquisa da<a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> é o valor mediano do primeiro <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> feito por mulheres, situando-se em R$ 167, comparativamente superior ao dos homens, que é de R$ 62. Este valor reflete não só um comprometimento financeiro mais substancial desde o início, mas também uma entrada mais cautelosa e preparada no mercado de ações. Historicamente, as mulheres começaram com um aporte inicial maior do que os homens, uma tendência que persiste apesar de uma redução geral dos valores ao longo dos anos, indicando uma abertura mais ampla do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="saldo-medio-revela-desigualdade-de-genero"><span style="font-weight: 400;">Saldo Médio Revela Desigualdade de Gênero</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao analisar o saldo médio de investimento no ano de entrada, observa-se que as mulheres investidoras possuem um montante quase três vezes maior do que o dos homens, com R$ 26 mil contra R$ 9,8 mil. Esta diferença notável aponta para uma disparidade de gênero significativa em termos de recursos financeiros dedicados ao investimento inicial, sugerindo que as mulheres, quando decidem investir, o fazem com uma convicção e um planejamento financeiro mais sólidos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-preferencia-das-mulheres-por-ativos-de-renda-variavel"><span style="font-weight: 400;">A Preferência das Mulheres por Ativos de Renda Variável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em termos de escolha de ativos, as ações dominam as preferências das mulheres investidoras, com 951,9 mil investidoras aplicando um total de R$ 85,2 bilhões. Este interesse demonstra não apenas uma familiaridade crescente com o mercado de ações, mas também uma tendência à diversificação, visto que mais da metade das investidoras (694,8 mil) optam por mais de um produto de renda variável em suas carteiras. Além disso, os fundos imobiliários emergem como uma escolha crescente, com um aumento de 19% na preferência feminina por este tipo de investimento no último ano.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="jovens-mulheres-e-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">Jovens Mulheres e Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa também destaca um aumento significativo na participação das jovens mulheres investidoras, especialmente na faixa etária de 18 a 24 anos. Este crescimento enfatiza a importância da educação financeira e do acesso à informação, áreas nas quais a B3 tem se esforçado para oferecer recursos direcionados. Através do site da<a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> Educação e do aplicativo HUB3, são disponibilizados conteúdos gratuitos produzidos por mulheres, promovendo a representatividade e incentivando mais mulheres a começarem a investir.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="empoderamento-feminino-e-transformacao-do-mercado-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Empoderamento Feminino e Transformação do Mercado Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O avanço das mulheres no mercado de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> é um sinal positivo de mudança, quebrando estereótipos de longa data e promovendo uma maior inclusão financeira. A presença feminina cada vez mais forte na B3 não apenas contribui para a diversidade no mercado financeiro, mas também demonstra o potencial não explorado que as mulheres representam para a economia. À medida que mais mulheres se empoderam financeiramente, espera-se uma transformação contínua na dinâmica do mercado de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mulheres-investidoras-na-b3/">Mulheres investidoras na B3: 5 Dados Surpreendentes sobre o Crescimento nos Últimos 5 Anos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PaGol Revoluciona com Promoção &#8216;Viajou com a PaGol&#8217;, Oferecendo 100 Mil Milhas Mensais Até Abril</title>
		<link>/pagol-revoluciona-com-promocao-viajou-com-a-pagol/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 16:41:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acumulação de milhas]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo de viagens]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[campanha digital]]></category>
		<category><![CDATA[conta digital]]></category>
		<category><![CDATA[destino dos sonhos]]></category>
		<category><![CDATA[economia em viagens]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia de marketing]]></category>
		<category><![CDATA[estratégias de acumulação de milhas]]></category>
		<category><![CDATA[experiência do usuário]]></category>
		<category><![CDATA[ganhar milhas]]></category>
		<category><![CDATA[inovação em viagens]]></category>
		<category><![CDATA[nostalgia em viagem]]></category>
		<category><![CDATA[PaGol]]></category>
		<category><![CDATA[participação em promoção]]></category>
		<category><![CDATA[Planejamento de Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[promoção de viagem]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros para viagens]]></category>
		<category><![CDATA[sorteio de milhas]]></category>
		<category><![CDATA[Turbo Milhas]]></category>
		<category><![CDATA[viagem e finanças]]></category>
		<category><![CDATA[viagens econômicas]]></category>
		<category><![CDATA[viagens gratuitas]]></category>
		<category><![CDATA[viajantes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6334</guid>

					<description><![CDATA[<p>PaGol lança promoção inovadora 'Viajou com a PaGol', oferecendo 100 mil milhas mensais até abril, estimulando uso inteligente de milhas e ampliando base de clientes ativos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pagol-revoluciona-com-promocao-viajou-com-a-pagol/">PaGol Revoluciona com Promoção &#8216;Viajou com a PaGol&#8217;, Oferecendo 100 Mil Milhas Mensais Até Abril</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um movimento inovador para entusiastas de viagens, a PaGol &#8211; conta digital exclusivamente desenhada para quem tem paixão por explorar novos horizontes &#8211; lança a campanha &#8216;Viajou com a PaGol&#8217;. Com a promessa de distribuir 100 mil milhas todos os meses até abril de 2024, a iniciativa visa transformar a forma como os consumidores acumulam e utilizam milhas, reforçando a educação financeira e o planejamento eficaz de viagens.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#uma-nova-era-na-educacao-financeira">Uma Nova Era na Educação Financeira</a></li><li><a href="#participe-e-explore-o-mundo">Participe e Explore o Mundo</a></li><li><a href="#marketing-e-nostalgia-uma-combinacao-vencedora">Marketing e Nostalgia: Uma Combinação Vencedora</a></li><li><a href="#a-jornada-com-a-pa-gol">A Jornada com a PaGol</a></li><li><a href="#como-participar-da-promocao">Como Participar da Promoção</a></li><li><a href="#conectando-emocoes">Conectando Emoções</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-nova-era-na-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">Uma Nova Era na Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=pagol" rel="nofollow noopener" target="_blank">PaGol</a>, em parceria com a agência Newton, reacende o espírito viajante dos brasileiros com a promoção &#8216;Viajou com a PaGol&#8217;. Destinada a reforçar a presença da marca e encorajar o uso estratégico de milhas, essa campanha é uma porta de entrada para viagens econômicas, possibilitando que os clientes explorem o mundo sem esgotar suas finanças.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="participe-e-explore-o-mundo"><span style="font-weight: 400;">Participe e Explore o Mundo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para concorrer às milhas, os clientes da conta digital devem estar ativos e engajados com a conta, utilizando-a para ações como compras de milhas, uso do cartão de débito, pagamento de boletos, e mais. Assinantes do serviço Turbo Milhas recebem benefícios adicionais, como dez vezes mais chances no sorteio e oportunidades exclusivas para acumular milhas rapidamente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="marketing-e-nostalgia-uma-combinacao-vencedora"><span style="font-weight: 400;">Marketing e Nostalgia: Uma Combinação Vencedora</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A escolha do cartão postal como peça-chave</strong></span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">da campanha pela Agência Newton visa tocar o coração dos viajantes com uma pitada de nostalgia. </span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O cartão postal é uma lembrança clássica de viagens passadas, uma escolha deliberada para evocar as alegrias da exploração,&#8221; explica Cristian Barbosa, criativo na agência. A campanha digital se estende por diversos formatos, visando alcançar os viajantes onde eles estão: online.</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-jornada-com-a-pa-gol"><span style="font-weight: 400;">A Jornada com a PaGol</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Jean Michel, gerente de Marketing e Design da <a href="https://acionando.com/?s=pagol" rel="nofollow noopener" target="_blank">empresa</a>, destaca a visão da empresa: </span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;Vemos a PaGol não apenas como uma ferramenta para o dia da viagem, mas como um companheiro diário na jornada para alcançar destinos dos sonhos. &#8216;Viajou com a PaGol&#8217; vai além de uma promoção; é um reconhecimento da nossa comunidade apaixonada por viagens.&#8221;</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-participar-da-promocao"><span style="font-weight: 400;">Como Participar da Promoção</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os interessados devem se inscrever na página oficial da promoção e manter uma conta ativa, realizando uma das ações qualificativas listadas. Cada ação dá direito a um número da sorte, com os sorteios acontecendo mensalmente, prometendo agitar a base de clientes e trazer novas experiências para os sortudos vencedores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conectando-emocoes"><span style="font-weight: 400;">Conectando Emoções</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A campanha &#8216;Viajou com a PaGol&#8217; é um marco, combinando a paixão por viagens com o poder das milhas de forma nunca antes vista. Com sorteios mensais e a chance de ganhar 100 mil milhas, a PaGol está pronta para ajudar seus clientes a alcançar seus destinos dos sonhos com economia e inteligência financeira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre como participar da promoção &#8216;Viajou com a PaGol&#8217; e começar a acumular milhas para a sua próxima viagem, visite</span><a href="http://www.viajoucomapagol.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;"> www.viajoucomapagol.com.br</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pagol-revoluciona-com-promocao-viajou-com-a-pagol/">PaGol Revoluciona com Promoção &#8216;Viajou com a PaGol&#8217;, Oferecendo 100 Mil Milhas Mensais Até Abril</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educa+Mulher: Banco do Brasil e Tesouro Nacional Estendem Programa de Incentivo Financeiro para Mulheres até 30 de Junho</title>
		<link>/educamulher-banco-do-brasil-e-tesouro-nacional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:37:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Assessoria Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[democratização do investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Educa+Mulher]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[investimento feminino]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de vida]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Direto]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Nacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6287</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil e Tesouro Nacional Prorrogam Educa+Mulher, Fomentando Investimento e Proteção Financeira para Mulheres</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educamulher-banco-do-brasil-e-tesouro-nacional/">Educa+Mulher: Banco do Brasil e Tesouro Nacional Estendem Programa de Incentivo Financeiro para Mulheres até 30 de Junho</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil, em colaboração com o Tesouro Nacional, anunciou a prorrogação da iniciativa Educa+Mulher até o dia 30 de junho, visando promover a educação financeira e oferecer maior proteção e inclusão para as mulheres no Brasil. O programa permite que <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulheres</a> entre 16 e 75 anos façam <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> a partir de R$ 35 no título do Tesouro Educa+ e, automaticamente, sejam inclusas em uma apólice de seguro de vida, sem custos adicionais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#educa-mulher-incentivo-ao-primeiro-investimento">Educa + Mulher: Incentivo ao Primeiro Investimento</a>
<ol>
<li><a href="#protecao-financeira-e-educacao-continuada">Proteção Financeira e Educação Continuada</a></li>
</ol>
</li>
<li><a href="#educa-mulher-democratizacao-do-acesso-aos-investimentos">Educa + Mulher: Democratização do Acesso aos Investimentos</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="educa-mulher-incentivo-ao-primeiro-investimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Educa+Mulher: Incentivo ao Primeiro Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A parceria, pioneira no mercado, busca encorajar as<a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank"> mulheres</a> a dar seus primeiros passos no mundo dos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, focando no título de renda fixa Tesouro Educa+. Francisco Lassalvia, vice-presidente de Negócios de Atacado do Banco do Brasil, destaca a excelente aceitação do programa, que resultou em um aumento de 145% na média diária de mulheres investindo nessa modalidade de título após a implementação da ação. Com isso, o percentual de mulheres investidoras subiu de 35% para quase 58% do total de clientes.</span></p>



<h3 id="protecao-financeira-e-educacao-continuada" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Proteção Financeira e Educação Continuada</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, as participantes são automaticamente incluídas no BB Seguro de Vida Mais <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mulher</a>, oferecendo segurança financeira para seus beneficiários, como filhos, netos ou sobrinhos, em caso de perdas inesperadas. O seguro tem validade de um ano e é parte essencial do compromisso do programa com a proteção das investidoras.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Educa+Mulher também oferece acesso gratuito a conteúdos exclusivos de educação financeira, incluindo dicas, análises, sugestões, cursos, além de assessoria tanto humana quanto digital, por meio do WhatsApp e do portal InvesTalk. Esse conjunto de recursos visa não apenas a proteção financeira, mas também a formação de um hábito de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> consciente e informado entre as <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulheres</a> brasileiras.</span></p>



<h2 id="educa-mulher-democratizacao-do-acesso-aos-investimentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Educa+Mulher</span>: <span style="font-weight: 400;">Democratização do Acesso aos Investimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A extensão do programa <span style="font-weight: 400;">Educa+Mulher</span> coincide com a introdução de uma inovação pelo Banco do Brasil: a possibilidade de adquirir títulos do Tesouro diretamente pelo WhatsApp. Esta facilidade é uma estratégia para democratizar o acesso aos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, contribuindo para a inclusão financeira e oferecendo assessoria especializada a um público mais amplo. A plataforma do WhatsApp está equipada para esclarecer dúvidas sobre o <a href="https://www.bb.com.br/site/investimentos/tesouro-direto/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Tesouro Diret</a>o, abrangendo temas como tipos de títulos, tributação, custos envolvidos e mais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre o programa Educa+Mulher e como participar, visite o site oficial do Banco do Brasil dedicado ao Tesouro Direto.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, a prorrogação da iniciativa Educa+Mulher reflete o compromisso do Banco do Brasil e do Tesouro Nacional com a promoção da inclusão financeira das <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulheres</a> no país, oferecendo-lhes ferramentas para investir, proteger e educar-se financeiramente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educamulher-banco-do-brasil-e-tesouro-nacional/">Educa+Mulher: Banco do Brasil e Tesouro Nacional Estendem Programa de Incentivo Financeiro para Mulheres até 30 de Junho</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</title>
		<link>/bs2-anuncia-denise-hills/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acadêmico]]></category>
		<category><![CDATA[administração de empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Digital]]></category>
		<category><![CDATA[BS2]]></category>
		<category><![CDATA[Cambridge University]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[Comitê ESG]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[Conselho de Administração]]></category>
		<category><![CDATA[Denise Hills]]></category>
		<category><![CDATA[dimensões ESG]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Fipe - USP]]></category>
		<category><![CDATA[fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Integridade]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Unibanco]]></category>
		<category><![CDATA[jornada unificada]]></category>
		<category><![CDATA[liderança]]></category>
		<category><![CDATA[Marcos Magalhães]]></category>
		<category><![CDATA[Movimento Transparência 100%]]></category>
		<category><![CDATA[Natura]]></category>
		<category><![CDATA[negócios inclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global da ONU]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma de autosserviço]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção à corrupção]]></category>
		<category><![CDATA[Selo Pró-Ética]]></category>
		<category><![CDATA[Soluções financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Sustainability Leadership Programme]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[trajetória profissional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Denise Hills, Renomada Executiva em Sustentabilidade, Reforça o Time de ESG do BS2</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bs2-anuncia-denise-hills/">BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BS2, pioneiro<a href="https://acionando.com/?s=banco+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco digital </a>especializado em empresas, confirma Denise Hills como a mais recente integrante externa do seu Comitê <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. Denise, renomada referência em sustentabilidade empresarial no Brasil, soma mais de 30 anos de experiência no mercado. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com trajetória destacada em grandes corporações, ela desempenhará papel fundamental na integração de estratégia, sustentabilidade e inovação no âmbito dos negócios do banco.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trajetoria-em-grandes-empresas">Trajetória em Grandes Empresas</a></li><li><a href="#compromisso-com-dimensoes-esg">Compromisso com Dimensões ESG</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trajetoria-em-grandes-empresas"><span style="font-weight: 400;">Trajetória em Grandes Empresas</span></h2>


<div class="wp-block-image wp-image-5374 size-medium">
<figure class="alignleft"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="258" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-258x300.jpg" alt="BS2" class="wp-image-5374" title="BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-258x300.jpg 258w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-150x174.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962.jpg 460w" sizes="(max-width: 258px) 100vw, 258px" /><figcaption class="wp-element-caption">Denise Hills, mais nova membro externo do Comitê de ESG do BS2</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Ao longo de sua carreira, Denise ocupou posições de liderança em áreas cruciais, incluindo inovação, educação financeira, sustentabilidade e negócios inclusivos no Itaú Unibanco. Nos últimos quatro anos, esteve à frente da diretoria de sustentabilidade da Natura na América Latina. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Seu perfil acadêmico inclui graduação em administração de empresas, pós-graduação em economia na Fipe &#8211; USP, e participação no Sustainability Leadership Programme pela Cambridge University, entre outros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A adição de Denise fortalece a atuação do banco digital em <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>, reforçando seus compromissos éticos, transparentes e íntegros. Marcos Magalhães, CEO e membro do Conselho de Administração do BS2, destaca o compromisso da instituição em estruturar operações alinhadas às dimensões ambientais, sociais e de governança corporativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Denise expressa sua satisfação em contribuir com sua expertise ao Comitê ESG do banco, ressaltando a consonância da agenda <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> do banco com seu histórico na definição e aceleração estratégica, planejamento e implementação de programas de sustentabilidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-dimensoes-esg"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com Dimensões ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Comitê <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> do BS2, criado em 2021, visa assegurar práticas sustentáveis no dia a dia do banco, alinhando-se à transição para uma economia verdadeiramente sustentável. O BS2 é signatário do Pacto Global da ONU desde 2020, a primeira instituição financeira a aderir ao Movimento Transparência 100%, e recentemente conquistou o selo Pro-Ética, reconhecendo seu comprometimento com integridade e prevenção à corrupção e fraudes.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sobre o BS2</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.bancobs2.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BS2</a> é um <a href="https://acionando.com/?s=banco+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco digital</a> que oferece diversas soluções financeiras e tecnológicas para empresas. Com uma plataforma de autosserviço completa, busca simplificar e desburocratizar a rotina financeira de pequenas e médias empresas em uma jornada unificada.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bs2-anuncia-denise-hills/">BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Monte Bravo Impulsiona Desenvolvimento Econômico com 1º Fórum de Mercado de Capitais no Centro-Oeste</title>
		<link>/monte-bravo-impulsiona-desenvolvimento-economico/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 19:10:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[Centro-Oeste]]></category>
		<category><![CDATA[construção civil]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[Fórum de Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Monte Bravo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5338</guid>

					<description><![CDATA[<p>Monte Bravo promove 1º Fórum de Mercado de Capitais no Centro-Oeste, reunindo especialistas para discutir perspectivas macroeconômicas, setor imobiliário e agronegócio, impulsionando conhecimento e crescimento na região.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/monte-bravo-impulsiona-desenvolvimento-economico/">Monte Bravo Impulsiona Desenvolvimento Econômico com 1º Fórum de Mercado de Capitais no Centro-Oeste</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Monte Bravo Corretora, em parceria com grandes nomes do setor, promoveu o inovador 1º Fórum de <a href="https://acionando.com/tag/mercado-de-capitais/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mercado de Capitais</a> do Centro-Oeste na última terça-feira (12). Com três painéis abordando perspectivas macroeconômicas, financiamento à construção civil e experiências de sucesso, o evento destacou o potencial da região e fomentou a educação financeira.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#paineis-sobre-macroeconomia-construcao-civil-e-experiencias-empresariais-no-1-forum-de-mercado-de-capitais-do-centro-oeste">Painéis sobre Macroeconomia, Construção Civil e Experiências Empresariais no 1º Fórum de Mercado de Capitais do Centro-Oeste</a></li><li><a href="#monte-bravo-reforca-seu-compromisso">Monte Bravo Reforça seu Compromisso</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="paineis-sobre-macroeconomia-construcao-civil-e-experiencias-empresariais-no-1-forum-de-mercado-de-capitais-do-centro-oeste"><span style="font-weight: 400;">Painéis sobre Macroeconomia, Construção Civil e Experiências Empresariais no 1º Fórum de Mercado de Capitais do Centro-Oeste</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O CEO da Monte Bravo, Pier Mattei, enfatizou a importância do conhecimento para o desenvolvimento econômico, guiando-se pela experiência de países mais avançados. O primeiro painel, liderado por Alexandre Mathias, estrategista-chefe da corretora, analisou as perspectivas macroeconômicas para 2024, destacando oportunidades e desafios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No segundo painel, Eduardo Levy e representantes do setor imobiliário e construção civil discutiram os impactos da queda dos juros para 2024, ressaltando o acesso ao <a href="https://acionando.com/tag/mercado-de-capitais/" rel="nofollow noopener" target="_blank">mercado de capitais</a> como catalisador do desenvolvimento regional. O último painel contou com Marino Colpo e Pedro Fernandes, CEOs de empresas de sucesso, compartilhando experiências e destacando a importância da mentalidade empreendedora.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="monte-bravo-reforca-seu-compromisso"><span style="font-weight: 400;">Monte Bravo Reforça seu Compromisso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Fórum encerrou com otimismo, ressaltando o papel crescente do Centro-Oeste e a necessidade contínua de eventos que impulsionem a região. A Monte Bravo reafirmou seu compromisso como porta de entrada para empresários e investidores, contribuindo para o fortalecimento do <a href="https://acionando.com/tag/mercado-de-capitais/" rel="nofollow noopener" target="_blank">mercado financeiro</a> na região Centro-Oeste.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Dicas para Empresários</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://www.montebravo.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Monte Bravo</a> destaca a importância de investir em governança, profissionalismo e balanço auditável, preparando-se para as oportunidades e desafios do <a href="https://acionando.com/tag/mercado-de-capitais/" rel="nofollow noopener" target="_blank">mercado de capitais</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/monte-bravo-impulsiona-desenvolvimento-economico/">Monte Bravo Impulsiona Desenvolvimento Econômico com 1º Fórum de Mercado de Capitais no Centro-Oeste</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fintech Mercado de Recebíveis Levanta R$70MM em Rodada Seed Liderada pela Urca Angels</title>
		<link>/fintech-mercado-de-recebiveis-levanta-r70mm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 18:14:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Adiantamento de Recebíveis]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Duplicatas]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[fintech]]></category>
		<category><![CDATA[Henrique Echenique]]></category>
		<category><![CDATA[Inês Corrêa de Souza]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Marcelo Bella]]></category>
		<category><![CDATA[Marcos Vinicius Trigo]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Recebíveis]]></category>
		<category><![CDATA[PDVs]]></category>
		<category><![CDATA[Regulações Bancárias]]></category>
		<category><![CDATA[Resolução 339]]></category>
		<category><![CDATA[Rodada Seed]]></category>
		<category><![CDATA[startups]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação do Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Urca Angels]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5319</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mercado de Recebíveis Alcança Avaliação de R$70MM em Rodada Seed após Atender às Diretrizes do Banco Central</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fintech-mercado-de-recebiveis-levanta-r70mm/">Fintech Mercado de Recebíveis Levanta R$70MM em Rodada Seed Liderada pela Urca Angels</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/fintech/" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintech</a> Mercado de Recebíveis, fundada em maio de 2023 por Henrique Echenique e Marcos Vinicius Trigo, ex-<a href="https://acionando.com/tag/itau/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Itaú</a> e ex-CERC, acaba de levantar uma significativa rodada seed, avaliando a empresa em R$70 milhões. A iniciativa visa explorar as oportunidades abertas pela recente Resolução nº 339 do <a href="https://acionando.com/tag/banco-central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a>, que impõe o registro obrigatório de duplicatas nas registradoras.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-resolucao-transformadora-e-a-estrategia-inovadora-da-mercado-de-recebiveis">A Resolução Transformadora e a Estratégia Inovadora da Mercado de Recebíveis</a></li><li><a href="#transformacao-no-mercado-de-duplicatas-e-expansao-planejada">Transformação no Mercado de Duplicatas e Expansão Planejada</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-resolucao-transformadora-e-a-estrategia-inovadora-da-mercado-de-recebiveis"><span style="font-weight: 400;">A Resolução Transformadora e a Estratégia Inovadora da Mercado de Recebíveis</span></h2>


<div class="wp-block-image wp-image-5320 size-medium">
<figure class="alignleft"><img decoding="async" width="282" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-56-e1702576168289-282x300.jpg" alt="unnamed 56 e1702576168289" class="wp-image-5320" title="Fintech Mercado de Recebíveis Levanta R$70MM em Rodada Seed Liderada pela Urca Angels 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-56-e1702576168289-282x300.jpg 282w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-56-e1702576168289-150x160.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-56-e1702576168289.jpg 513w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /><figcaption class="wp-element-caption">Henrique Echenique, CEO e cofundador Mercado de Recebíveis</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">A fintech Mercado de Recebíveis surge como uma resposta pioneira à Resolução nº 339 do <a href="https://acionando.com/tag/banco-central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a>, publicada em agosto de 2023. Esta legislação obriga o registro de duplicatas nas registradoras, abrindo um mercado anual de R$5 trilhões a R$10 trilhões. Com Henrique Echenique e Marcos Vinicius Trigo à frente, a <a href="https://acionando.com/tag/startups/" rel="nofollow noopener" target="_blank">startup</a> atraiu investidores na rodada seed, sendo avaliada em R$70 milhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Liderada pela Urca Angels e com participação de nomes influentes como Inês Corrêa de Souza e Marcelo Bella, a rodada proporcionará recursos para aprimoramento do produto, <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em tecnologia e contratação de pessoal. Henrique Echenique destaca a aceleração das operações, visando oferecer adiantamentos de recebíveis de duplicatas e <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com taxas mais vantajosas para pequenos empreendedores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A estratégia da Mercado de Recebíveis para garantir taxas competitivas envolve a negociação dos recebíveis com fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> interessados na margem de lucro dessa transação. Essa abordagem inovadora proporciona aos pontos de venda (PDVs) uma compreensão mais clara das finanças da empresa, sem custos adicionais para o empreendedor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="transformacao-no-mercado-de-duplicatas-e-expansao-planejada"><span style="font-weight: 400;">Transformação no Mercado de Duplicatas e Expansão Planejada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A visão de futuro baseada nas mudanças regulatórias do <a href="https://acionando.com/tag/banco-central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> e a expertise dos sócios foram fundamentais para a <a href="https://www.urcaangels.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Urca Angels</a> liderar a rodada seed na Mercado de Recebíveis. A nova resolução promete transformar o mercado de duplicatas, permitindo que os recebíveis se tornem títulos negociáveis, abrindo oportunidades para empreendedores buscarem condições mais vantajosas no mercado para a antecipação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com expectativas de encerrar 2024 com 10 mil PDVs em sua plataforma, a<a href="https://acionando.com/tag/fintech/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintech,</a> agora liderada também por Viviane Camila Kuaye, concentra esforços na contribuição à evolução dos clientes por meio da <a href="https://acionando.com/tag/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a>. A jornada da <a href="https://mercadoderecebiveis.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Mercado de Recebíveis</a> destaca-se como um passo significativo na transformação do setor de recebíveis no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fintech-mercado-de-recebiveis-levanta-r70mm/">Fintech Mercado de Recebíveis Levanta R$70MM em Rodada Seed Liderada pela Urca Angels</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saúde Financeira no Brasil: Estabilização em Meio a Desafios Persistentes</title>
		<link>/saude-financeira-no-brasil-e/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 17:51:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[brasileiros]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[estresse financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Febraban]]></category>
		<category><![CDATA[I-SFB]]></category>
		<category><![CDATA[orçamento]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisa]]></category>
		<category><![CDATA[Saúde Financeira]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5159</guid>

					<description><![CDATA[<p>Indice de Saúde Financeira do Brasileiro (I-SFB) Estabiliza em 56,2 em 2023: Desafios Permanecem, Educação Financeira como Solução</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saude-financeira-no-brasil-e/">Saúde Financeira no Brasil: Estabilização em Meio a Desafios Persistentes</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A terceira rodada da pesquisa do Índice de Saúde Financeira do Brasileiro (I-SFB), conduzida pela Federação Brasileira de Bancos (Febraban) com apoio técnico do Banco Central (BC), revela uma estabilização no último ano, com o índice geral passando de 56,0 em 2022 para 56,2 em 2023.</span></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img decoding="async" width="1024" height="372" class="wp-image-5160 aligncenter" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-18-1024x372.png" alt="Saúde Financeira no Brasil" title="Saúde Financeira no Brasil: Estabilização em Meio a Desafios Persistentes 3" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-18-1024x372.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-18-300x109.png 300w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-18-768x279.png 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-18-150x55.png 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-18.png 1062w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>


<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#rumo-a-estabilidade-poucas-oscilacoes-nas-faixas-de-bem-estar-e-estresse-financeiro">Rumo à Estabilidade: Poucas Oscilações nas Faixas de Bem-Estar e Estresse Financeiro</a></li><li><a href="#saude-financeira-no-brasil-orcamento-curto-e-desafios-persistentes">Saúde Financeira no Brasil: Orçamento Curto e Desafios Persistentes</a></li><li><a href="#educacao-financeira-como-resposta-aos-desafios">Educação Financeira como Resposta aos Desafios</a></li><li><a href="#perspectivas-de-futuro-e-compromisso-com-a-educacao-financeira">Perspectivas de Futuro e Compromisso com a Educação Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="rumo-a-estabilidade-poucas-oscilacoes-nas-faixas-de-bem-estar-e-estresse-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Rumo à Estabilidade: Poucas Oscilações nas Faixas de Bem-Estar e Estresse Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Enquanto a segunda rodada em 2022 apontava queda em todas as faixas de saúde financeira no Brasil, a tomada atual (2023) destaca poucas oscilações. As faixas de maior bem-estar financeiro (&#8220;Ótima&#8221;, &#8220;Muito Boa&#8221; e &#8220;Boa&#8221;) somaram 39,8%, enquanto as de maior estresse financeiro (&#8220;Baixo&#8221;, &#8220;Muito Baixo&#8221; e &#8220;Ruim&#8221;) totalizaram 51,7%.</span></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" width="567" height="513" class="wp-image-5164 aligncenter" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-20.png" alt="Saúde Financeira no Brasil" title="Saúde Financeira no Brasil: Estabilização em Meio a Desafios Persistentes 4" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-20.png 567w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-20-300x271.png 300w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-20-150x136.png 150w" sizes="(max-width: 567px) 100vw, 567px" /></figure></div>


<h2 class="wp-block-heading" id="saude-financeira-no-brasil-orcamento-curto-e-desafios-persistentes"><span style="font-weight: 400;">Saúde Financeira no Brasil: Orçamento Curto e Desafios Persistentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora a pesquisa indique estabilização, o retrato da saúde financeira em 2023 mostra que as finanças dos brasileiros ainda enfrentam desafios. A faixa de pessoas que se sentem &#8220;Totalmente&#8221; ou &#8220;Muito&#8221; apertadas financeiramente aumentou para 23,3%, enquanto apenas 26% afirmam que os gastos são &#8220;Menores&#8221; ou &#8220;Muito Menores&#8221; do que os ganhos.</span></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" width="958" height="528" class="wp-image-5165 aligncenter" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-21.png" alt="saúde financeira no brasil" title="Saúde Financeira no Brasil: Estabilização em Meio a Desafios Persistentes 5" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-21.png 958w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-21-300x165.png 300w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-21-768x423.png 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-21-150x83.png 150w" sizes="(max-width: 958px) 100vw, 958px" /></figure></div>


<h2 class="wp-block-heading" id="educacao-financeira-como-resposta-aos-desafios"><span style="font-weight: 400;">Educação Financeira como Resposta aos Desafios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa destaca a importância da <a href="https://acionando.com/tag/educacao-financeira/" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> diante desse cenário. Amaury Oliva, diretor executivo de Cidadania Financeira da Febraban, enfatiza que embora a saúde financeira do brasileiro se estabilize, o orçamento do consumidor continua apertado. Ações de educação financeira são essenciais para que o consumidor retome o controle dos gastos e evite o ciclo de estresse financeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-de-futuro-e-compromisso-com-a-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas de Futuro e Compromisso com a Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios, a <a href="https://indice.febraban.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">pesquisa</a> destaca uma melhora nas perspectivas de futuro e menos impacto no ambiente familiar. Para fortalecer a saúde financeira no Brasil, a Febraban lança uma campanha com o ator Leandro Hassum, destacando a importância da educação financeira. A Plataforma <a href="https://acionando.com/tag/meu-bolso-em-dia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Meu Bolso em Dia</a>, apoiada pelo Banco Central, oferece cursos, conteúdos e trilhas personalizadas para enfrentar os desafios financeiros.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saude-financeira-no-brasil-e/">Saúde Financeira no Brasil: Estabilização em Meio a Desafios Persistentes</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</title>
		<link>/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:16:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ABBC]]></category>
		<category><![CDATA[Associação Brasileira de Bancos]]></category>
		<category><![CDATA[cibersegurança]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[liderança feminina]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção de fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[taxa Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Associação Brasileira de Bancos destaca cenário econômico e alerta para desafios inflacionários em 2024 e 2025.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Associação Brasileira de Bancos (ABBC) divulga sua estimativa de uma nova redução de 0,50 ponto percentual na taxa <a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Selic</a>, mantendo o compasso atual de ajustes. A projeção aponta para um encerramento anual em 11,75%, alinhada à política de flexibilização monetária do<a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banco Central</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</a></li><li><a href="#desafios-e-riscos-futuros">Desafios e Riscos Futuros</a></li><li><a href="#comunicacao-do-banco-central">Comunicação do Banco Central</a></li><li><a href="#abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria"><span style="font-weight: 400;">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A projeção da ABBC sugere continuidade no ritmo de cortes da<a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Selic</a>, reflexo das condições favoráveis na economia brasileira. Everton Gonçalves, superintendente da Assessoria Econômica da ABBC, ressalta que, apesar da inflação controlada em 2023, os desafios persistem, especialmente nas expectativas para 2024 e 2025.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A instituição destaca a necessidade de uma política monetária restritiva diante das projeções desancoradas, exigindo cautela por parte do Comitê de Política Monetária (<a href="https://acionando.com/tag/copom/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Copom</a>). Gonçalves alerta para o desafio de manter a estabilidade das expectativas inflacionárias, indicando um ambiente que demanda atenção.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-riscos-futuros"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Riscos Futuros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo com a melhora nas condições financeiras, manifestada pela expressiva queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA, as expectativas para 2024 e 2025 ainda permanecem desafiadoras. A despeito da evolução benigna da inflação em serviços e medidas subjacentes, a falta de um movimento consistente nas projeções inflacionárias é um fator complicador para a política monetária.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Adicionalmente, a ABBC ressalta que os movimentos recentes indicam melhorias no balanço de riscos. A significativa queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA reduziu as pressões externas que antes elevavam a incerteza inflacionária. Indicadores domésticos de atividade mostram sinais de desaceleração, aliviando as pressões relativas ao hiato do produto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="comunicacao-do-banco-central"><span style="font-weight: 400;">Comunicação do Banco Central</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para orientar a evolução da política monetária, a ABBC sugere que o <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> atualize o cenário externo em sua comunicação, destacando as implicações da queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA na dinâmica inflacionária local. A instituição aponta que isso seria crucial, especialmente considerando a manutenção do ciclo de flexibilização monetária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.abbc.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">ABBC</a>, representante de mais de 110 instituições financeiras, reforça a importância de uma política monetária alinhada aos desafios futuros. A instituição destaca seu compromisso em contribuir para o desenvolvimento econômico sustentável do Brasil, adotando práticas voltadas para a otimização de atividades, redução de custos operacionais e promoção de ações educacionais no setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</title>
		<link>/cvm-e-amec-renovam-parceria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 21:45:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[AMEC]]></category>
		<category><![CDATA[convênio]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ENEF]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Global Money Week]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Parceria]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisa]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[Semana Mundial do Investidor]]></category>
		<category><![CDATA[VM]]></category>
		<category><![CDATA[votação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4690</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM e AMEC estendem acordo por 5 anos, destacando conquistas e projetos conjuntos. Educação financeira e pesquisa fortalecem o mercado de capitais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-e-amec-renovam-parceria/">CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais. Em decisão tomada durante a reunião do Colegiado da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) em 29/11/2023, foi aprovado um termo aditivo ao acordo de cooperação entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e a Associação de Investidores no Mercado de Capitais (AMEC), inicialmente firmado em <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-e-amec-firmam-acordo" target="_blank" rel="noopener nofollow">dezembro de 2021</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O convênio, focado na promoção da<a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> educação financeira</a> e em projetos de pesquisa, foi renovado por mais cinco anos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Renovação do Convênio: Avanços, Contribuições e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relacionamento entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e AMEC nos dois anos de vigência do acordo resultou em significativos avanços, com apoio mútuo em diversos eventos e iniciativas educacionais. A Superintendente de Proteção e Orientação aos Investidores (SOI) da CVM, Nathalie Vidual, destaca a importância da continuidade da parceria, ressaltando que a <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> é um dos pilares fundamentais da Autarquia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante esse período, a AMEC participou de eventos relacionados à nova regulamentação de fundos e aos desafios regulatórios. Além disso, contribuiu para a realização do evento anual de aniversário da CVM em conjunto com o CFA Society Brazil. A associação também teve participação ativa em discussões sobre voto múltiplo, distância e na audiência pública da Resolução CVM 59.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Criação de Programas e Materiais de Educação Financeira,</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renovação do convênio prevê a continuidade da criação de programas e materiais de <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a>, o desenvolvimento de projetos de pesquisa para aprimorar as políticas públicas do mercado de capitais, bem como a organização de eventos, palestras e debates sobre temas relevantes para ambas as instituições. Também estão programados o apoio a campanhas educacionais, incluindo a Semana Mundial do Investidor, Global Money Week, Semana ENEF e Semana Estadual de Educação Financeira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente da AMEC, Fábio Coelho, expressa a satisfação em dar continuidade à parceria, destacando a contribuição da associação para o crescimento e amadurecimento do mercado de capitais ao agregar sua vasta experiência e conhecimento técnico ao trabalho realizado pela CVM.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">CVM e AMEC Seguem Fortalecendo a Educação Financeira no Mercado de Capitais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renovação da parceria entre CVM e AMEC reforça o compromisso mútuo com a promoção da <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> e o desenvolvimento do mercado de capitais. A continuidade dessa colaboração estratégica representa um passo importante para fortalecer a conscientização dos investidores e aprimorar as políticas públicas do setor nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-e-amec-renovam-parceria/">CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
