<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Projeções Financeiras &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/projecoes-financeiras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 16:31:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Projeções Financeiras &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>XP Inc Investor Day 2023: Revelações Notáveis no Relatório BTG Pactual</title>
		<link>/xp-inc-investor-day-2023-revelacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:31:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Corporativo]]></category>
		<category><![CDATA[Bruno Constantino]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[competitividade]]></category>
		<category><![CDATA[Conclusões]]></category>
		<category><![CDATA[Ecossistema XP]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[Guilherme Sant’Anna]]></category>
		<category><![CDATA[Jose Berenguer]]></category>
		<category><![CDATA[Metas 2026]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Recomendação de Compra]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[Thiago Maffra]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<category><![CDATA[XP Inc Investor Day 2023]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4909</guid>

					<description><![CDATA[<p>XP Inc Investor Day 2023: Metas Ambiciosas, Expansão do Ecossistema e Projeções Financeiras para 2026 Reveladas em Relatório do BTG Pactual Affiliate Research</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-investor-day-2023-revelacoes/">XP Inc Investor Day 2023: Revelações Notáveis no Relatório BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research analisou detalhadamente o evento do Investor Day 2023 da XP Inc, proporcionando insights valiosos sobre as estratégias e perspectivas futuras da empresa. O relatório destaca as principais apresentações do CEO Thiago Maffra, do Diretor Executivo de Varejo &amp; Distribuição Guilherme Sant’Anna, do CEO do XP Bank Jose Berenguer e do CFO Bruno Constantino.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#principais-destaques-do-relatorio-xp-inc-investor-day">Principais Destaques do Relatório XP Inc Investor Day</a></li><li><a href="#conclusoes-do-relatorio-sobra-a-xp-inc">Conclusões do Relatório sobra a XP Inc </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="principais-destaques-do-relatorio-xp-inc-investor-day"><span style="font-weight: 400;">Principais Destaques do Relatório XP Inc Investor Day</span></h2>



<ul>
<li><b>Diretrizes para 2026: </b><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research compartilha informações cruciais sobre as metas estabelecidas pela XP para 2026, incluindo ganhos de participação de mercado, receitas incrementais provenientes de novos produtos/serviços de varejo e segmentos corporativos e de pequenas e médias empresas. Essas projeções apontam para uma receita robusta e margens mais fortes do que o esperado.</span></li>



<li><b>Abordagem Estratégica: </b><span style="font-weight: 400;">O relatório destaca a visão estratégica do CEO Thiago Maffra, centrada em pessoas e cultura, inovação em serviços financeiros e a busca por uma experiência completa para o cliente. O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research explora as fases de evolução da XP e como a empresa pretende diferenciar-se de bancos tradicionais, focando na entrega de qualidade em toda a jornada do cliente.</span></li>



<li><b>Sistema Poderoso da XP: </b><span style="font-weight: 400;">Os executivos Guilherme Sant’Anna e Jose Berenguer apresentam uma visão abrangente dos negócios de varejo, banco corporativo e do ecossistema como um todo. O relatório destaca oportunidades identificadas na captura de participação de mercado adicional, inovação contínua na plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e a integração única entre o varejo e o banco corporativo.</span></li>



<li><b>Competitividade da XP:</b><span style="font-weight: 400;"> O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research explora as vantagens competitivas que impulsionam a ambiciosa meta de duplicar a participação de mercado no longo prazo. A análise destaca a abordagem única da XP em comparação com os incumbentes, evidenciando diferenciais na oferta de produtos, qualidade do serviço e foco exclusivo em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></li>



<li><b>Projeções Financeiras: </b><span style="font-weight: 400;">O relatório fornece uma análise detalhada das projeções financeiras da XP para 2026, incluindo o crescimento da receita bruta, redução da relação BIS e a expansão das margens EBT. O BTG Pactual Affiliate Research enfatiza a perspectiva positiva da XP, apontando para uma posição mais forte no mercado.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusoes-do-relatorio-sobra-a-xp-inc"><span style="font-weight: 400;">Conclusões do Relatório sobra a XP Inc</span> </h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao finalizar, o CEO Thiago Maffra reitera a confiança na capacidade de criação de valor da XP, destacando uma posição de mercado aprimorada e um modelo de negócios mais diversificado e resiliente. O relatório do <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research conclui que, apesar dos desafios do ambiente macroeconômico, a <a href="https://investors.xpinc.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">XP</a> está adaptando-se de maneira eficaz e busca maior eficiência operacional.</span></p>



<p><b>Observação:</b><span style="font-weight: 400;"> O <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> não identificou notícias significativas ou dados acionáveis durante o evento, reiterando sua recomendação de compra, destacando um potencial para revisão positiva dos ganhos e uma reclassificação no curto prazo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-investor-day-2023-revelacoes/">XP Inc Investor Day 2023: Revelações Notáveis no Relatório BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Destaques do WEG Investor Day pelo BTG Pactual Affiliate Research</title>
		<link>/destaques-do-weg-investor-day/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 14:45:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mobilidade Elétrica]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Sucessão CEO]]></category>
		<category><![CDATA[WEG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4896</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as revelações surpreendentes sobre a sucessão do CEO e as estratégias-chave da WEG, destacadas no relatório do BTG Pactual Affiliate Research. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/destaques-do-weg-investor-day/">Destaques do WEG Investor Day pelo BTG Pactual Affiliate Research</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O relatório do <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> sobre o recente WEG <a href="https://acionando.com/tag/investor-day/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investor Day</a> revela desenvolvimentos cruciais, com destaque para o anúncio inesperado da sucessão do CEO. A análise explora os pontos significativos, enfatizando as jogadas estratégicas da WEG e seu potencial para investidores.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#weg-sucessao-do-ceo-e-foco-estrategico">WEG: Sucessão do CEO e Foco Estratégico</a></li><li><a href="#nova-lideranca-e-agradecimentos">Nova Liderança e Agradecimentos</a></li><li><a href="#revelando-a-mobilidade-eletrica">Revelando a Mobilidade Elétrica</a></li><li><a href="#inovacoes-em-transmissao-distribuicao">Inovações em Transmissão &amp; Distribuição</a></li><li><a href="#disciplina-financeira-e-estrategia-de-crescimento">Disciplina Financeira e Estratégia de Crescimento</a></li><li><a href="#navegando-pela-mudanca-com-confianca">Navegando pela Mudança com Confiança</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="weg-sucessao-do-ceo-e-foco-estrategico"><span style="font-weight: 400;">WEG: Sucessão do CEO e Foco Estratégico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No WEG<a href="https://acionando.com/tag/investor-day/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Investor Day</a>, o relatório do <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca a inesperada saída do CEO Harry Schmelzer Jr. após uma gestão notável de 16 anos. O documento evidencia que o anúncio eclipsou as discussões sobre mobilidade elétrica e transmissão &amp; distribuição, componentes vitais do crescimento futuro da multinacional brasileira. Apesar das preocupações de curto prazo impactando as ações, a análise ressalta que as perspectivas de longo prazo continuam promissoras, reforçando a classificação de Compra do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="nova-lideranca-e-agradecimentos"><span style="font-weight: 400;">Nova Liderança e Agradecimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório identifica <a href="https://www.linkedin.com/in/alberto-kuba-a5846635/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Alberto Kuba</a> como o novo CEO, trazendo uma rica experiência internacional. Destaca ainda que o presidente Décio da Silva fez um discurso inesperado, mas esclarecedor, sobre a identidade corporativa da <span style="font-weight: 400;">multinacional brasileira</span>, expressando gratidão aos CEOs antigo e futuro. Com apenas três CEOs em seus 62 anos de história, a análise enfatiza a cultura e a missão da WEG para o crescimento sustentável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="revelando-a-mobilidade-eletrica"><span style="font-weight: 400;">Revelando a Mobilidade Elétrica</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise aborda a apresentação do portfólio de mobilidade elétrica da WEG, incluindo inversores, powertrains e e-carregadores. Observa-se que o rápido crescimento da indústria de veículos elétricos, tanto no Brasil quanto globalmente, posiciona estrategicamente a WEG. O relatório destaca o foco da empresa em veículos comerciais e a crescente presença em veículos leves, especialmente na indústria de ônibus, alinhando-se com as iniciativas sustentáveis.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacoes-em-transmissao-distribuicao"><span style="font-weight: 400;">Inovações em Transmissão &amp; Distribuição</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Contrastando com os concorrentes, o relatório salienta que a WEG adota uma abordagem abrangente para soluções de transformadores em seu portfólio de T&amp;D. Destaca os últimos desenvolvimentos, como o gerenciamento de frota de subestações e produtos de hidrogênio verde. <a href="https://acionando.com/tag/investidores/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investimentos</a>, principalmente nos EUA, visam capitalizar a crescente demanda por equipamentos de energia e transmissão, mostrando otimismo para o mercado de transformadores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="disciplina-financeira-e-estrategia-de-crescimento"><span style="font-weight: 400;">Disciplina Financeira e Estratégia de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório enfatiza a mensagem de finanças corporativas da WEG, ressaltando o financiamento de oportunidades de crescimento mantendo um balanço conservador. Destaca que, apesar de um breve período de geração de caixa fraca durante a pandemia, a conversão EBITDA normalizada é esperada. A análise aponta o compromisso da empresa com o crescimento sustentável de dois dígitos, envolvendo a expansão em mercados internacionais, exploração de novos mercados e o fortalecimento do núcleo de negócios por meio de fusões e aquisições estratégicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="navegando-pela-mudanca-com-confianca"><span style="font-weight: 400;">Navegando pela Mudança com Confiança</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, o relatório destaca as reviravoltas inesperadas do WEG Investor Day, enfatizando um robusto plano de sucessão e prioridades estratégicas. Apesar das flutuações de curto prazo no mercado, a análise ressalta que o compromisso da empresa com o crescimento de longo prazo e a disciplina financeira a posicionam favoravelmente. Os <a href="https://acionando.com/tag/investidores/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investidores</a> são incentivados a navegar por este período de mudanças com confiança, considerando a trajetória histórica de crescimento da <a href="https://ri.weg.net/" target="_blank" rel="noopener nofollow">WEG</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/destaques-do-weg-investor-day/">Destaques do WEG Investor Day pelo BTG Pactual Affiliate Research</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
