<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartão PicPay Black &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-picpay-black/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:19:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartão PicPay Black &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/cartao-picpay-black-cashback/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:07:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão PicPay Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[PicPay]]></category>
		<category><![CDATA[renda mínima]]></category>
		<category><![CDATA[requisitos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1723</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão PicPay Black: Economize e Desfrute de Vantagens Exclusivas. Melhore Suas Finanças com 1,2% de Cashback e Mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-picpay-black-cashback/">Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O Cartão PicPay <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que se destaca por oferecer uma série de vantagens e benefícios, especialmente em cashback. Se você está procurando um cartão que pode realmente ajudar a economizar dinheiro, continue lendo para descobrir por que o Cartão PicPay Black pode ser a escolha certa para você.</p>
<p>Neste artigo, vamos explorar as vantagens do PicPay Black. Afinal, no mundo dos cartões de crédito, é sempre importante acompanhar as opções disponíveis para garantir que você esteja obtendo o melhor negócio.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão PicPay Black: Cashbeck e Muitos Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão PicPay Black é emitido com a bandeira Mastercard, uma das mais respeitadas e amplamente aceitas em todo o mundo. Para aqueles que buscam um cartão com benefícios exclusivos, o PicPay Black é uma opção atraente. A renda mínima exigida para obter este cartão é de R$ 8.000, e é importante notar que ele é emitido sem cobrança de anuidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma característica notável deste cartão é o programa de cashback, que é uma das razões pelas quais ele atrai muitos consumidores. Os titulares do Cartão PicPaypodem receber 1,2% do valor das compras elegíveis de volta na fatura, o que significa economia real em suas despesas diárias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Cartão PicPay Black oferece acesso a salas VIP em aeroportos em todo o mundo, juntamente com 2 acessos gratuitos no Aeroporto de Guarulhos. Isso pode ser particularmente atraente para viajantes frequentes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros benefícios incluem um serviço de concierge Mastercard Black, assistência global de emergência e uma série de experiências especiais disponíveis na plataforma priceless.com. O cartão também oferece isenção de rolha em mais de 200 restaurantes e participação no programa Mastercard Surpreenda.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens do Cartão PicPay são inegáveis. Com a possibilidade de receber cashback em suas compras, você pode economizar significativamente ao longo do tempo. O programa de recompensas com 1,2% de cashback é um dos melhores do mercado, garantindo que parte do seu dinheiro gasto volte para o seu bolso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o acesso a salas VIP em aeroportos é um benefício que torna as viagens mais agradáveis e confortáveis. Os 2 acessos gratuitos no Aeroporto de Guarulhos são particularmente valiosos para quem viaja com frequência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O serviço de concierge Mastercard Black oferece assistência personalizada 24 horas por dia, ajudando com o planejamento de viagens, reservas de eventos e fornecendo recomendações de restaurantes e serviços. Essa conveniência pode tornar a sua vida mais fácil, especialmente quando você está em movimento.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As experiências especiais disponíveis na plataforma priceless.com proporcionam oportunidades únicas, desde entretenimento até ofertas especiais. Além disso, o Cartão PicPay Black faz parte do programa Mastercard Surpreenda, que oferece uma série de benefícios e descontos exclusivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de todas as vantagens, é importante também considerar as desvantagens do Cartão PicPay. O principal ponto a ser observado é que as versões Black e <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> do cartão têm cobrança de anuidade. No entanto, é importante destacar que, ao solicitar o cartão, você recebe 3 meses de isenção na taxa de anuidade. Após esse período, você pode continuar isento da anuidade se atender a certos requisitos, como gasto mínimo mensal na fatura ou <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no PicPay.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra desvantagem que pode afetar algumas pessoas é o requisito de renda mínima de R$ 8.000. Isso significa que o Cartão PicPay Black pode não estar ao alcance de todos os consumidores.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não Cartão PicPay Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão PicPay Black é uma escolha sólida para quem procura economizar dinheiro em suas compras diárias e desfrutar de benefícios exclusivos, especialmente se você viaja com frequência. O programa de cashback, que oferece 1,2% de retorno sobre suas compras, é uma das características mais atraentes deste cartão. Além disso, os benefícios de acesso a salas VIP em aeroportos, o serviço de concierge Mastercard Black e as ofertas especiais fazem deste cartão uma opção valiosa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante estar ciente das desvantagens, como a cobrança de anuidade para as versões Black e <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> e o requisito de renda mínima. Certifique-se de avaliar cuidadosamente suas necessidades e capacidade financeira antes de solicitar o Cartão PicPay Black. Se você atender aos requisitos e desejar economizar dinheiro em suas despesas cotidianas, este cartão pode ser uma escolha excelente. Lembre-se de que a oferta de isenção de anuidade nos primeiros 3 meses torna mais acessível a experimentação dos benefícios oferecidos.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1DtLzk wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://meajuda.picpay.com/hc/pt-br/categories/360003297112-PicPay-Card" aria-label="Cartão PicPay Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão PicPay Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-picpay-black-cashback/">Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
