<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ESG &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/esg/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 18:06:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>ESG &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</title>
		<link>/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 18:06:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[Balanço]]></category>
		<category><![CDATA[Brand Finance]]></category>
		<category><![CDATA[clientes]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[Great Place to Work]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[Interbrand]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ISE]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[marca]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[porto]]></category>
		<category><![CDATA[Prêmios]]></category>
		<category><![CDATA[qualidade]]></category>
		<category><![CDATA[receitas]]></category>
		<category><![CDATA[Reconhecimento]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Porto lucra R＄ 2,26 bilhões em 2023, com aumento de 24% no último trimestre e destaque nas verticais de negócios.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a>, uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, anunciou um lucro líquido significativo de R＄ 2,26 bilhões no ano de 2023. No último trimestre do mesmo ano, o lucro líquido atingiu a marca de R＄ 688,9 milhões, marcando um aumento de 24% em comparação com o mesmo período do ano anterior. Esses resultados foram divulgados durante a apresentação do balanço consolidado da empresa, revelando indicadores positivos em todas as suas verticais de negócios: <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto Seguro</a>, Porto Saúde e Porto Bank.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</a></li><li><a href="#rentabilidade-e-eficiencia-operacional">Rentabilidade e Eficiência Operacional</a></li><li><a href="#digitalizacao-e-interatividade">Digitalização e Interatividade</a></li><li><a href="#destaque-nas-verticais-de-negocios">Destaque nas Verticais de Negócios</a></li><li><a href="#reconhecimento-e-premiacoes">Reconhecimento e Premiações</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios"><span style="font-weight: 400;">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No quarto trimestre de 2023, a receita total da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> aumentou 9,5% em comparação com o mesmo período do ano anterior, atingindo R＄ 8,4 bilhões. No acumulado do ano, a receita total chegou a R＄ 31,7 bilhões, representando um aumento significativo de 16,2% em relação ao ano anterior. Esse crescimento é atribuído à expansão orgânica dos negócios, à incorporação dos clientes da CDF e à forte relação com os mais de 37 mil corretores parceiros da empresa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="rentabilidade-e-eficiencia-operacional"><span style="font-weight: 400;">Rentabilidade e Eficiência Operacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O retorno sobre as aplicações financeiras geridas pela Tesouraria da<a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Porto</a> atingiu R＄ 378,2 milhões no último trimestre de 2023, refletindo uma rentabilidade equivalente a 106,7% do CDI. Além disso, o índice de eficiência operacional recorrente melhorou, alcançando 11,7% tanto no quarto trimestre quanto no ano acumulado de 2023. Esses resultados demonstram os ganhos de produtividade observados pela empresa no período.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="digitalizacao-e-interatividade"><span style="font-weight: 400;">Digitalização e Interatividade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> registrou um total de 49 milhões de interações e atendimentos digitais no último trimestre de 2023. Além disso, 53% dos acionamentos para serviços de carro ou residência foram feitos por meio do Super App e do WhatsApp. Essa digitalização das operações tem sido um foco estratégico da empresa para melhorar a experiência do cliente e aumentar a eficiência dos serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaque-nas-verticais-de-negocios"><span style="font-weight: 400;">Destaque nas Verticais de Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Seguros, os prêmios do quarto trimestre avançaram 4,3% em comparação com o mesmo período do ano anterior. O segmento Patrimonial teve um crescimento expressivo de 15,8%, impulsionado pelo forte desempenho dos seguros Patrimoniais Empresariais, que cresceram 21,0%. Já na vertical de Saúde, as receitas cresceram 48,4% em relação ao quarto trimestre de 2022, destacando-se a expansão significativa dos prêmios do Seguro Saúde, que cresceram 52,9%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Serviços Financeiros, as receitas totais superaram R＄ 1,3 bilhão no trimestre, com um crescimento de 10,9% em relação ao mesmo período do ano anterior. Esse crescimento é impulsionado principalmente pelo aumento de 22,0% nas receitas de Consórcio e pelo incremento de 160 mil negócios na vertical.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reconhecimento-e-premiacoes"><span style="font-weight: 400;">Reconhecimento e Premiações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://www.portoseguro.com.br/institucional/sobre-a-porto-seguro" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Porto</a> foi reconhecida como a segunda marca mais forte do país pela Brand Finance e a 16ª marca mais valiosa pela Interbrand. Além disso, foi eleita uma das dez melhores empresas para se trabalhar pelo ranking do GPTW na categoria de maiores empresas do Brasil. Essas premiações destacam o compromisso da empresa com a excelência em seus serviços e a valorização de seus colaboradores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses resultados positivos reforçam a posição da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> como uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, demonstrando sua capacidade de crescimento sustentável e seu compromisso com a satisfação dos clientes e a geração de valor para os acionistas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ESG no Brasil: KPMG Destaca Impacto Financeiro Crescente nas Empresas</title>
		<link>/esg-no-brasil-kpmg-destaca-impacto-financeiro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:00:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Cenário Corporativo]]></category>
		<category><![CDATA[Especialistas ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão Responsável]]></category>
		<category><![CDATA[impacto financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Implementação ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[Lealdade do Cliente]]></category>
		<category><![CDATA[Métricas ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Práticas ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Reputação de Marca]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6069</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estudo da KPMG aponta que empresas com boas práticas ESG são vistas como investimentos mais atraentes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/esg-no-brasil-kpmg-destaca-impacto-financeiro/">ESG no Brasil: KPMG Destaca Impacto Financeiro Crescente nas Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A influência das práticas <a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG (</a>Ambientais, Sociais e de Governança) nas finanças das empresas brasileiras está se intensificando, revela a análise da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>. O emprego eficaz dessa estratégia não só impulsiona o crescimento sustentável, mas também atua como um escudo contra riscos ambientais e sociais que podem impactar negativamente os negócios.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#reputacao-e-lealdade-a-marca-o-papel-das-praticas-esg-no-contexto-empresarial-brasileiro">Reputação e Lealdade à Marca: O Papel das Práticas ESG no Contexto Empresarial Brasileiro</a></li>
<li><a href="#a-importancia-de-definir-valores-e-metas-para-uma-gestao-responsavel">A Importância de Definir Valores e Metas para Uma Gestão Responsável</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="reputacao-e-lealdade-a-marca-o-papel-das-praticas-esg-no-contexto-empresarial-brasileiro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Reputação e Lealdade à Marca: O Papel das Práticas ESG no Contexto Empresarial Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A KPMG destaca que, além do apelo aos investidores, as empresas com padrões sólidos de <a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> usufruem de uma reputação aprimorada, fortalecendo relações com clientes e fomentando a fidelidade à marca. Para <a href="https://www.linkedin.com/in/pietrotm/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Pietro Moschetta</a>, sócio de Mercados Regionais da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a> no Brasil, esse movimento vai além da responsabilidade corporativa, transformando efetivamente o mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Conforme os investidores direcionam sua preferência para práticas sustentáveis, as corporações ajustam suas estratégias para atender a essas expectativas. O<a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a>, antes associado a sentimentos altruístas, agora desempenha um papel crítico na estabilidade financeira das empresas.</span></p>



<h2 id="a-importancia-de-definir-valores-e-metas-para-uma-gestao-responsavel" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Importância de Definir Valores e Metas para Uma Gestão Responsável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/maria-eugenia-buosi-msc-7b00618/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Maria Eugênia Buosi</a>, sócia de <a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> em Finanças da <a href="https://kpmg.com/br/pt/home.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">KPMG</a> no Brasil, enfatiza que a implementação bem-sucedida dessas estratégias exige a definição clara de valores e metas, bem como a integração desses princípios em todas as operações, acompanhada de métricas para monitorar o progresso. Essas práticas indicam uma gestão responsável e uma visão de longo prazo, tornando as empresas brasileiras mais atrativas para investidores.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/esg-no-brasil-kpmg-destaca-impacto-financeiro/">ESG no Brasil: KPMG Destaca Impacto Financeiro Crescente nas Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</title>
		<link>/o-investidor-esg-como-investir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[boas práticas]]></category>
		<category><![CDATA[greenwashing]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento ético]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6026</guid>

					<description><![CDATA[<p>A agenda ESG está cada vez mais forte, mas é preciso tomar cuidado com o greenwashing. Claudinei Elias, fundador e CEO da Bravo GRC, aponta cinco dicas para ajudar investidores a tomarem decisões mais acertadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-investidor-esg-como-investir/">O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O investidor <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> é aquele que busca investir em empresas que tenham práticas sustentáveis e responsáveis. Essa agenda vem ganhando cada vez mais força nos últimos anos, à medida que os investidores se tornam mais conscientes da importância da sustentabilidade para o futuro do planeta e dos negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante tomar cuidado com o greenwashing, que é a prática de empresas que divulgam uma imagem falsa de sustentabilidade. Isso pode confundir os investidores e prejudicar empresas que realmente se preocupam com a sustentabilidade.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block has-medium-font-size"><nav>
<ol>
<li><a href="#a-jornada-do-investidor-esg">A jornada do investidor ESG</a></li>
<li><a href="#o-futuro-e-sustentavel-o-investidor-esg-esta-preparado">O futuro é sustentável: o investidor ESG está preparado</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="a-jornada-do-investidor-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A jornada do investidor ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Pensando em ajudar os investidores a tomarem decisões mais acertadas, <a href="https://www.linkedin.com/in/claudinei-elias/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Claudinei Elias</a>, fundador e CEO da <a href="https://www.linkedin.com/company/bravogrc/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bravo GRC</a>, aponta cinco dicas para quem quer investir em boas práticas em 2024:</span></p>



<h3 id="comece" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Comece</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas que integram uma estratégia<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a> em sua tomada de decisão estão mais conscientes dos riscos que o cercam, consequentemente diminuindo o impacto de riscos negativos e tirando maior proveito de oportunidades. Essas empresas diminuem seu risco reputacional e apresentam maior confiabilidade nas suas operações.</span></p>



<h3 id="conheca-os-diversos-tipos-de-investimento-que-existem-dentro-do-universo-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conheça os diversos tipos de investimento que existem dentro do universo ESG</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> Existem diversas formas de investir em “ESG”, podendo ser uma opção investir em uma única empresa que atenda e absorva os requisitos <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. As ETF’s contêm diversas empresas de segmentos diferentes, diminuindo o risco setorial, mas mantendo o valor da sustentabilidade. Lembrando também que o universo ESG apresenta fundos de impacto, principalmente voltados para desenvolvimento social e climático.</span></p>



<h3 id="defina-seus-criterios-prioridades-e-apetite-ao-risco" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Defina seus critérios, prioridades e apetite ao risco</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante saber que o mundo do <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> é bastante complexo, abarcando diversos indicadores e propostas. O investidor ESG pode escolher uma em específico para trazer enfoque, como por exemplo empresas de energia renovável que estão auxiliando a transição da matriz brasileira. Outro exemplo é determinar o seu apetite ao risco, algumas empresas bastante inovadoras em questões de sustentabilidade também são empresas que podem carregar um maior risco de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>



<h3 id="verifique-a-possibilidade-de-greenwashing-socialwashing-e-pinkwashing" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Verifique a possibilidade de greenwashing, socialwashing e pinkwashing</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> O greenwashing é um problema que vem atormentando o mercado no que se refere ao tema de <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. Claro que é muito difícil identificar o greenwashing dentro das empresas, mas muitas vezes pesquisas rápidas, em sites de notícias, podem conter informações valiosas sobre a verdadeira reputação da empresa quanto aos seus funcionários, clientes, fornecedores etc.</span></p>



<h3 id="saiba-integrar-o-esg-no-seu-portfolio" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Saiba integrar o ESG no seu portfólio</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Não é recomendado que os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> com viés em <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> sejam a totalidade de seu <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, e sim, parte de uma estratégia melhor, fazendo com que seu portfólio mitigue riscos de várias frentes. Por exemplo, uma carteira com renda fixa (mitigando riscos de mercado), empresas ESG de energia (mitiga riscos de transição) e ativos dolarizados (mitiga riscos Brasil).</span></p>



<h2 id="o-futuro-e-sustentavel-o-investidor-esg-esta-preparado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro é sustentável: o investidor ESG está preparado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas dicas, os investidores podem aumentar suas chances de investir em empresas que realmente colocam a sustentabilidade em prática. Isso não apenas contribui para um futuro mais sustentável, mas também pode gerar retornos financeiros mais sólidos no longo prazo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-investidor-esg-como-investir/">O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Descarbonização: Vibra investe em startup para acelerar redução de emissões</title>
		<link>/descarbonizacao-vibra-investe-em-startup/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:33:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[DEEP]]></category>
		<category><![CDATA[Descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[Energias Renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Transição Energética]]></category>
		<category><![CDATA[Vibra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6095</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Vibra, líder no mercado brasileiro de distribuição de combustíveis e lubrificantes, anunciou na última terça-feira (19) um investimento de R$ 5,75 milhões na startup DEEP, que desenvolve soluções tecnológicas para a identificação e aferição de impactos sociais e ambientais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/descarbonizacao-vibra-investe-em-startup/">Descarbonização: Vibra investe em startup para acelerar redução de emissões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A parceria entre a Vibra e a DEEP acelera a descarbonização com serviços de diagnóstico de emissões de <a href="https://acionando.com/?s=Descarboniza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">emissões de gases</a> do efeito estufa (GEE) mais completo e assertivo. Com isso, a Vibra poderá ajudar seus clientes a reduzir suas emissões e, consequentemente, acelerar a transição energética.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#deep-ferramenta-para-ajudar-empresas-a-acelerar-a-descarbonizacao">DEEP: ferramenta para ajudar empresas a acelerar a descarbonização </a></li><li><a href="#vibra-acelera-descarbonizacao-com-investimento-em-startup">Vibra acelera descarbonização com investimento em startup</a></li><li><a href="#parceria-entre-vibra-e-deep-e-importante-passo-para-transicao-energetica-no-brasil">Parceria entre Vibra e DEEP é importante passo para transição energética no Brasil</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="deep-ferramenta-para-ajudar-empresas-a-acelerar-a-descarbonizacao"><span style="font-weight: 400;">DEEP: ferramenta para ajudar empresas a acelerar a descarbonização&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A DEEP é uma startup com sede em São Paulo que desenvolve uma plataforma que permite aos usuários calcular e monitorar suas emissões de <a href="https://acionando.com/?s=Descarboniza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">GEE</a> de forma automatizada e precisa. A plataforma da DEEP é baseada em um modelo de inteligência artificial que é capaz de identificar e quantificar as emissões de uma empresa em diferentes setores, como energia, transporte, indústria e agricultura.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“A transição energética é uma realidade e nós temos um papel fundamental junto aos nossos clientes para construir essa ponte. Com o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> na DEEP, passamos a ter uma ferramenta excelente para quantificar de forma bastante objetiva as emissões de cada cliente e com isso planejar as melhores formas para o atingimento das metas de redução de gases de efeito estufa”, afirma Clarissa Sadock, vice-presidente de Energias Renováveis e ESG da Vibra.</span></p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="vibra-acelera-descarbonizacao-com-investimento-em-startup"><span style="font-weight: 400;">Vibra acelera descarbonização com investimento em startup</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> na DEEP reforça as ações de Vibra no caminho da <a href="https://acionando.com/?s=Descarboniza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">descarbonização</a>. Ao longo dos últimos anos, a companhia vem construindo um robusto portfólio de energias renováveis com investimento em torno de R$ 4 bilhões em parcerias, aquisições e JVs com empresas como a Comerc, Zeg, Evolua e EZVolt. Entre as ações mais recentes, esteve o lançamento da Mesa de Operações de Créditos de Carbono, em parceria com a Comerc, uma solução de compensação de CO2 por meio da compra de créditos de carbono e I-REC.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o apoio da principal empresa de tecnologia e da principal companhia de distribuição de energia do país, essa rodada representa um importante passo na estratégia da DEEP de acelerar seu crescimento e, até 2030, ser a principal empresa de mensuração de impacto da América Latina, com uma participação de 50% nas empresas que medem e divulgam suas emissões no Brasil”, afirma Arthur Covatti, CEO da DEEP.</span></p>
</blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="parceria-entre-vibra-e-deep-e-importante-passo-para-transicao-energetica-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Parceria entre Vibra e DEEP é importante passo para transição energética no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A parceria entre a Vibra e a<a href="https://deepesg.com/?gad_source=1&amp;gclid=CjwKCAiAyp-sBhBSEiwAWWzTnstQi3aJibJena1X6yFC3W42vaR-Pke60I_f0BhPzh_myannmbbOYhoCK38QAvD_BwE" target="_blank" rel="noopener nofollow"> DEEP</a> é um importante passo para a transição energética no Brasil. A união da expertise da <a href="https://www.vibraenergia.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Vibra</a> no setor de energia com a tecnologia da <a href="https://deepesg.com/?gad_source=1&amp;gclid=CjwKCAiAyp-sBhBSEiwAWWzTnstQi3aJibJena1X6yFC3W42vaR-Pke60I_f0BhPzh_myannmbbOYhoCK38QAvD_BwE" target="_blank" rel="noopener nofollow"> DEEP</a> vai permitir que as empresas brasileiras acelerem a descarbonização com diagnósticos mais precisos sobre suas emissões de <a href="https://acionando.com/?s=Descarboniza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">GEE</a> de forma mais eficiente e eficaz.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/descarbonizacao-vibra-investe-em-startup/">Descarbonização: Vibra investe em startup para acelerar redução de emissões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Investimento de Impacto: 5 dicas para combinar retorno financeiro e social</title>
		<link>/investimento-de-impacto-5-dicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 11:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo social]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[impacto financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Impacto Social]]></category>
		<category><![CDATA[intencionalidade]]></category>
		<category><![CDATA[investimento de impacto]]></category>
		<category><![CDATA[Itali Collini]]></category>
		<category><![CDATA[mercado endereçável]]></category>
		<category><![CDATA[Modelo de Negócio]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios de Impacto]]></category>
		<category><![CDATA[retorno financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[roadmap]]></category>
		<category><![CDATA[social]]></category>
		<category><![CDATA[time]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6009</guid>

					<description><![CDATA[<p>O investimento de impacto é uma tendência crescente no mundo, com investidores cada vez mais buscando oportunidades para gerar impacto positivo no mundo e, ao mesmo tempo, obter retorno financeiro. Mas como combinar esses dois objetivos aparentemente opostos? Itali Collini, diretora da Potencia Ventures, grupo de investimento de impacto social, compartilha 5 dicas para ajudar [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/investimento-de-impacto-5-dicas/">Investimento de Impacto: 5 dicas para combinar retorno financeiro e social</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Investimento+de+Impacto" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento de impacto</a> é uma tendência crescente no mundo, com investidores cada vez mais buscando oportunidades para gerar impacto positivo no mundo e, ao mesmo tempo, obter retorno financeiro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Mas como combinar esses dois objetivos aparentemente opostos?</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/italicollini/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Itali Collini</a>, diretora da Potencia Ventures, grupo de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> de impacto social, compartilha 5 dicas para ajudar os investidores a encontrar o caminho certo.</span></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-full wp-image-4568"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="417" height="521" class="wp-image-4568" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365.png" alt="Investimento de Impacto" title="Investimento de Impacto: 5 dicas para combinar retorno financeiro e social 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365.png 417w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365-240x300.png 240w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365-150x187.png 150w" sizes="(max-width: 417px) 100vw, 417px" />
<figcaption class="wp-element-caption">Itali Collini</figcaption>
</figure>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#1-comece-com-o-impacto">1. Comece com o impacto</a></li>
<li><a href="#2-analise-o-time">2. Analise o time</a></li>
<li><a href="#3-entenda-o-modelo-de-negocio">3. Entenda o modelo de negócio</a></li>
<li><a href="#4-avalie-o-mercado">4. Avalie o mercado</a></li>
<li><a href="#5-acompanhe-o-progresso">5. Acompanhe o progresso</a></li>
<li><a href="#investimento-de-impacto-o-caminho-para-um-mundo-melhor">Investimento de impacto: o caminho para um mundo melhor</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="1-comece-com-o-impacto" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Comece com o impacto</span></h2>
<blockquote class="wp-block-quote"><cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O impacto é o que diferencia o <a href="https://acionando.com/?s=Investimento+de+Impacto" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento de impacto</a> de outros tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>&#8221;, diz Itali. &#8220;É importante que os investidores estejam comprometidos com o impacto social ou ambiental que querem gerar com seus <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.&#8221;</span></cite></blockquote>
<!-- /wp:quote -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">Por isso, a primeira dica é avaliar a intencionalidade dos fundadores da empresa. Eles realmente têm um compromisso com o impacto? O impacto é um objetivo central do negócio ou apenas uma consequência secundária?</span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="2-analise-o-time" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Analise o time</span></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:quote -->
<blockquote class="wp-block-quote"><!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo que os fundadores tenham um forte compromisso com o impacto, ainda é importante avaliar sua capacidade de executá-lo.</span></p>
<!-- /wp:paragraph --><cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O time é essencial para o sucesso de qualquer negócio, mas é ainda mais importante para negócios de impacto&#8221;, diz Itali. &#8220;Os empreendedores precisam ter as habilidades e a experiência necessárias para gerar impacto e, ao mesmo tempo, construir um negócio sustentável.&#8221;</span></cite></blockquote>
<!-- /wp:quote -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="3-entenda-o-modelo-de-negocio" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3. Entenda o modelo de negócio</span></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:quote -->
<blockquote class="wp-block-quote"><!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">O modelo de negócio é outro fator fundamental para o sucesso de um <a href="https://acionando.com/?s=Investimento+de+Impacto" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento de impacto</a>.</span></p>
<!-- /wp:paragraph --><cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O modelo de negócio precisa ser viável financeiramente para garantir o retorno ao investidor&#8221;, diz Itali. &#8220;Mas também precisa ser capaz de gerar impacto social ou ambiental.&#8221;</span></cite></blockquote>
<!-- /wp:quote -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">É importante avaliar a capacidade do negócio de gerar receita, os custos envolvidos, o público-alvo e as estratégias de crescimento.</span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="4-avalie-o-mercado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4. Avalie o mercado</span></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:quote -->
<blockquote class="wp-block-quote"><!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">O mercado também é um fator importante a ser considerado.</span></p>
<!-- /wp:paragraph --><cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O mercado precisa ser grande o suficiente para absorver o crescimento do negócio&#8221;, diz Itali. &#8220;Se o mercado for muito pequeno, o negócio não terá a oportunidade de gerar impacto e lucro.&#8221;</span></cite></blockquote>
<!-- /wp:quote -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">É importante avaliar o tamanho do mercado, o crescimento do mercado e a concorrência.</span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="5-acompanhe-o-progresso" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5. Acompanhe o progresso</span></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:quote -->
<blockquote class="wp-block-quote"><!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">Após o investimento, é importante acompanhar o progresso da empresa para garantir que ela esteja no caminho certo.</span></p>
<!-- /wp:paragraph --><cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O impacto é um processo contínuo&#8221;, diz Itali. &#8220;É importante monitorar o impacto da empresa para garantir que ela esteja cumprindo suas metas.&#8221;</span></cite></blockquote>
<!-- /wp:quote -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">Os investidores podem acompanhar o progresso da empresa por meio de relatórios, reuniões e visitas.</span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="investimento-de-impacto-o-caminho-para-um-mundo-melhor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Investimento de impacto: o caminho para um mundo melhor</span></h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">A combinação de retorno financeiro e social nos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> é um desafio, mas é possível alcançar resultados positivos quando os investidores adotam uma abordagem estratégica e criteriosa.</span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir as dicas de Itali Collini, os investidores podem aumentar as chances de encontrar oportunidades de investimento que geram impacto positivo no mundo e, ao mesmo tempo, geram retorno financeiro.</span></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><span style="font-weight: 400;">Para saber mais sobre <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> de impacto, visite o site da <a href="http://www.potenciaventures.net/?locale=pt" target="_blank" rel="noopener nofollow">Potencia Ventures</a>.</span></p>
<!-- /wp:paragraph --><p>O post <a rel="nofollow" href="/investimento-de-impacto-5-dicas/">Investimento de Impacto: 5 dicas para combinar retorno financeiro e social</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setor Bancário: CEOs Antecipam Tendências em Pesquisa da KPMG</title>
		<link>/setor-bancario-ceos-antecipam-tendencias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:01:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[CEOs Bancários]]></category>
		<category><![CDATA[contratações]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Global]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas Setoriais]]></category>
		<category><![CDATA[Pesquisa KPMG 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências Bancárias]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5730</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as mudanças nas abordagens estratégicas dos CEOs do setor bancário e as principais tendências destacadas na pesquisa da KPMG para 2023.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/setor-bancario-ceos-antecipam-tendencias/">Setor Bancário: CEOs Antecipam Tendências em Pesquisa da KPMG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa &#8220;2023 Banking CEO Outlook&#8221;, conduzida pela <a href="https://acionando.com/tag/kpmg/" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a> com 142 CEOs do <a href="https://acionando.com/?s=Setor+Banc%C3%A1rio" rel="nofollow noopener" target="_blank">setor bancário</a> global, oferece insights sobre as perspectivas e estratégias desses líderes. O estudo destaca nuances nas expectativas de crescimento, inovação e sustentabilidade.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desafios-e-oportunidades-em-meio-a-incerteza">Desafios e Oportunidades em Meio à Incerteza</a></li><li><a href="#estrategias-de-crescimento-e-inovacao">Estratégias de Crescimento e Inovação</a></li><li><a href="#compromisso-com-esg-e-planejamento-de-pessoal">Compromisso com ESG e Planejamento de Pessoal</a></li><li><a href="#reflexoes-para-o-futuro-do-setor-bancario">Reflexões para o Futuro do Setor Bancário</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-oportunidades-em-meio-a-incerteza"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Oportunidades em Meio à Incerteza</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar da confiança global na economia, os CEOs expressam cautela em relação às próprias empresas, com a expectativa de crescimento no <a href="https://acionando.com/?s=Setor+Banc%C3%A1rio" rel="nofollow noopener" target="_blank">setor bancário</a> reduzida. A pesquisa aponta para a influência de fatores como taxas de juros e políticas de inflação, levando os executivos a adotarem abordagens prudentes em fusões e aquisições.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrategias-de-crescimento-e-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Estratégias de Crescimento e Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CEOs revelam um foco significativo em tecnologias disruptivas, com 73% identificando a Inteligência Artificial (IA) generativa como a oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> mais crucial. A pesquisa destaca o otimismo em relação aos benefícios da IA generativa, embora desafios como competências tecnológicas e custos de implementação sejam reconhecidos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-esg-e-planejamento-de-pessoal"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com ESG e Planejamento de Pessoal</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo evidencia o compromisso contínuo do <a href="https://acionando.com/?s=Setor+Banc%C3%A1rio" rel="nofollow noopener" target="_blank">setor bancário</a> com fatores ESG, sendo incorporados como geradores de valor. Os CEOs apontam para áreas específicas, como relacionamento com clientes, alocação de capitais e desempenho financeiro, onde as estratégias ESG têm impacto significativo. A pesquisa também revela uma visão estável sobre contratações internas, com 87% planejando aumentar a equipe nos próximos três anos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexoes-para-o-futuro-do-setor-bancario"><span style="font-weight: 400;">Reflexões para o Futuro do Setor Bancário</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os <a href="https://kpmg.com/xx/en/home/insights/2023/11/kpmg-2023-banking-ceo-outlook.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">resultados da pesquisa</a> oferecem uma visão aprofundada das dinâmicas em jogo no<a href="https://acionando.com/?s=Setor+Banc%C3%A1rio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> setor bancário</a>, indicando uma abordagem estratégica em meio à incerteza econômica. Os CEOs estão atentos às oportunidades de inovação, ao compromisso com a sustentabilidade e ao desenvolvimento de equipes capacitadas para enfrentar os desafios futuros.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1n8mxh wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://kpmg.com/xx/en/home/insights/2023/11/kpmg-2023-banking-ceo-outlook.html" aria-label="Acesse a pesquisa" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Acesse a pesquisa                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/setor-bancario-ceos-antecipam-tendencias/">Setor Bancário: CEOs Antecipam Tendências em Pesquisa da KPMG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</title>
		<link>/praticas-esg-80-das-empresas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 18:15:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Alimentos e Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[biodiversidade]]></category>
		<category><![CDATA[Desmatamento]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Gênero]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[Monitoramento de Fornecedores]]></category>
		<category><![CDATA[Pesquisa ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5485</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cerca de 80% das empresas do setor de alimentos e bebidas enfrentam desafios significativos no monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, segundo pesquisa recente da KPMG. A análise abrangente também revelou lacunas na representatividade de gênero e monitoramento de recursos hídricos, destacando a necessidade de ações mais robustas no âmbito das práticas ESG. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/praticas-esg-80-das-empresas/">Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Cerca de 80% das empresas do setor de alimentos e bebidas enfrentam desafios significativos no monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, segundo pesquisa recente da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>. A análise abrangente também revelou lacunas na representatividade de gênero e monitoramento de recursos hídricos, destacando a necessidade de ações mais robustas no âmbito das práticas <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#praticas-esg-no-setor-pontuacoes-medias-revelam-lacunas-na-biodiversidade-e-desmatamento">Práticas ESG no Setor: Pontuações Médias Revelam Lacunas na Biodiversidade e Desmatamento</a></li><li><a href="#desdobramentos-e-futuro-esg-pontos-de-atencao-e-oportunidades-emergentes">Desdobramentos e Futuro ESG: Pontos de Atenção e Oportunidades Emergentes</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="praticas-esg-no-setor-pontuacoes-medias-revelam-lacunas-na-biodiversidade-e-desmatamento"><span style="font-weight: 400;">Práticas ESG no Setor: Pontuações Médias Revelam Lacunas na Biodiversidade e Desmatamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário empresarial brasileiro, empresas do setor de alimentos e bebidas estão enfrentando obstáculos substanciais no cumprimento de práticas ambientais, sociais e de governança (<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>), de acordo com uma pesquisa recente conduzida pela<a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> KPMG</a>. A análise envolveu 28 empresas do setor, destacando áreas críticas que demandam atenção imediata.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa revelou que aproximadamente 80% das empresas investigadas não divulgam práticas de monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, tais como desmatamento, direitos humanos, trabalhistas, questões tributárias e de licenciamento. Além disso, o mesmo percentual não revelou contar com representatividade de gênero igual ou superior a 20% em cargos da alta administração.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O score médio <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> das empresas ficou em 45,9%, indicando a necessidade de melhorias substanciais em suas práticas. A pesquisa também destacou um descompasso entre empresas de maior porte, com alcance internacional, e aquelas de menor porte atuando em âmbito nacional. As empresas internacionais, sujeitas a pressões regulatórias mais rigorosas, obtiveram resultados superiores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desdobramentos-e-futuro-esg-pontos-de-atencao-e-oportunidades-emergentes"><span style="font-weight: 400;">Desdobramentos e Futuro ESG: Pontos de Atenção e Oportunidades Emergentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa apontam para um cenário desafiador no setor, mas também revelam oportunidades para avanços significativos em práticas<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a>. A média geral das 28 empresas indicou que o tópico com pior desempenho foi biodiversidade e desmatamento, com uma pontuação de 25,13%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios, as empresas apresentaram melhores resultados, na média, nos tópicos relacionados a problemas de governança (74,95%), polêmicas com stakeholders (73,15%) e impactos ambientais (69,24%). O <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em ações sustentáveis representou 27% do <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> total do setor, indicando uma conscientização crescente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Maria Eugênia Buosi, sócia de gerenciamento de riscos em<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a> da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>, destaca que as empresas podem acessar recursos financeiros diferenciados ao se valerem da emissão de títulos temáticos, proporcionando robustez à jornada ESG.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa completa está disponível [<a href="https://kpmg.com/br/pt/home/insights/2023/09/alimentos-bebidas-estudo-analisa-tendencias-esg-setor.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">aqui</a>]</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/praticas-esg-80-das-empresas/">Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</title>
		<link>/bs2-anuncia-denise-hills/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acadêmico]]></category>
		<category><![CDATA[administração de empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Digital]]></category>
		<category><![CDATA[BS2]]></category>
		<category><![CDATA[Cambridge University]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[Comitê ESG]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[Conselho de Administração]]></category>
		<category><![CDATA[Denise Hills]]></category>
		<category><![CDATA[dimensões ESG]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Fipe - USP]]></category>
		<category><![CDATA[fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Integridade]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Unibanco]]></category>
		<category><![CDATA[jornada unificada]]></category>
		<category><![CDATA[liderança]]></category>
		<category><![CDATA[Marcos Magalhães]]></category>
		<category><![CDATA[Movimento Transparência 100%]]></category>
		<category><![CDATA[Natura]]></category>
		<category><![CDATA[negócios inclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global da ONU]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma de autosserviço]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção à corrupção]]></category>
		<category><![CDATA[Selo Pró-Ética]]></category>
		<category><![CDATA[Soluções financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Sustainability Leadership Programme]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[trajetória profissional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Denise Hills, Renomada Executiva em Sustentabilidade, Reforça o Time de ESG do BS2</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bs2-anuncia-denise-hills/">BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BS2, pioneiro<a href="https://acionando.com/?s=banco+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco digital </a>especializado em empresas, confirma Denise Hills como a mais recente integrante externa do seu Comitê <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. Denise, renomada referência em sustentabilidade empresarial no Brasil, soma mais de 30 anos de experiência no mercado. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com trajetória destacada em grandes corporações, ela desempenhará papel fundamental na integração de estratégia, sustentabilidade e inovação no âmbito dos negócios do banco.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trajetoria-em-grandes-empresas">Trajetória em Grandes Empresas</a></li><li><a href="#compromisso-com-dimensoes-esg">Compromisso com Dimensões ESG</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trajetoria-em-grandes-empresas"><span style="font-weight: 400;">Trajetória em Grandes Empresas</span></h2>


<div class="wp-block-image wp-image-5374 size-medium">
<figure class="alignleft"><img decoding="async" width="258" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-258x300.jpg" alt="BS2" class="wp-image-5374" title="BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-258x300.jpg 258w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-150x174.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962.jpg 460w" sizes="(max-width: 258px) 100vw, 258px" /><figcaption class="wp-element-caption">Denise Hills, mais nova membro externo do Comitê de ESG do BS2</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Ao longo de sua carreira, Denise ocupou posições de liderança em áreas cruciais, incluindo inovação, educação financeira, sustentabilidade e negócios inclusivos no Itaú Unibanco. Nos últimos quatro anos, esteve à frente da diretoria de sustentabilidade da Natura na América Latina. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Seu perfil acadêmico inclui graduação em administração de empresas, pós-graduação em economia na Fipe &#8211; USP, e participação no Sustainability Leadership Programme pela Cambridge University, entre outros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A adição de Denise fortalece a atuação do banco digital em <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>, reforçando seus compromissos éticos, transparentes e íntegros. Marcos Magalhães, CEO e membro do Conselho de Administração do BS2, destaca o compromisso da instituição em estruturar operações alinhadas às dimensões ambientais, sociais e de governança corporativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Denise expressa sua satisfação em contribuir com sua expertise ao Comitê ESG do banco, ressaltando a consonância da agenda <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> do banco com seu histórico na definição e aceleração estratégica, planejamento e implementação de programas de sustentabilidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-dimensoes-esg"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com Dimensões ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Comitê <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> do BS2, criado em 2021, visa assegurar práticas sustentáveis no dia a dia do banco, alinhando-se à transição para uma economia verdadeiramente sustentável. O BS2 é signatário do Pacto Global da ONU desde 2020, a primeira instituição financeira a aderir ao Movimento Transparência 100%, e recentemente conquistou o selo Pro-Ética, reconhecendo seu comprometimento com integridade e prevenção à corrupção e fraudes.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sobre o BS2</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.bancobs2.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BS2</a> é um <a href="https://acionando.com/?s=banco+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco digital</a> que oferece diversas soluções financeiras e tecnológicas para empresas. Com uma plataforma de autosserviço completa, busca simplificar e desburocratizar a rotina financeira de pequenas e médias empresas em uma jornada unificada.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bs2-anuncia-denise-hills/">BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</title>
		<link>/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Dow Jones Sustainability Index]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Renner]]></category>
		<category><![CDATA[moda]]></category>
		<category><![CDATA[Práticas Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5357</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lojas Renner S.A. - Líder Mundial de Moda em Sustentabilidade, Pontuação Recorde no DJSI 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/">Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> S.A., única representante do varejo brasileiro no Dow Jones <a href="https://acionando.com/tag/sustentabilidade/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustainability</a> Index (DJSI), conquista, pelo terceiro ano consecutivo, o posto de líder mundial entre as varejistas de moda no renomado índice de sustentabilidade. Com uma pontuação que subiu de 76 para 79 em 2023, a empresa destaca sua consistência e evolução nas práticas ambientais, sociais e de governança.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#lojas-renner-desempenho-notavel-no-cenario-global-de-sustentabilidade">Lojas Renner: Desempenho Notável no Cenário Global de Sustentabilidade</a></li><li><a href="#compromisso-continuo-com-a-sustentabilidade-e-inovacao">Compromisso Contínuo com a Sustentabilidade e Inovação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="lojas-renner-desempenho-notavel-no-cenario-global-de-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">Lojas Renner: Desempenho Notável no Cenário Global de Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do DJSI, que avaliou cerca de 7,8 mil empresas globalmente, posiciona a <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">varejsta de moda</a> como a terceira colocada no varejo geral, consolidando sua presença entre as três primeiras classificadas desde 2021. A empresa se destaca não apenas por sua liderança no segmento de moda, mas também por sua posição de relevância em âmbito global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo-com-a-sustentabilidade-e-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Compromisso Contínuo com a Sustentabilidade e Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao permanecer nas primeiras posições do DJSI, a <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Renner</a> reafirma seu compromisso com a <a href="https://acionando.com/tag/sustentabilidade/" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentabilidade</a>, impulsionado por uma estratégia sólida e colaboração entre equipes e fornecedores. A empresa busca ser um agente de mudança, influenciando positivamente seu setor e inovando constantemente. Com nove participações no DJSI, a <a href="https://www.lojasrennersa.com.br/sustentabilidade/compromissos-2030/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Lojas Renner S.A.</a> destaca-se não apenas pela consistência, mas também pela presença em duas carteiras do índice, reforçando sua relevância em mercados emergentes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/">Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</title>
		<link>/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:16:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ABBC]]></category>
		<category><![CDATA[Associação Brasileira de Bancos]]></category>
		<category><![CDATA[cibersegurança]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[liderança feminina]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção de fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[taxa Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Associação Brasileira de Bancos destaca cenário econômico e alerta para desafios inflacionários em 2024 e 2025.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Associação Brasileira de Bancos (ABBC) divulga sua estimativa de uma nova redução de 0,50 ponto percentual na taxa <a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Selic</a>, mantendo o compasso atual de ajustes. A projeção aponta para um encerramento anual em 11,75%, alinhada à política de flexibilização monetária do<a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banco Central</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</a></li><li><a href="#desafios-e-riscos-futuros">Desafios e Riscos Futuros</a></li><li><a href="#comunicacao-do-banco-central">Comunicação do Banco Central</a></li><li><a href="#abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria"><span style="font-weight: 400;">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A projeção da ABBC sugere continuidade no ritmo de cortes da<a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Selic</a>, reflexo das condições favoráveis na economia brasileira. Everton Gonçalves, superintendente da Assessoria Econômica da ABBC, ressalta que, apesar da inflação controlada em 2023, os desafios persistem, especialmente nas expectativas para 2024 e 2025.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A instituição destaca a necessidade de uma política monetária restritiva diante das projeções desancoradas, exigindo cautela por parte do Comitê de Política Monetária (<a href="https://acionando.com/tag/copom/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Copom</a>). Gonçalves alerta para o desafio de manter a estabilidade das expectativas inflacionárias, indicando um ambiente que demanda atenção.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-riscos-futuros"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Riscos Futuros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo com a melhora nas condições financeiras, manifestada pela expressiva queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA, as expectativas para 2024 e 2025 ainda permanecem desafiadoras. A despeito da evolução benigna da inflação em serviços e medidas subjacentes, a falta de um movimento consistente nas projeções inflacionárias é um fator complicador para a política monetária.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Adicionalmente, a ABBC ressalta que os movimentos recentes indicam melhorias no balanço de riscos. A significativa queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA reduziu as pressões externas que antes elevavam a incerteza inflacionária. Indicadores domésticos de atividade mostram sinais de desaceleração, aliviando as pressões relativas ao hiato do produto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="comunicacao-do-banco-central"><span style="font-weight: 400;">Comunicação do Banco Central</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para orientar a evolução da política monetária, a ABBC sugere que o <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> atualize o cenário externo em sua comunicação, destacando as implicações da queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA na dinâmica inflacionária local. A instituição aponta que isso seria crucial, especialmente considerando a manutenção do ciclo de flexibilização monetária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.abbc.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">ABBC</a>, representante de mais de 110 instituições financeiras, reforça a importância de uma política monetária alinhada aos desafios futuros. A instituição destaca seu compromisso em contribuir para o desenvolvimento econômico sustentável do Brasil, adotando práticas voltadas para a otimização de atividades, redução de custos operacionais e promoção de ações educacionais no setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
