<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>famílias vulneráveis &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/familias-vulneraveis/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 19:02:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>famílias vulneráveis &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Guia Completo do Bolsa Família: Saiba Mais!</title>
		<link>/guia-completo-do-bolsa-familia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:10:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bolsa Família]]></category>
		<category><![CDATA[benefício financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[desigualdade]]></category>
		<category><![CDATA[famílias vulneráveis]]></category>
		<category><![CDATA[governo federal]]></category>
		<category><![CDATA[inscrição]]></category>
		<category><![CDATA[pobreza]]></category>
		<category><![CDATA[programa de transferência de renda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=277</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra tudo sobre o Bolsa Família, agora Bolsa Família, desde elegibilidade até inscrição e condicionalidades. Participe e promova um Brasil mais equitativo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/guia-completo-do-bolsa-familia/">Guia Completo do Bolsa Família: Saiba Mais!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Confira nosso guia completo do <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a>, um programa fundamental do Governo Federal Brasileiro, concebido para combater a pobreza e a desigualdade no país, por meio da concessão de auxílio financeiro direto a famílias em situação de vulnerabilidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos abordar de maneira abrangente todas as informações essenciais sobre o <a href="https://acionando.com/category/bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a>, desde sua definição até os procedimentos de inscrição, critérios de elegibilidade, formas de recebimento e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/o-que-e-bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Bolsa Família</a> é um programa de transferência de renda direta, com condicionalidades, criado em 2003 pelo governo Lula e sob a coordenação do Ministério da Cidadania. Sua missão principal é aprimorar as condições de vida de famílias em situação de pobreza e extrema pobreza, por meio do fornecimento de uma renda básica, com o intuito de promover a inclusão social e a cidadania.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem tem Direito?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para se qualificar para o <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a>, a família deve satisfazer os seguintes requisitos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Possuir uma renda familiar per capita de até R$ 178,00 mensais, ou de até R$ 89,00 por pessoa em extrema pobreza.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Incluir na composição crianças ou adolescentes entre 0 e 17 anos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Estar registrada no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como se inscrever para receber o Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/como-se-cadastrar-no-bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">inscrição no Bolsa Família</a> é um processo descomplicado, realizado por meio do Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. Para efetuar a inscrição, é necessário contatar o Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) mais próximo de sua residência ou a prefeitura de sua cidade.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Receber?</span></h2>
<p>Após o procedimento de inscrição e análise das informações, a família receberá um cartão magnético que permitirá o saque do benefício em caixas eletrônicos da Caixa Econômica Federal ou em casas lotéricas, caso seja aprovada.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem Recebe Mais de R$ 600 por Mês?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a> é um programa que concede um valor mínimo de R$ 600 por família, com incrementos para famílias que contenham gestantes, lactantes, crianças e adolescentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Se um Beneficiário Conseguir um Emprego, a Família Perde o Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sim, caso a renda familiar ultrapasse os limites estabelecidos pelo programa devido à obtenção de um novo emprego, a família deixará de receber o <a href="https://acionando.com/5-beneficios-do-bolsa-familia-transformacao-em-acao/" rel="nofollow noopener" target="_blank">benefício</a>. É de extrema importância notificar o CRAS sobre a atualização da renda a fim de evitar futuros contratempos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Saber se Minha Família Ainda está no Programa?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode verificar a situação no programa no site oficial do Bolsa Família, na prefeitura de sua cidade ou no CRAS. Manter o cadastro atualizado é crucial para evitar cancelamentos indevidos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como a Família será Informada de que Teve o Benefício Concedido?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A família receberá uma correspondência de concessão em sua residência, informando sobre a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> no programa e fornecendo orientações sobre o saque do benefício.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando e Onde é Possível Sacar o Benefício?</span></h2>
<p>A família pode efetuar o saque do benefício a partir da data indicada na correspondência de concessão, em qualquer agência da Caixa Econômica Federal ou em casas lotéricas.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Preciso Abrir uma Conta para Receber o Bolsa Família?</span></h2>
<p>Não é necessário abrir uma conta bancária, pois o benefício é disponibilizado por meio de um cartão magnético que as famílias podem utilizar para saques.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como o Beneficiário que Teve o Benefício Cortado será Informado?</span></h2>
<p>O programa notificará a família por correspondência sobre o corte do benefício, fornecendo uma explicação dos motivos que levaram ao cancelamento.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual a Frequência Necessária da Atualização Cadastral?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Manter os dados cadastrais atualizados no Cadastro Único é fundamental. Recomenda-se que a atualização seja realizada pelo menos a cada dois anos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quais são as Condicionalidades do Programa?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Bolsa Família exige que as famílias beneficiárias cumpram condicionalidades relacionadas à saúde e à educação, como a vacinação de crianças e a frequência escolar de crianças e adolescentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Se Cortaram meu Benefício por Algum Motivo, Como Faço para Voltar a Receber?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para retomar o recebimento do Bolsa Família após um corte, é necessário regularizar a situação que levou ao cancelamento e atualizar o cadastro no CRAS.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual o Investimento do Governo Federal no Funcionamento dos CRAS e CREAS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O governo destina recursos substanciais para assegurar o funcionamento adequado dos Centros de Referência de Assistência Social (CRAS) e dos Centros de Referência Especializados de Assistência Social (CREAS), garantindo um atendimento eficaz às famílias beneficiárias.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">E Como Será o Investimento para a Revisão do Cadastro Único e para a Busca Ativa?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> para a revisão do Cadastro Único e para a busca ativa é uma parte crucial do compromisso do governo em aprimorar a eficiência e a transparência do programa. Esses recursos direcionam-se para melhorar a gestão do Bolsa Família e identificar e atender famílias que realmente necessitam do programa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em 2023, o governo federal destinou R$ 2,4 bilhões para a revisão do Cadastro Único e para a busca ativa. Utiliza-se os fundos para:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Capacitar mais de 12 mil agentes de assistência social para realizar a revisão cadastral.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver um sistema de busca ativa para identificar famílias potencialmente elegíveis para o Bolsa Família.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Executar ações de mobilização social para incentivar as famílias a se cadastrarem no programa.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A revisão cadastral é um procedimento fundamental para garantir a atualização precisa das informações do Cadastro Único. A busca ativa é uma estratégia eficaz para identificar famílias que podem ser beneficiárias do programa, mas que ainda não estão registradas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Resumindo, este guia completo do <a href="https://acionando.com/category/bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a> trouxe questões fundamentais sobre o programa. Ele representa uma iniciativa crucial no combate à pobreza e à desigualdade no Brasil. Com critérios de elegibilidade bem definidos e uma infraestrutura eficaz, o programa tem beneficiado milhões de famílias em todo o país, resultando em uma melhoria significativa na qualidade de vida. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se encaixa nos critérios estabelecidos definido em nosso guia completo do Bolsa Família, não hesite em buscar informações e efetuar sua inscrição para receber esse importante apoio do governo federal. Por meio do Bolsa Família, é possível promover um Brasil mais equitativo e justo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/guia-completo-do-bolsa-familia/">Guia Completo do Bolsa Família: Saiba Mais!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como se Cadastrar no Bolsa Família em 5 Passos</title>
		<link>/como-se-cadastrar-no-bolsa-familia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:32:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bolsa Família]]></category>
		<category><![CDATA[assistência social]]></category>
		<category><![CDATA[benefício financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Cadastro Único]]></category>
		<category><![CDATA[famílias vulneráveis]]></category>
		<category><![CDATA[inscrição]]></category>
		<category><![CDATA[passo a passo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=91</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aprenda como se inscrever no Bolsa Família em 5 passos simples. Saiba como acessar esse benefício essencial agora mesmo. Leia!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-se-cadastrar-no-bolsa-familia/">Como se Cadastrar no Bolsa Família em 5 Passos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Se você quer saber como se cadastrar no <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a>, veio ao lugar certo. Como você já deve saber, <span style="font-weight: 400;">este é um programa crucial para milhões de famílias brasileiras em situação de pobreza e extrema pobreza, proporcionando um suporte financeiro essencial para melhorar as condições de vida.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você precisa saber como se cadastrar no <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a> ou conhece alguém que precisa desse auxílio, este guia passo a passo explicará como fazer isso.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#como-se-cadastrar-no-bolsa-familia">Como se Cadastrar no Bolsa Família</a></li><li><a href="#passo-1-realize-o-cadastro-no-cad-unico">Passo 1: Realize o Cadastro no CadÚnico</a></li><li><a href="#passo-2-reuna-os-documentos-necessarios">Passo 2: Reúna os Documentos Necessários</a></li><li><a href="#passo-3-procure-um-posto-de-cadastramento">Passo 3: Procure um Posto de Cadastramento</a></li><li><a href="#passo-4-complete-a-inscricao">Passo 4: Complete a Inscrição</a></li><li><a href="#passo-5-avaliacao-do-cadastro">Passo 5: Avaliação do Cadastro</a></li><li><a href="#dicas-adicionais">Dicas Adicionais</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-se-cadastrar-no-bolsa-familia"><span style="font-weight: 400;">Como se Cadastrar no Bolsa Família</span></h2>



<p>Saber como se cadastrar no <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a> é o primeiro passo para ser incluído no programa. Além de atender os critérios de renda, você também precisa se cadastrar no CadÚnico e seguir as orientações oficiais. Veja como se cadastrar no Bolsa Família passo a passo:</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="passo-1-realize-o-cadastro-no-cad-unico"><span style="font-weight: 400;">Passo 1: Realize o Cadastro no CadÚnico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo para se inscrever no <a href="https://acionando.com/o-que-e-bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a> é realizar o Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal, conhecido como <a href="https://cadunico.dataprev.gov.br/#/" target="_blank" rel="noopener nofollow">CadÚnico.</a> Esse registro reúne informações cruciais sobre a renda, a composição familiar e a escolaridade das famílias brasileiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="passo-2-reuna-os-documentos-necessarios"><span style="font-weight: 400;">Passo 2: Reúna os Documentos Necessários</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de se dirigir a um posto de cadastramento, é importante reunir todos os documentos necessários. São eles:</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Um documento com foto;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">CPF ou Título de Eleitor;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Comprovante de endereço;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Termo de tutela, curatela, guarda ou documentos que confirmem a representação legal.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Para os demais membros da família, é necessário apresentar pelo menos um dos seguintes documentos:</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Documento com foto;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">CPF;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">RG;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Certidão de nascimento;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Certidão de casamento;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Carteira de trabalho.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, alguns documentos adicionais, embora não obrigatórios, são úteis para o cadastro:</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Documentos que comprovem a frequência escolar e o acompanhamento do calendário nacional de vacinação;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Comprovante de acompanhamento nutricional para crianças menores de 7 anos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Comprovante de acompanhamento pré-natal para gestantes.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="passo-3-procure-um-posto-de-cadastramento"><span style="font-weight: 400;">Passo 3: Procure um Posto de Cadastramento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As famílias podem se inscrever no CadÚnico em postos de cadastramento do governo federal. Esses postos podem incluir Centros de Referência de Assistência Social (CRAS), unidades do Sistema Nacional de Emprego (SINE) ou prefeituras municipais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="passo-4-complete-a-inscricao"><span style="font-weight: 400;">Passo 4: Complete a Inscrição</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao se dirigir a um posto de cadastramento, você será atendido por um entrevistador do CadÚnico. Responda às perguntas do entrevistador e entregue todos os documentos necessários. Certifique-se de que todos os detalhes estejam corretos e atualizados.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="passo-5-avaliacao-do-cadastro"><span style="font-weight: 400;">Passo 5: Avaliação do Cadastro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Após a inscrição no CadÚnico, sua família será avaliada para determinar se atende aos critérios do Bolsa Família. As famílias aprovadas serão incluídas no programa e começarão a receber o benefício.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dicas-adicionais"><span style="font-weight: 400;">Dicas Adicionais</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Agende um horário para se inscrever no CadÚnico, o que pode ser feito por telefone ou online, para evitar esperas prolongadas.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Mantenha seus documentos organizados e seguros.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Esteja preparado para responder a perguntas sobre a composição de sua família e sua situação financeira.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Aguarde a avaliação de seu cadastro com paciência, pois o processo pode levar algum tempo.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O processo de inscrição no Bolsa Família é simples e gratuito, proporcionando um suporte vital para famílias em situação de vulnerabilidade. Se você ou alguém que conhece precisa desse auxílio, siga os passos acima para iniciar o processo de inscrição.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de dúvidas, não hesite em entrar em contato com o Ministério da Cidadania pelo telefone 121. O Bolsa Família está aqui para ajudar a construir um Brasil mais justo e igualitário, proporcionando condições dignas de vida para todos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-se-cadastrar-no-bolsa-familia/">Como se Cadastrar no Bolsa Família em 5 Passos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
