<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>competição &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/competicao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 18:07:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>competição &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</title>
		<link>/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BB Seguridade (BBSE3)]]></category>
		<category><![CDATA[Buy]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[defensiva]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[governança]]></category>
		<category><![CDATA[IoE]]></category>
		<category><![CDATA[margem]]></category>
		<category><![CDATA[NPL]]></category>
		<category><![CDATA[recompra]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[valor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5756</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de valorização significativa, BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate</a> Research reforça seu otimismo em relação à <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (BBSE3) e a classifica como uma das principais apostas para o próximo ano. Em reunião com o Head de RI Felipe Peres e investidores locais, o banco obteve atualizações que apontam para um 2024 com resultados sólidos e potencial de valorização.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desempenho forte em 2023 e o que esperar para 2024</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2023 superou as projeções iniciais:</strong> a empresa apresentou índices de sinistralidade notavelmente baixos, crescimento decente do faturamento e resultados financeiros positivos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2024 com números operacionais robustos:</strong> a expectativa é de crescimento do faturamento entre 10% e 15%, enquanto os sinistros devem se normalizar (após os níveis &#8220;baixos&#8221; de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Lucro líquido estimado em R$ 8,0 bilhões</strong>: com a queda da Selic parcialmente compensada por maior saldo médio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta um lucro líquido de R$ 4,0 bilhões no 2S23 e R$ 8,0 bilhões em 2024, representando um crescimento de 6% ano a ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation atrativa:</strong> negociando a 8x P/E 24 e oferecendo um dividend yield de ~11%, BBSE3 destaca-se pelo valuation atrativo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Recompensa aos acionistas</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Programa de recompra de ações:</strong> Peres confirmou a continuidade do programa de recompra de R$ 2,0 bilhões (cerca de 3% do market cap) aprovado pelo Conselho de Administração em agosto. Até o momento, 20% das 64 milhões de ações autorizadas foram adquiridas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Dividendos e recompras devem representar 85-90% do lucro de 2023:</strong> a expectativa é que a combinação de recompras e dividendos mantenha o payout em níveis históricos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Aumento da participação do Banco do Brasil:</strong> Peres mencionou que o cancelamento das ações recompradas e a abertura de um novo programa serão decididos na Assembleia Geral em abril. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> acredita que isso fortalece o papel do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> na BB Seguridade, mitigando riscos de não renovação do contrato e facilitando uma renovação potencialmente menos onerosa. Atualmente, o BB detém 66,25% da BB Seguridade, e a execução total do programa elevaria sua participação para ~69%. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta que o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> supere o limite de 70% em 2024.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Crescimento de prêmios e resultados financeiros</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Prêmios com potencial de expansão na casa dos dois dígitos em 2024:</strong> a queda da Selic e a retomada do crédito impulsionam as expectativas de crescimento dos prêmios, em especial seguro de vida crédito (com forte desempenho em 2023) e rural.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sinistralidade deve retornar a patamares mais normalizados:</strong> após um 2023 atípico (e positivo), o índice de sinistralidade deve subir em 2024, principalmente devido à normalização do seguro agrícola (média histórica de 60-70% contra 28% YTD em outubro de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Resultados financeiros com headwinds, mas perspectivas melhores a partir de 2025:</strong> a queda da Selic pressionará o resultado financeiro em 2024, mas a expectativa é de uma retomada do crescimento acelerado do lucro líquido a partir de 2025, quando o efeito negativo da Selic se dissipar.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Defensiva em setor defensivo; COMPRA reiterado</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Combinação de características atrativas: o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> destaca a imunidade ao IoE, ausência de riscos de NPL, margens impressionantes, ambiente competitivo benigno, histórico de governança sólida e alta distribuição de lucros (com o programa de recompra reforçando a participação do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>) como fatores que tornam a BB Seguridade um ativo defensivo atraente.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation indica quase zero valor em perpetuidade:</strong> a cotação atual reflete um cenário altamente improvável de descontinuidade da empresa após o término do contrato com o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> em 2033.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Potencial de valorização e dividendos robustos:</strong> desde o IPO em 2013, aBB Seguridade pagou cerca de R$ 40 bilhões em dividendos e, com a expectativa de crescimento dos prêmios e a alta distribuição de lucros, a empresa deve continuar a gerar valor para os acionistas no longo prazo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de crescimento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com base nas informações apresentadas, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG</a> reitera sua recomendação de compra para as ações da <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (<a href="https://www.bbseguridaderi.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BBSE3</a>). A empresa apresenta uma combinação de características atrativas, um valuation atraente e um potencial de valorização significativo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</title>
		<link>/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:45:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Azul]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[companhias aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[demanda]]></category>
		<category><![CDATA[Governo]]></category>
		<category><![CDATA[outlook positivo]]></category>
		<category><![CDATA[recomendação neutra]]></category>
		<category><![CDATA[setor aéreo]]></category>
		<category><![CDATA[yields]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5742</guid>

					<description><![CDATA[<p>Perspectivas de demanda robusta, yields resilientes e programa de tarifas mais acessíveis reforçam visão positiva para a companhia aérea.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/">Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual Affiliate Research</a> realizou um almoço com o CRO da Azul (AZUL4), Abhi Shah, e a equipe de RI para discutir as últimas atualizações do setor. O encontro revelou um ambiente competitivo mais racional, sem sinal de enfraquecimento da demanda apesar dos atuais níveis tarifários, indicando yields resilientes para o próximo ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ambiente-competitivo-racional">Ambiente competitivo racional</a></li><li><a href="#demanda-resiliente">Demanda resiliente</a></li><li><a href="#dois-programas-estao-em-andamento">Dois programas estão em andamento: </a></li><li><a href="#guidance-2024">Guidance 2024</a></li><li><a href="#congonhas">Congonhas</a></li><li><a href="#divida-conversivel">Dívida conversível</a></li><li><a href="#azul-otimismo-crescente-com-potencial-de-alta-de-30">Azul: Otimismo crescente com potencial de alta de 30%</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ambiente-competitivo-racional"><span style="font-weight: 400;">Ambiente competitivo racional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank">indústria aérea brasileira</a> se tornou mais cautelosa, visando a restauração da lucratividade. A previsão para o 4T23 é de capacidade ainda abaixo do 4T19, representando quatro anos sem crescimento. A reestruturação de dívidas no setor contribuiu para uma competição mais equilibrada, mantendo os níveis de preço atuais, parcialmente impulsionados pela oferta limitada de novas aeronaves no mercado global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="demanda-resiliente"><span style="font-weight: 400;">Demanda resiliente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos atuais patamares tarifários, a resposta dos clientes permanece positiva, especialmente para viagens internacionais. As reservas futuras mostram-se robustas, e a potencial redução de capacidade por um dos principais concorrentes da Azul aumenta a pressão sobre os yields. Consequentemente, a Azul não prevê grandes ajustes tarifários.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dois-programas-estao-em-andamento"><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dois programas estão em andamento: </span></span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Voa Brasil, voltado para ampliar o acesso ao transporte aéreo e impulsionar o turismo, oferecendo aproximadamente 50 mil tarifas aéreas com desconto por mês para um nicho específico de mercado; e</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Um novo plano de universalização do transporte aéreo, que oferece um número pré-determinado de assentos com tarifas mais acessíveis. Clientes que comprarem passagens com pelo menos 14 dias de antecedência terão acesso a tarifas mais atrativas em rotas específicas definidas pelas <a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank">companhias aéreas</a>. </span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">A Azul planeja oferecer 10 milhões de tarifas de ida e volta a até R$ 1.600. Em contrapartida, o governo se comprometeu a apoiar as<a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> companhias aéreas</a> na redução da judicialização do setor, do preço do combustível e do financiamento de garantias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="guidance-2024"><span style="font-weight: 400;">Guidance 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A companhia Aérea reafirmou sua guidance de EBITDA de R$ 6,3 bilhões para o ano fiscal de 2024, impulsionada por um crescimento de 10% em ASMs, expansão em divisões como Azul Fidelidade e Azul Cargo, yields resilientes e redução da pressão do preço do combustível. A empresa espera uma margem de EBITDA sustentável de 28-30%. Essa guidance não considera ajustes potenciais de capacidade por concorrentes da Azul, que poderiam impulsionar ainda mais os yields.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="congonhas"><span style="font-weight: 400;">Congonhas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As operações no aeroporto de Congonhas estão se expandindo, com a Azul conquistando 15% de market share após receber alguns slots da Avianca e adicionar novos voos. Isso permitiu que a empresa alcançasse um novo perfil de cliente, expandindo seu mercado endereçável e aumentando o revenue auxiliar por meio do aumento da penetração de cartões de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="divida-conversivel"><span style="font-weight: 400;">Dívida conversível</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;A Azul apresentou os principais termos dos instrumentos conversíveis emitidos durante a reestruturação de dívidas. O preço de exercício negociado com os arrendadores é de R$ 36/ação, o que implica um múltiplo de 6x EV/EBITDA, considerando o cronograma de conversão esperado e o crescimento implícito do EBITDA. Essas ações estão sujeitas a um lock-up até o 2S24, com vesting em 14 parcelas trimestrais a partir do final do período de lock-up até o 2S27. Se a ação cair abaixo de R$ 36 durante o período de vesting, a Azul pode compensar os detentores por meio de ações preferenciais adicionais, acordos em dinheiro ou novos instrumentos de dívida, a serem decididos pela empresa no momento da conversão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="azul-otimismo-crescente-com-potencial-de-alta-de-30">Azul: <span style="font-weight: 400;">Otimismo crescente com potencial de alta de 30%</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de manter a classificação neutra para a Azul, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> se mostra cada vez mais otimista em relação à perspectiva da companhia. Os ventos favoráveis da indústria, combinados com uma estrutura de capital aprimorada e tendências macroeconômicas mais favoráveis, sugerem um potencial de alta significativo para o <a href="https://ri.voeazul.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Azul</a>, podendo chegar a 30% caso os yields superem as expectativas. A Azul é vista como uma das principais beneficiárias do cenário de demanda resiliente e competição racional, podendo apresentar um forte desempenho em 2024.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/">Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lojas Renner: Perspectivas Positivas para 2024 Após Momento Decisivo</title>
		<link>/lojas-renner-perspectivas-positivas-para-2024/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 15:04:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[2023]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[cenário econômico]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Renner]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de ações]]></category>
		<category><![CDATA[oportunidades]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[valuation]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3779</guid>

					<description><![CDATA[<p>BTG Pactual Analisa Desafios e Oportunidades para Lojas Renner em Meio à Competição e Adversidades Econômicas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-perspectivas-positivas-para-2024/">Lojas Renner: Perspectivas Positivas para 2024 Após Momento Decisivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> enfrentou desafios nos últimos anos, mas analistas do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> indicam sinais de uma possível virada. Após revisões consistentemente negativas, o banco destaca iniciativas para impulsionar a lucratividade, incluindo melhorias na seleção de produtos e prazos de entrega, além de um cenário mais favorável para a Realize.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#iniciativas-estrategicas-e-sinais-de-recuperacao-o-caminho-positivo-da-lojas-renner-para-2024">Iniciativas Estratégicas e Sinais de Recuperação: O Caminho Positivo da Lojas Renner para 2024</a></li>
<li><a href="#perspectivas-favoraveis">Perspectivas Favoráveis</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="iniciativas-estrategicas-e-sinais-de-recuperacao-o-caminho-positivo-da-lojas-renner-para-2024" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Iniciativas Estratégicas e Sinais de Recuperação: O Caminho Positivo da Lojas Renner para 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise recente do BTG Pactual sobre a<a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Lojas Renner</a> aponta para um cenário desafiador de crescimento, mas com oportunidades emergentes. O período pós-Covid-19 e as ondas de choque nos últimos anos impactaram significativamente os resultados da empresa. No entanto, o banco observa que as revisões consistentemente negativas atingiram seu ponto mais baixo recentemente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante uma reunião com o CFO Daniel Santos e a COO Fabiana Taccola, o <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> identificou fatores positivos que podem impulsionar a lucratividade nos próximos trimestres. Iniciativas como aprimoramento na seleção de produtos e prazos de entrega, juntamente com um cenário mais otimista para a Realize, apoiado por taxas de juros mais baixas, estão entre os impulsionadores esperados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O histórico de ganhos da <a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a>, historicamente estável de 2013 a 2019, sofreu uma transformação significativa em 2020 com a pandemia, resultando em maior volatilidade. A concorrência acirrada de plataformas globais, como a Shein, também se tornou uma adversidade estrutural.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar das adversidades recentes, as estimativas de EPS do consenso para os próximos anos indicam uma recuperação gradual. O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca uma diferença média de 6,5% entre as estimativas iniciais de lucro e o resultado real nos anos anteriores.</span></p>



<h2 id="perspectivas-favoraveis" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Favoráveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cenário para a <a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> em 2024 parece promissor, impulsionado por melhorias operacionais e uma perspectiva de valuation atrativa. Apesar dos desafios, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> mantém uma visão positiva, enfatizando o potencial de ganhos do novo Centro de Distribuição, os benefícios das taxas de juros mais baixas e a avaliação favorável da empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-perspectivas-positivas-para-2024/">Lojas Renner: Perspectivas Positivas para 2024 Após Momento Decisivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
