<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>trabalhadores brasileiros &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/trabalhadores-brasileiros/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 19:36:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>trabalhadores brasileiros &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>FGTS: O que é e Como Funciona</title>
		<link>/o-que-e-fgts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 18:12:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[consulta de saldo FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[direitos trabalhistas]]></category>
		<category><![CDATA[FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Fundo de Garantia do Tempo de Serviço]]></category>
		<category><![CDATA[imóveis]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[trabalhadores brasileiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=184</guid>

					<description><![CDATA[<p>O FGTS, ou Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, é um direito fundamental dos trabalhadores brasileiros, oferecendo proteção financeira em diversas situações e vantagens significativas. Saiba mais aqui.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-que-e-fgts/">FGTS: O que é e Como Funciona</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, mais conhecido como FGTS, é um dos direitos trabalhistas mais fundamentais e benéficos para os trabalhadores brasileiros com carteira assinada. Criado com o propósito de proteger o empregado em situações específicas, o FGTS representa uma importante rede de segurança financeira para milhões de brasileiros. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, abordaremos o que é o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a>, como funciona e todas as informações essenciais que você precisa conhecer sobre este direito trabalhista crucial.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que é FGTS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS é um fundo criado para proteger o trabalhador demitido sem justa causa, garantindo que ele tenha acesso a uma parcela dos recursos acumulados durante seu tempo de serviço. Além disso, a garantia do tempo de serviço pode ser utilizada em outras situações específicas, como aquisição de imóvel, aposentadoria, entre outros, tornando-se um recurso valioso para diversas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o FGTS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O funcionamento da a garantia do tempo de serviço é relativamente simples. O empregador é responsável por depositar mensalmente o equivalente a 8% do salário do funcionário em uma conta vinculada ao FGTS. Esse valor é, então, atualizado mensalmente com a adição de juros e correção monetária.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando Posso Sacar o FGTS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O trabalhador pode sacar a a garantia do tempo de serviço em uma série de situações específicas, incluindo:</span></p>
<ol>
<li><b>Demissão sem justa causa:</b><span style="font-weight: 400;"> Quando o empregador encerra o contrato de trabalho sem motivo justificável.</span></li>
<li><b>Rescisão por culpa recíproca:</b><span style="font-weight: 400;"> Em casos de falhas tanto do empregador quanto do empregado na rescisão do contrato.</span></li>
<li><b>Término do contrato por prazo determinado:</b><span style="font-weight: 400;"> Após o fim de um contrato com prazo fixo.</span></li>
<li><b>Aposentadoria:</b><span style="font-weight: 400;"> Pode ser usado como complemento de renda na aposentadoria.</span></li>
<li><b>Morte do trabalhador: </b><span style="font-weight: 400;">Os dependentes podem sacar o saldo em caso de óbito do titular da conta.</span></li>
<li><b>Doença grave:</b><span style="font-weight: 400;"> Para auxiliar no tratamento médico do trabalhador ou de seus dependentes.</span></li>
<li><b>Acidente de trabalho: </b><span style="font-weight: 400;">Em caso de acidente ocorrido durante o trabalho.</span></li>
<li><b>Aquisição de imóvel residencial: </b><span style="font-weight: 400;">Para comprar uma casa própria.</span></li>
<li><b>Construção de imóvel residencial: </b><span style="font-weight: 400;">Para financiar a construção de uma residência.</span></li>
<li><b>Pagamento de prestações de financiamento habitacional:</b><span style="font-weight: 400;"> Pode ser utilizado para quitar parte das prestações de um financiamento imobiliário.</span></li>
<li><b>Pagamento de despesas com educação:</b><span style="font-weight: 400;"> Para custear despesas educacionais próprias ou de dependentes.</span></li>
<li><b>Empréstimos para aquisição de imóvel residencial: </b><span style="font-weight: 400;">Pode complementar empréstimos para a compra de imóveis.</span></li>
<li><b>Empréstimos para construção de imóvel residencial:</b><span style="font-weight: 400;"> Como recurso adicional em empréstimos para a construção de uma casa.</span></li>
<li><b>Empréstimos para pagamento de prestações de financiamento habitacional: </b><span style="font-weight: 400;">Utilizado para quitar prestações de um financiamento habitacional em andamento.</span></li>
<li><b>Empréstimos para despesas médicas:</b><span style="font-weight: 400;"> Em situações de necessidade médica.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual é o Valor do FGTS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O empregador calcula o valor da garantia do tempo de serviço com base no salário do funcionário. O empregador deve depositar 8% do salário do trabalhador mensalmente na conta vinculada ao FGTS.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Consultar o Saldo do FGTS?</span></h2>
<p>Uma tarefa simples é verificar o saldo da garantia do tempo de serviço, e você pode fazê-lo das seguintes maneiras:</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Aplicativo FGTS:</b><span style="font-weight: 400;"> Utilizando o aplicativo oficial do FGTS, disponível para dispositivos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.fgts.trabalhador&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US" target="_blank" rel="noopener nofollow">Android</a> e <a href="https://apps.apple.com/br/app/fgts/id1038441027" target="_blank" rel="noopener nofollow">iOS</a>. Basta criar uma conta e fornecer seu número de CPF e o número do NIS (PIS/PASEP).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Portal FGTS:</b><span style="font-weight: 400;"> Através do site oficial do FGTS, informando seu número de CPF e o número do NIS (PIS/PASEP).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atendimento Presencial:</b><span style="font-weight: 400;"> Em uma agência da Caixa Econômica Federal, apresentando um documento de identificação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Telefone: </b><span style="font-weight: 400;">Ligando para o número 111, um serviço disponível 24 horas por dia, 7 dias por semana.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do FGTS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS oferece várias vantagens para o trabalhador brasileiro, incluindo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Proteção em caso de demissão sem justa causa:</b><span style="font-weight: 400;"> Garante um suporte financeiro crucial em momentos de desemprego.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilização em diversas situações:</b><span style="font-weight: 400;"> Pode ser usado para compra de imóvel, pagamento de despesas médicas, entre outros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atualização monetária:</b><span style="font-weight: 400;"> O saldo do FGTS é atualizado mensalmente, refletindo juros e correção monetária.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Complemento de aposentadoria:</b><span style="font-weight: 400;"> Pode ser uma fonte adicional de renda durante a aposentadoria.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o<a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> FGTS</a> é um importante direito trabalhista que oferece segurança financeira e flexibilidade para os trabalhadores brasileiros. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para aproveitar todos os benefícios que esse recurso valioso pode proporcionar ao longo de sua carreira profissional, é fundamental entender como ele funciona e quando você pode sacá-lo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-que-e-fgts/">FGTS: O que é e Como Funciona</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
