<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sustentabilidade &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/sustentabilidade/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 19:50:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Sustentabilidade &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</title>
		<link>/cbio-5-transformacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 19:49:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[créditos de descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura de mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de renda fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[negociação de CBIO]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma Trademate]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6367</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 inova com a migração da negociação de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma em nuvem Trademate, visando agilidade e maior liquidez no mercado de renda fixa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> anuncia a transição da negociação secundária de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma Trademate baseada em nuvem, prometendo revolucionar a forma como esses ativos são negociados e acessados.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</a></li><li><a href="#impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</a></li><li><a href="#acesso-facilitado-e-proximas-migracoes">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</a></li><li><a href="#o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</a></li><li><a href="#sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</a></li><li><a href="#avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem"><span style="font-weight: 400;">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma jogada inovadora, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>, uma das principais infraestruturas de mercado financeiro do mundo, anunciou hoje (11 de março de 2024) a migração da negociação secundária de Créditos de Descarbonização para sua nova plataforma, <a href="https://trademate.b3.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Trademate</a>. Desenvolvida inteiramente na nuvem, a Trademate substitui a antiga plataforma Trader, prometendo uma experiência mais ágil, moderna e segura para a negociação de ativos de renda fixa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado"><span style="font-weight: 400;">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta transição representa a segunda fase de migração de produtos para o Trademate, com os títulos públicos federais sendo os primeiros a fazerem o salto. &#8220;A transferência do CBIO para a plataforma em nuvem é um passo significativo para proporcionar um ambiente mais dinâmico e com mais liquidez ao mercado secundário de ativos de renda fixa&#8221;, explica Afonso Rossatto, head de Produtos de Renda Fixa na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3.</a> Ele destaca a importância do <span style="font-weight: 400;">Créditos de Descarbonização</span> para trazer diversidade e volume de ofertas ao mercado, contrastando com os tradicionais traders de títulos públicos federais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="acesso-facilitado-e-proximas-migracoes"><span style="font-weight: 400;">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de melhorar a eficiência da negociação, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> também disponibilizará uma versão web da Trademate, permitindo que os participantes acompanhem as negociações de CBIO com facilidade. Nos próximos meses, a plataforma está preparada para acolher a migração de títulos privados, incluindo o Certificado de Recebíveis do Agronegócio (CRA), Certificado de Recebíveis Imobiliários (CRI), Cotas de Fundos Fechados (CFF) e Debêntures.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio"><span style="font-weight: 400;">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CBIOs são fundamentais para a Política Nacional de Biocombustíveis (RenovaBio), ajudando o Brasil a atingir os objetivos do Acordo de Paris através da compensação de emissões de CO2. No último ano, os CBIOs geraram R$ 9 bilhões em negociações, mostrando um crescimento expressivo em comparação com anos anteriores. &#8220;Os CBIOs estão cada vez mais presentes no mercado, destacando-se por seu crescimento anual significativo&#8221;, afirma Leonardo Betanho, superintendente de Produtos Balcão na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado"><span style="font-weight: 400;">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como uma líder global no setor de bolsas, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> desempenha um papel crucial no desenvolvimento e viabilização do mercado financeiro e de capitais no Brasil. Com sede em São Paulo e presença internacional, a B3 se compromete a promover a sustentabilidade, a governança corporativa e a gestão de riscos, evidenciando seu papel vital na economia brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os"><span style="font-weight: 400;">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A migração da negociação de CBIOs para a plataforma Trademate representa um marco importante para a<a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> e para o mercado de ativos de renda fixa. Com promessas de maior eficiência, segurança e acessibilidade, a B3 continua a inovar, reafirmando seu compromisso com o desenvolvimento sustentável do mercado financeiro brasileiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</title>
		<link>/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 18:06:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[Balanço]]></category>
		<category><![CDATA[Brand Finance]]></category>
		<category><![CDATA[clientes]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[Great Place to Work]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[Interbrand]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ISE]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[marca]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[porto]]></category>
		<category><![CDATA[Prêmios]]></category>
		<category><![CDATA[qualidade]]></category>
		<category><![CDATA[receitas]]></category>
		<category><![CDATA[Reconhecimento]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Porto lucra R＄ 2,26 bilhões em 2023, com aumento de 24% no último trimestre e destaque nas verticais de negócios.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a>, uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, anunciou um lucro líquido significativo de R＄ 2,26 bilhões no ano de 2023. No último trimestre do mesmo ano, o lucro líquido atingiu a marca de R＄ 688,9 milhões, marcando um aumento de 24% em comparação com o mesmo período do ano anterior. Esses resultados foram divulgados durante a apresentação do balanço consolidado da empresa, revelando indicadores positivos em todas as suas verticais de negócios: <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto Seguro</a>, Porto Saúde e Porto Bank.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</a></li><li><a href="#rentabilidade-e-eficiencia-operacional">Rentabilidade e Eficiência Operacional</a></li><li><a href="#digitalizacao-e-interatividade">Digitalização e Interatividade</a></li><li><a href="#destaque-nas-verticais-de-negocios">Destaque nas Verticais de Negócios</a></li><li><a href="#reconhecimento-e-premiacoes">Reconhecimento e Premiações</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios"><span style="font-weight: 400;">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No quarto trimestre de 2023, a receita total da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> aumentou 9,5% em comparação com o mesmo período do ano anterior, atingindo R＄ 8,4 bilhões. No acumulado do ano, a receita total chegou a R＄ 31,7 bilhões, representando um aumento significativo de 16,2% em relação ao ano anterior. Esse crescimento é atribuído à expansão orgânica dos negócios, à incorporação dos clientes da CDF e à forte relação com os mais de 37 mil corretores parceiros da empresa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="rentabilidade-e-eficiencia-operacional"><span style="font-weight: 400;">Rentabilidade e Eficiência Operacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O retorno sobre as aplicações financeiras geridas pela Tesouraria da<a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Porto</a> atingiu R＄ 378,2 milhões no último trimestre de 2023, refletindo uma rentabilidade equivalente a 106,7% do CDI. Além disso, o índice de eficiência operacional recorrente melhorou, alcançando 11,7% tanto no quarto trimestre quanto no ano acumulado de 2023. Esses resultados demonstram os ganhos de produtividade observados pela empresa no período.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="digitalizacao-e-interatividade"><span style="font-weight: 400;">Digitalização e Interatividade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> registrou um total de 49 milhões de interações e atendimentos digitais no último trimestre de 2023. Além disso, 53% dos acionamentos para serviços de carro ou residência foram feitos por meio do Super App e do WhatsApp. Essa digitalização das operações tem sido um foco estratégico da empresa para melhorar a experiência do cliente e aumentar a eficiência dos serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaque-nas-verticais-de-negocios"><span style="font-weight: 400;">Destaque nas Verticais de Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Seguros, os prêmios do quarto trimestre avançaram 4,3% em comparação com o mesmo período do ano anterior. O segmento Patrimonial teve um crescimento expressivo de 15,8%, impulsionado pelo forte desempenho dos seguros Patrimoniais Empresariais, que cresceram 21,0%. Já na vertical de Saúde, as receitas cresceram 48,4% em relação ao quarto trimestre de 2022, destacando-se a expansão significativa dos prêmios do Seguro Saúde, que cresceram 52,9%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Serviços Financeiros, as receitas totais superaram R＄ 1,3 bilhão no trimestre, com um crescimento de 10,9% em relação ao mesmo período do ano anterior. Esse crescimento é impulsionado principalmente pelo aumento de 22,0% nas receitas de Consórcio e pelo incremento de 160 mil negócios na vertical.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reconhecimento-e-premiacoes"><span style="font-weight: 400;">Reconhecimento e Premiações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://www.portoseguro.com.br/institucional/sobre-a-porto-seguro" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Porto</a> foi reconhecida como a segunda marca mais forte do país pela Brand Finance e a 16ª marca mais valiosa pela Interbrand. Além disso, foi eleita uma das dez melhores empresas para se trabalhar pelo ranking do GPTW na categoria de maiores empresas do Brasil. Essas premiações destacam o compromisso da empresa com a excelência em seus serviços e a valorização de seus colaboradores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses resultados positivos reforçam a posição da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> como uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, demonstrando sua capacidade de crescimento sustentável e seu compromisso com a satisfação dos clientes e a geração de valor para os acionistas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BNDES e GFANZ Miram Aceleração Verde com 675 Instituições Globais em Nova Plataforma de Descarbonização</title>
		<link>/bndes-e-gfanz-miram-aceleracao-verde/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:57:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo de Paris]]></category>
		<category><![CDATA[BNDES]]></category>
		<category><![CDATA[Descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Verde]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento climático]]></category>
		<category><![CDATA[GFANZ]]></category>
		<category><![CDATA[investimento internacional]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Transição Energética]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6222</guid>

					<description><![CDATA[<p>BNDES e GFANZ unem forças para criar plataforma de financiamento, acelerando a descarbonização e promovendo a transição energética do Brasil rumo à neutralidade carbono.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-gfanz-miram-aceleracao-verde/">BNDES e GFANZ Miram Aceleração Verde com 675 Instituições Globais em Nova Plataforma de Descarbonização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um movimento estratégico para fortalecer a luta contra as mudanças climáticas, o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (<a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>) e a Glasgow Financial Alliance for Net Zero (GFANZ) assinaram cartas de interesse para a criação de uma nova plataforma dedicada a acelerar os esforços de descarbonização da economia brasileira na última segunda-feira (26). Esta aliança entre o principal financiador de energia renovável do mundo e a entidade global que congrega instituições financeiras comprometidas com a neutralidade carbono até 2050, promete revolucionar o financiamento de projetos de baixo carbono no país.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A cerimônia de assinatura, realizada em São Paulo, ocorre à margem das reuniões da Trilha de Finanças do G20, com a presença de figuras de destaque como Aloizio Mercadante, presidente do <a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>, e Mark Carney, copresidente da GFANZ e enviado especial da ONU para Ação Climática e Finanças. O acordo sela o compromisso de ambas as organizações em desenvolver um ambiente unificado para concentrar os principais projetos brasileiros elegíveis a receber <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> dedicados à transição climática.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#bndes-e-gfanz-objetivos-ambiciosos-para-um-futuro-sustentavel">BNDES e GFANZ: Objetivos Ambiciosos para um Futuro Sustentável</a></li><li><a href="#brasil-um-lider-potencial-na-producao-industrial-verde">Brasil: Um Líder Potencial na Produção Industrial Verde</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="bndes-e-gfanz-objetivos-ambiciosos-para-um-futuro-sustentavel"><span style="font-weight: 400;">BNDES e GFANZ: Objetivos Ambiciosos para um Futuro Sustentável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A iniciativa conjunta visa não apenas promover o financiamento climático nacional e internacional, mas também suportar o Brasil na realização de suas metas estabelecidas pelo Acordo de Paris, fomentando uma agenda de crescimento verde. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Exploramos novas vias para acelerar a reindustrialização verde do Brasil. Com GFANZ, esperamos atrair ainda mais <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> internacionais para este propósito,&#8221; declarou Mercadante.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova plataforma facilitará o desenvolvimento de empregos sustentáveis, o aumento de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em tecnologias de baixo carbono e o fortalecimento de uma economia brasileira sustentável que valoriza a proteção da natureza e da biodiversidade. &#8220;Este esforço é um reflexo da estratégia do <a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> de combinar recursos do banco com investimentos privados, abrangendo uma ampla gama de tecnologias para a transição energética do Brasil,&#8221; explicou Natália Dias, diretora de Mercado de Capitais e Finanças Sustentáveis do <a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="brasil-um-lider-potencial-na-producao-industrial-verde"><span style="font-weight: 400;">Brasil: Um Líder Potencial na Produção Industrial Verde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com vastos recursos naturais e um forte potencial para energia renovável, o Brasil se posiciona como um candidato ideal para liderar a produção industrial verde no cenário global. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;O Brasil tem sido um líder em clima devido ao seu compromisso histórico e inovação, renovando suas ambições para promover um crescimento inclusivo, forte e sustentável,&#8221; afirmou Carney, ressaltando a importância da nova plataforma para a transição ambiciosa necessária.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">A colaboração entre<a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BNDES</a> e<a href="https://www.gfanzero.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> GFANZ</a> marca um passo significativo para o Brasil na direção de um futuro mais verde e sustentável, alinhando as metas econômicas do país com as urgentes necessidades climáticas globais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-gfanz-miram-aceleracao-verde/">BNDES e GFANZ Miram Aceleração Verde com 675 Instituições Globais em Nova Plataforma de Descarbonização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AES Brasil Registra Crescimento Expressivo em 2023 com Expansão Eólica e Inicia Fase de Desalavancagem</title>
		<link>/aes-brasil-registra-crescimento-expressivo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:37:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[AES Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[desalavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[energia eólica]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[mercado energético]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6212</guid>

					<description><![CDATA[<p>AES Brasil encerra 2023 com notável crescimento, registrando alta de 37% na margem líquida e 43% no EBITDA, impulsionada pela operacionalização de 827 MW em capacidade eólica.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aes-brasil-registra-crescimento-expressivo/">AES Brasil Registra Crescimento Expressivo em 2023 com Expansão Eólica e Inicia Fase de Desalavancagem</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um marco significativo para a AES Brasil, a empresa especializada em geração de energia 100% renovável concluiu um ano de forte crescimento e expansão, preparando-se para uma nova fase de operações e desalavancagem financeira.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#impressionantes-resultados-financeiros-da-aes-brasil">Impressionantes Resultados Financeiros da AES Brasil</a></li><li><a href="#distribuicao-de-dividendos-e-fortalecimento-do-mercado">Distribuição de Dividendos e Fortalecimento do Mercado</a></li><li><a href="#expansao-eolica-e-desalavancagem">Expansão Eólica e Desalavancagem</a></li><li><a href="#crescimento-no-segmento-de-varejo">Crescimento no Segmento de Varejo</a></li><li><a href="#compromisso-com-a-sustentabilidade-e-inovacao">Compromisso com a Sustentabilidade e Inovação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="impressionantes-resultados-financeiros-da-aes-brasil"><span style="font-weight: 400;">Impressionantes Resultados Financeiros da AES Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A conclusão do ano de 2023 trouxe números impressionantes para a companhia, com um aumento de 37% na margem líquida e 43% no <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a>, impulsionados principalmente pelo início das operações dos complexos eólicos Tucano e Cajuína, que adicionaram 827 MW à capacidade eólica operacional da empresa, totalmente contratada. A AES Brasil destacou-se com uma receita líquida de R$ 3,4 bilhões, crescimento de 21% em relação ao ano anterior, e um lucro líquido de R$ 333 milhões, um aumento de 4% em comparação a 2022.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="distribuicao-de-dividendos-e-fortalecimento-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Distribuição de Dividendos e Fortalecimento do Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Conselho de Administração recomendou a distribuição de R$ 45 milhões em dividendos, refletindo a sólida performance financeira da empresa e seu compromisso com a geração de valor aos acionistas. No último trimestre de 2023, a AES Brasil continuou a demonstrar sua força no mercado, com receita líquida de R$ 974 milhões e <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de R$ 511 milhões, ambos representando substanciais aumentos percentuais em relação ao mesmo período do ano anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="expansao-eolica-e-desalavancagem"><span style="font-weight: 400;">Expansão Eólica e Desalavancagem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses resultados foram significativamente impulsionados pela entrada em operação dos complexos eólicos e pelo crescimento de 108% na geração de energia eólica. A conclusão bem-sucedida dos projetos eólicos e o início da geração de EBITDA desses ativos marcaram o início de um ciclo de desalavancagem para a AES Brasil, que fechou o ano com o indicador de Dívida Líquida/<a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> em 5,3x.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="crescimento-no-segmento-de-varejo"><span style="font-weight: 400;">Crescimento no Segmento de Varejo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além dos avanços operacionais, 2023 foi um ano de conquistas significativas no segmento de varejo da AES Brasil, com a adição de 359 novos clientes e a venda de 78 MWm de energia, reforçando a posição da empresa como uma das maiores comercializadoras de energia do país.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-a-sustentabilidade-e-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com a Sustentabilidade e Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um portfólio diversificado e 5,2 GW de capacidade instalada totalmente renovável e contratada, a <a href="https://ri.aesbrasil.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">AES Brasil</a> está bem posicionada para continuar seu crescimento nos segmentos eólico e solar, com planos de adicionar até 4 GW de capacidade instalada ao seu portfólio, acelerando o futuro da energia no Brasil. A empresa oferece soluções personalizadas que apoiam seus clientes na adoção de práticas mais sustentáveis, consolidando-se como um parceiro estratégico no cenário energético nacional.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aes-brasil-registra-crescimento-expressivo/">AES Brasil Registra Crescimento Expressivo em 2023 com Expansão Eólica e Inicia Fase de Desalavancagem</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ESG no Brasil: KPMG Destaca Impacto Financeiro Crescente nas Empresas</title>
		<link>/esg-no-brasil-kpmg-destaca-impacto-financeiro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:00:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Cenário Corporativo]]></category>
		<category><![CDATA[Especialistas ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão Responsável]]></category>
		<category><![CDATA[impacto financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Implementação ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[Lealdade do Cliente]]></category>
		<category><![CDATA[Métricas ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Práticas ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Reputação de Marca]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6069</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estudo da KPMG aponta que empresas com boas práticas ESG são vistas como investimentos mais atraentes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/esg-no-brasil-kpmg-destaca-impacto-financeiro/">ESG no Brasil: KPMG Destaca Impacto Financeiro Crescente nas Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A influência das práticas <a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG (</a>Ambientais, Sociais e de Governança) nas finanças das empresas brasileiras está se intensificando, revela a análise da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>. O emprego eficaz dessa estratégia não só impulsiona o crescimento sustentável, mas também atua como um escudo contra riscos ambientais e sociais que podem impactar negativamente os negócios.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#reputacao-e-lealdade-a-marca-o-papel-das-praticas-esg-no-contexto-empresarial-brasileiro">Reputação e Lealdade à Marca: O Papel das Práticas ESG no Contexto Empresarial Brasileiro</a></li>
<li><a href="#a-importancia-de-definir-valores-e-metas-para-uma-gestao-responsavel">A Importância de Definir Valores e Metas para Uma Gestão Responsável</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="reputacao-e-lealdade-a-marca-o-papel-das-praticas-esg-no-contexto-empresarial-brasileiro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Reputação e Lealdade à Marca: O Papel das Práticas ESG no Contexto Empresarial Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A KPMG destaca que, além do apelo aos investidores, as empresas com padrões sólidos de <a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> usufruem de uma reputação aprimorada, fortalecendo relações com clientes e fomentando a fidelidade à marca. Para <a href="https://www.linkedin.com/in/pietrotm/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Pietro Moschetta</a>, sócio de Mercados Regionais da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a> no Brasil, esse movimento vai além da responsabilidade corporativa, transformando efetivamente o mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Conforme os investidores direcionam sua preferência para práticas sustentáveis, as corporações ajustam suas estratégias para atender a essas expectativas. O<a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a>, antes associado a sentimentos altruístas, agora desempenha um papel crítico na estabilidade financeira das empresas.</span></p>



<h2 id="a-importancia-de-definir-valores-e-metas-para-uma-gestao-responsavel" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Importância de Definir Valores e Metas para Uma Gestão Responsável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/maria-eugenia-buosi-msc-7b00618/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Maria Eugênia Buosi</a>, sócia de <a href="https://acionando.com/?s=ESG+" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> em Finanças da <a href="https://kpmg.com/br/pt/home.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">KPMG</a> no Brasil, enfatiza que a implementação bem-sucedida dessas estratégias exige a definição clara de valores e metas, bem como a integração desses princípios em todas as operações, acompanhada de métricas para monitorar o progresso. Essas práticas indicam uma gestão responsável e uma visão de longo prazo, tornando as empresas brasileiras mais atrativas para investidores.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/esg-no-brasil-kpmg-destaca-impacto-financeiro/">ESG no Brasil: KPMG Destaca Impacto Financeiro Crescente nas Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</title>
		<link>/o-investidor-esg-como-investir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:00:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[boas práticas]]></category>
		<category><![CDATA[greenwashing]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento ético]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6026</guid>

					<description><![CDATA[<p>A agenda ESG está cada vez mais forte, mas é preciso tomar cuidado com o greenwashing. Claudinei Elias, fundador e CEO da Bravo GRC, aponta cinco dicas para ajudar investidores a tomarem decisões mais acertadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-investidor-esg-como-investir/">O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O investidor <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> é aquele que busca investir em empresas que tenham práticas sustentáveis e responsáveis. Essa agenda vem ganhando cada vez mais força nos últimos anos, à medida que os investidores se tornam mais conscientes da importância da sustentabilidade para o futuro do planeta e dos negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante tomar cuidado com o greenwashing, que é a prática de empresas que divulgam uma imagem falsa de sustentabilidade. Isso pode confundir os investidores e prejudicar empresas que realmente se preocupam com a sustentabilidade.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block has-medium-font-size"><nav>
<ol>
<li><a href="#a-jornada-do-investidor-esg">A jornada do investidor ESG</a></li>
<li><a href="#o-futuro-e-sustentavel-o-investidor-esg-esta-preparado">O futuro é sustentável: o investidor ESG está preparado</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="a-jornada-do-investidor-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A jornada do investidor ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Pensando em ajudar os investidores a tomarem decisões mais acertadas, <a href="https://www.linkedin.com/in/claudinei-elias/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Claudinei Elias</a>, fundador e CEO da <a href="https://www.linkedin.com/company/bravogrc/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bravo GRC</a>, aponta cinco dicas para quem quer investir em boas práticas em 2024:</span></p>



<h3 id="comece" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Comece</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas que integram uma estratégia<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a> em sua tomada de decisão estão mais conscientes dos riscos que o cercam, consequentemente diminuindo o impacto de riscos negativos e tirando maior proveito de oportunidades. Essas empresas diminuem seu risco reputacional e apresentam maior confiabilidade nas suas operações.</span></p>



<h3 id="conheca-os-diversos-tipos-de-investimento-que-existem-dentro-do-universo-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conheça os diversos tipos de investimento que existem dentro do universo ESG</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> Existem diversas formas de investir em “ESG”, podendo ser uma opção investir em uma única empresa que atenda e absorva os requisitos <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. As ETF’s contêm diversas empresas de segmentos diferentes, diminuindo o risco setorial, mas mantendo o valor da sustentabilidade. Lembrando também que o universo ESG apresenta fundos de impacto, principalmente voltados para desenvolvimento social e climático.</span></p>



<h3 id="defina-seus-criterios-prioridades-e-apetite-ao-risco" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Defina seus critérios, prioridades e apetite ao risco</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante saber que o mundo do <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> é bastante complexo, abarcando diversos indicadores e propostas. O investidor ESG pode escolher uma em específico para trazer enfoque, como por exemplo empresas de energia renovável que estão auxiliando a transição da matriz brasileira. Outro exemplo é determinar o seu apetite ao risco, algumas empresas bastante inovadoras em questões de sustentabilidade também são empresas que podem carregar um maior risco de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>



<h3 id="verifique-a-possibilidade-de-greenwashing-socialwashing-e-pinkwashing" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Verifique a possibilidade de greenwashing, socialwashing e pinkwashing</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;"> O greenwashing é um problema que vem atormentando o mercado no que se refere ao tema de <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. Claro que é muito difícil identificar o greenwashing dentro das empresas, mas muitas vezes pesquisas rápidas, em sites de notícias, podem conter informações valiosas sobre a verdadeira reputação da empresa quanto aos seus funcionários, clientes, fornecedores etc.</span></p>



<h3 id="saiba-integrar-o-esg-no-seu-portfolio" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Saiba integrar o ESG no seu portfólio</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Não é recomendado que os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> com viés em <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> sejam a totalidade de seu <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, e sim, parte de uma estratégia melhor, fazendo com que seu portfólio mitigue riscos de várias frentes. Por exemplo, uma carteira com renda fixa (mitigando riscos de mercado), empresas ESG de energia (mitiga riscos de transição) e ativos dolarizados (mitiga riscos Brasil).</span></p>



<h2 id="o-futuro-e-sustentavel-o-investidor-esg-esta-preparado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro é sustentável: o investidor ESG está preparado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas dicas, os investidores podem aumentar suas chances de investir em empresas que realmente colocam a sustentabilidade em prática. Isso não apenas contribui para um futuro mais sustentável, mas também pode gerar retornos financeiros mais sólidos no longo prazo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-investidor-esg-como-investir/">O investidor ESG: como investir em boas práticas em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</title>
		<link>/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 12:12:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios na agenda climática dos conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[Empresas Brasileiras]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Metas net zero]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6017</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pesquisa do IBGC mostra que empresas brasileiras precisam avançar na agenda climática</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/">Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mudanças climáticas</a> têm implicações profundas no cenário corporativo brasileiro. Porém, o avanço das empresas brasileiras na agenda <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climática</a>, segundo a segunda edição da pesquisa &#8220;<a href="https://conhecimento.ibgc.org.br/Paginas/Publicacao.aspx?PubId=24656" rel="nofollow noopener" target="_blank">Board scorecard</a>: a atuação dos conselhos frente aos impactos das mudanças <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> e à estratégia net zero&#8221;, realizada pelo Instituto Brasileiro de Governança Corporativa (IBGC), em parceria com o Chapter Zero Brazil, poderia ser resumido em &#8220;U</span>m passo à frente, dois passos para trás&#8221;.</p>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo, que contou com a participação de 107 respondentes, mostrou que houve progresso de 8,1 pontos percentuais quanto à adoção de medidas de curto e de longo prazo alinhadas aos planos de redução de emissões de gases de efeito estufa. Em 2022, 58,6% dos entrevistados reportaram não haver providências nesse sentido, ante 50,5% este ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, não houve progressos em relação ao ano passado quanto às metas net zero para a emissão de gases de efeito estufa, e quanto ao objetivo de limitar o aumento da temperatura global a 1,5 grau Celsius. Como ocorrido em 2022, mais da metade dos entrevistados sinalizou que os conselhos não estabeleceram esses objetivos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-que-isso-significa">O que isso significa?</a></li><li><a href="#3-a-questao-climatica-nao-integra-a-avaliacao-de-riscos-e-oportunidades">3. A questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades</a></li><li><a href="#mudancas-climaticas-empresas-brasileiras-precisam-avancar-para-atingir-metas-globais">Mudanças climáticas: empresas brasileiras precisam avançar para atingir metas globais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-isso-significa"><span style="font-weight: 400;">O que isso significa?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora as empresas estejam começando a tomar medidas para mitigar as emissões de carbono, ainda há um longo caminho a percorrer para que elas atinjam as metas<a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank"> climáticas</a> globais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A seguir, vamos analisar os principais desafios identificados pela pesquisa:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. A questão climática é pouco pautada pelos conselhos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa mostrou que apenas 39,3% dos respondentes sinalizaram ser uma prática pautar as mudanças <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> pelo menos quatro vezes ao ano na agenda do colegiado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que, em muitos casos, a agenda climática é abordada de forma superficial, sem a devida atenção e priorização.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as empresas tenham sucesso na transição para uma economia de baixo carbono, é fundamental que a questão climática seja tratada como uma prioridade estratégica pelos conselhos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Metas climáticas não são incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa também mostrou que as metas relacionadas ao clima não são incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos de maneira significativa e mensurável.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que os executivos não têm incentivos para priorizar a redução das emissões de carbono.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as metas <a href="https://acionando.com/?s=clima" rel="nofollow noopener" target="_blank">climáticas</a> sejam cumpridas, é fundamental que elas sejam incorporadas aos incentivos e à remuneração dos executivos de forma clara e objetiva.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-a-questao-climatica-nao-integra-a-avaliacao-de-riscos-e-oportunidades"><span style="font-weight: 400;">3. A questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa mostrou que a questão climática não integra a avaliação de riscos e oportunidades e escopo central dos negócios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Isso significa que, em muitos casos, as empresas não estão considerando os riscos e oportunidades relacionados às mudanças<a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> climáticas</a> em suas decisões estratégicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para que as empresas estejam preparadas para os impactos das <a href="https://acionando.com/?s=Mudan%C3%A7as+clim%C3%A1ticas" rel="nofollow noopener" target="_blank">mudanças climática</a>s, é fundamental que elas avaliem os riscos e oportunidades relacionados a esse tema de forma sistemática e integrada às suas decisões estratégicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-climaticas-empresas-brasileiras-precisam-avancar-para-atingir-metas-globais"><span style="font-weight: 400;">Mudanças climáticas: empresas brasileiras precisam avançar para atingir metas globais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa do IBGC mostram que as empresas brasileiras estão começando a tomar medidas para mitigar as emissões de carbono, mas ainda há um longo caminho a percorrer para que elas atinjam as metas climáticas globais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para isso, é fundamental que as empresas:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Pautem as mudanças climáticas de forma regular e prioritária na agenda dos conselhos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Incorporem as metas climáticas aos incentivos e à remuneração dos executivos;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Integrem a questão climática à avaliação de riscos e oportunidades e escopo central dos negócios.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">A transição para uma economia de baixo carbono é um desafio complexo, mas é essencial para o futuro do planeta. As empresas brasileiras têm um papel fundamental a desempenhar nesse processo.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZK1DCH wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://conhecimento.ibgc.org.br/Paginas/Publicacao.aspx?PubId=24656" aria-label="Baixe o Board scorecard Gratuitamente" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Baixe o Board scorecard Gratuitamente                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/mudancas-climaticas-desafios-na-agenda/">Mudanças Climáticas: Desafios na Agenda Climática dos Conselhos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Investimento de Impacto: Transformando o Cenário Financeiro com Mais de US$ 1 Trilhão em Ativos Globais</title>
		<link>/investimento-de-impacto-cenario-financeiro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Dec 2023 09:48:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[alimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Aspen Network of Development Entrepreneurs]]></category>
		<category><![CDATA[Cambridge Associates]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de venture capital]]></category>
		<category><![CDATA[Global Impact Investing Network]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[investimento de impacto]]></category>
		<category><![CDATA[investimentos sustentáveis]]></category>
		<category><![CDATA[Itali Collini]]></category>
		<category><![CDATA[microcrédito]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Climáticas]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Ação para Finanças Sustentáveis]]></category>
		<category><![CDATA[Potencia Ventures]]></category>
		<category><![CDATA[retorno financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[títulos de impacto social]]></category>
		<category><![CDATA[títulos verdes]]></category>
		<category><![CDATA[União Europeia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4878</guid>

					<description><![CDATA[<p> Itali Collini Analisa Crescimento Exponencial e Potencial do Setor, Destacando Retorno Financeiro e Compromisso com a Sustentabilidade Global</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/investimento-de-impacto-cenario-financeiro/">Investimento de Impacto: Transformando o Cenário Financeiro com Mais de US$ 1 Trilhão em Ativos Globais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> de impacto vem ganhando força significativa, ultrapassando a marca de US$ 1 trilhão de ativos globais sob gestão, conforme apontado pelo Global Impact Investing Network (GIIN). Este fenômeno tem atraído tanto investidores experientes quanto novos adeptos, redesenhando o cenário de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-futuro-do-investimento-de-impacto-uma-analise-profunda">O Futuro do Investimento de Impacto: Uma Análise Profunda</a></li>
<li><a href="#o-caminho-adiante-para-um-futuro-sustentavel-e-inclusivo">O Caminho Adiante para um Futuro Sustentável e Inclusivo</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-futuro-do-investimento-de-impacto-uma-analise-profunda" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Futuro do Investimento de Impacto: Uma Análise Profunda</span></h2>



<figure class="wp-block-image aligncenter size-medium wp-image-4568"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="240" height="300" class="wp-image-4568" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365-240x300.png" alt="Investimento de Impacto" title="Investimento de Impacto: Transformando o Cenário Financeiro com Mais de US$ 1 Trilhão em Ativos Globais 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365-240x300.png 240w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365-150x187.png 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-10-e1701889051365.png 417w" sizes="(max-width: 240px) 100vw, 240px" />
<figcaption class="wp-element-caption">Itali Collini</figcaption>
</figure>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/investimento-de-impacto/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento de impacto</a> não é uma abordagem única, mas uma revolução na forma como entendemos os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, impulsionada por figuras proeminentes como Itali Collini. Sua influência é evidente na integração de uma lente de impacto na análise das oportunidades de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, resultando na criação de diversos produtos financeiros inovadores. Destacam-se entre eles os fundos de venture capital de impacto, os títulos verdes (green bonds), os títulos de impacto social (impact bonds), os fundos de crédito focados em negócios de impacto e os fundos de ações que combinam empresas listadas com critérios específicos de impacto socioeconômico.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do impacto social, há evidências substanciais de que o<a href="https://acionando.com/tag/investimento-de-impacto/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> investimento de impacto</a> pode oferecer retornos financeiros sólidos, como demonstrado por estudos, incluindo o pioneiro desenvolvido em 2015 por Cambridge Associates e GIIN, no qual o quartil superior dos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> de impacto alcançou uma taxa interna de retorno de 9,7% ou mais, equiparando-se ao retorno médio do topo do S&amp;P 500.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Exemplos em todo o Globo</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Governos e reguladores em todo o mundo, conscientes desse potencial, estão implementando iniciativas para impulsionar o crescimento do<a href="https://acionando.com/tag/investimento-de-impacto/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> investimento de impacto</a>. A União Europeia, por exemplo, lançou o Plano de Ação para Finanças Sustentáveis, refletindo um compromisso claro de mobilizar capital privado para investimentos sustentáveis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No Brasil, dados da Aspen Network of Development Entrepreneurs (ANDE), em 2021, mostraram um crescimento expressivo, com R$ 18 bilhões de ativos sob gestão em investimento de impacto, um aumento de 60% em relação a 2020. Setores como microcrédito, alimentos, agricultura, saúde e educação estão no foco, com mais da metade dos alocadores sendo gestores de fundos com fins lucrativos, seguindo a tendência liderada por figuras como Itali Collini.</span></p>



<h2 id="o-caminho-adiante-para-um-futuro-sustentavel-e-inclusivo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Caminho Adiante para um Futuro Sustentável e Inclusivo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/investimento-de-impacto/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento de impacto</a>, impulsionado por líderes de pensamento como Itali Collini, emerge como uma solução viável para os desafios mais prementes da sociedade contemporânea. Enquanto enfrentamos questões como mudanças climáticas, desigualdade social e acesso limitado a serviços essenciais, direcionar capital para empresas comprometidas com soluções ativas não apenas contribui para uma transformação positiva, mas também posiciona estrategicamente os investidores para aproveitar oportunidades em um futuro mais sustentável e inclusivo. O cenário do <a href="https://acionando.com/tag/investimento-de-impacto/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento de impacto</a>, moldado por influenciadores como <a href="https://www.linkedin.com/in/italicollini/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Itali Collini</a>, promete continuar sua trajetória ascendente, transformando a maneira como investimos e abordamos questões sociais e ambientais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/investimento-de-impacto-cenario-financeiro/">Investimento de Impacto: Transformando o Cenário Financeiro com Mais de US$ 1 Trilhão em Ativos Globais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</title>
		<link>/praticas-esg-80-das-empresas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 18:15:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Alimentos e Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[biodiversidade]]></category>
		<category><![CDATA[Desmatamento]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Gênero]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[Monitoramento de Fornecedores]]></category>
		<category><![CDATA[Pesquisa ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5485</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cerca de 80% das empresas do setor de alimentos e bebidas enfrentam desafios significativos no monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, segundo pesquisa recente da KPMG. A análise abrangente também revelou lacunas na representatividade de gênero e monitoramento de recursos hídricos, destacando a necessidade de ações mais robustas no âmbito das práticas ESG. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/praticas-esg-80-das-empresas/">Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Cerca de 80% das empresas do setor de alimentos e bebidas enfrentam desafios significativos no monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, segundo pesquisa recente da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>. A análise abrangente também revelou lacunas na representatividade de gênero e monitoramento de recursos hídricos, destacando a necessidade de ações mais robustas no âmbito das práticas <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#praticas-esg-no-setor-pontuacoes-medias-revelam-lacunas-na-biodiversidade-e-desmatamento">Práticas ESG no Setor: Pontuações Médias Revelam Lacunas na Biodiversidade e Desmatamento</a></li><li><a href="#desdobramentos-e-futuro-esg-pontos-de-atencao-e-oportunidades-emergentes">Desdobramentos e Futuro ESG: Pontos de Atenção e Oportunidades Emergentes</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="praticas-esg-no-setor-pontuacoes-medias-revelam-lacunas-na-biodiversidade-e-desmatamento"><span style="font-weight: 400;">Práticas ESG no Setor: Pontuações Médias Revelam Lacunas na Biodiversidade e Desmatamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário empresarial brasileiro, empresas do setor de alimentos e bebidas estão enfrentando obstáculos substanciais no cumprimento de práticas ambientais, sociais e de governança (<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>), de acordo com uma pesquisa recente conduzida pela<a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> KPMG</a>. A análise envolveu 28 empresas do setor, destacando áreas críticas que demandam atenção imediata.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa revelou que aproximadamente 80% das empresas investigadas não divulgam práticas de monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, tais como desmatamento, direitos humanos, trabalhistas, questões tributárias e de licenciamento. Além disso, o mesmo percentual não revelou contar com representatividade de gênero igual ou superior a 20% em cargos da alta administração.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O score médio <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> das empresas ficou em 45,9%, indicando a necessidade de melhorias substanciais em suas práticas. A pesquisa também destacou um descompasso entre empresas de maior porte, com alcance internacional, e aquelas de menor porte atuando em âmbito nacional. As empresas internacionais, sujeitas a pressões regulatórias mais rigorosas, obtiveram resultados superiores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desdobramentos-e-futuro-esg-pontos-de-atencao-e-oportunidades-emergentes"><span style="font-weight: 400;">Desdobramentos e Futuro ESG: Pontos de Atenção e Oportunidades Emergentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa apontam para um cenário desafiador no setor, mas também revelam oportunidades para avanços significativos em práticas<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a>. A média geral das 28 empresas indicou que o tópico com pior desempenho foi biodiversidade e desmatamento, com uma pontuação de 25,13%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios, as empresas apresentaram melhores resultados, na média, nos tópicos relacionados a problemas de governança (74,95%), polêmicas com stakeholders (73,15%) e impactos ambientais (69,24%). O <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em ações sustentáveis representou 27% do <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> total do setor, indicando uma conscientização crescente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Maria Eugênia Buosi, sócia de gerenciamento de riscos em<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a> da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>, destaca que as empresas podem acessar recursos financeiros diferenciados ao se valerem da emissão de títulos temáticos, proporcionando robustez à jornada ESG.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa completa está disponível [<a href="https://kpmg.com/br/pt/home/insights/2023/09/alimentos-bebidas-estudo-analisa-tendencias-esg-setor.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">aqui</a>]</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/praticas-esg-80-das-empresas/">Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</title>
		<link>/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Dow Jones Sustainability Index]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Renner]]></category>
		<category><![CDATA[moda]]></category>
		<category><![CDATA[Práticas Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5357</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lojas Renner S.A. - Líder Mundial de Moda em Sustentabilidade, Pontuação Recorde no DJSI 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/">Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> S.A., única representante do varejo brasileiro no Dow Jones <a href="https://acionando.com/tag/sustentabilidade/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustainability</a> Index (DJSI), conquista, pelo terceiro ano consecutivo, o posto de líder mundial entre as varejistas de moda no renomado índice de sustentabilidade. Com uma pontuação que subiu de 76 para 79 em 2023, a empresa destaca sua consistência e evolução nas práticas ambientais, sociais e de governança.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#lojas-renner-desempenho-notavel-no-cenario-global-de-sustentabilidade">Lojas Renner: Desempenho Notável no Cenário Global de Sustentabilidade</a></li><li><a href="#compromisso-continuo-com-a-sustentabilidade-e-inovacao">Compromisso Contínuo com a Sustentabilidade e Inovação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="lojas-renner-desempenho-notavel-no-cenario-global-de-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">Lojas Renner: Desempenho Notável no Cenário Global de Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do DJSI, que avaliou cerca de 7,8 mil empresas globalmente, posiciona a <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">varejsta de moda</a> como a terceira colocada no varejo geral, consolidando sua presença entre as três primeiras classificadas desde 2021. A empresa se destaca não apenas por sua liderança no segmento de moda, mas também por sua posição de relevância em âmbito global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo-com-a-sustentabilidade-e-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Compromisso Contínuo com a Sustentabilidade e Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao permanecer nas primeiras posições do DJSI, a <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Renner</a> reafirma seu compromisso com a <a href="https://acionando.com/tag/sustentabilidade/" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentabilidade</a>, impulsionado por uma estratégia sólida e colaboração entre equipes e fornecedores. A empresa busca ser um agente de mudança, influenciando positivamente seu setor e inovando constantemente. Com nove participações no DJSI, a <a href="https://www.lojasrennersa.com.br/sustentabilidade/compromissos-2030/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Lojas Renner S.A.</a> destaca-se não apenas pela consistência, mas também pela presença em duas carteiras do índice, reforçando sua relevância em mercados emergentes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/">Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
