<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Digitalização &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/digitalizacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 00:45:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Digitalização &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Brasil Mais Produtivo abre inscrições para novo ciclo com foco em inovação e digitalização</title>
		<link>/brasil-mais-produtivo-abre-inscricoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 23:04:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[ABDI]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil Mais Produtivo]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[MDIC]]></category>
		<category><![CDATA[Pequenas Empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Sebrae]]></category>
		<category><![CDATA[SENAI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5907</guid>

					<description><![CDATA[<p>As empresas interessadas em participar do novo ciclo do Brasil Mais Produtivo devem acessar o site do Sebrae e preencher um formulário.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-mais-produtivo-abre-inscricoes/">Brasil Mais Produtivo abre inscrições para novo ciclo com foco em inovação e digitalização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Empresas de todo o Brasil já podem se inscrever para participar do novo ciclo do <strong>Programa Brasil Mais Produtivo</strong>. A iniciativa do governo federal, em parceria com o <a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sebrae</a>, oferece acompanhamento gratuito e individualizado de Agentes Locais de Inovação (ALI) a pequenos negócios com foco no fomento à <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" target="_blank" rel="noopener nofollow">inovação</a> e utilização de novas ferramentas digitais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-programa-brasil-mais-produtivo-e-composto-por-duas-modalidades">O Programa Brasil Mais Produtivo é composto por duas modalidades: </a></li>
<li><a href="#inscricoes-no-programa-brasil-mais-produtivo">Inscrições no Programa Brasil Mais Produtivo</a></li>
<li><a href="#desenvolvimento-nacional">Desenvolvimento nacional</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-programa-brasil-mais-produtivo-e-composto-por-duas-modalidades" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Programa Brasil Mais Produtivo é composto por duas modalidades: </span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">ALI Produtividade, que é focado no aumento da produtividade por meio da <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">inovação</a>, ou ALI Transformação Digital, focado na adoção de ferramentas tecnológicas para a gestão de seu negócio.</span></p>
<cite>“Um Agente Local de Inovação acompanhará a empresa e aplicará uma metodologia em 8 etapas. Com isso, facilitará o processo de mapeamento de problemas e implementação de uma solução, seja por meio da prototipagem de uma solução inovadora ou por meio da aquisição de uma ferramenta digital”, explica o gestor de projetos de <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inovação</a> do <a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sebrae</a>, Frederico Cabaleiro.</cite></blockquote>



<h2 id="inscricoes-no-programa-brasil-mais-produtivo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Inscrições no Programa Brasil Mais Produtivo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Para se inscrever, as empresas devem acessar o site do<a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Sebrae</a> e preencher um formulário. </span></span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">As 23 mil empresas que concluíram a jornada do último ciclo do ALI Produtividade (primeiro semestre de 2023), por exemplo, tiveram, em média, um aumento de 24,8% em produtividade e de 11,1% de faturamento.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os empresários são convidados a participar de encontros coletivos, onde eles podem ampliar sua rede de contatos e interagir com outros participantes do programa”, conta o gestor. Já no ALI transformação Digital, os participantes recebem um subsídio de até R＄ 2 mil para a aquisição de uma ferramenta tecnológica.</span></span><br /><br /><span style="font-weight: 400;">“Desde quando a parceria com o MDIC foi firmada, fizemos algumas adaptações na metodologia, que otimizou a facilitação do agente em campo. Além disso, aprimoramos aspectos de monitoramento e gestão do Programa e relacionamento com a rede de Agentes Locais de<a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Inovação,</a> em um esforço contínuo, para que a jornada seja cada vez mais eficaz e tenhamos cada vez mais empresas beneficiadas pelo Brasil Mais Produtivo”, apontou Frederico Cabaleiro.</span></cite></blockquote>


<div class="lazyblock-block-links-Z2tNyhV wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://cloud.cliente.sebrae.com.br/inscricaobrasilmais" aria-label="Inscreva-se Agora!" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Inscreva-se Agora!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 id="desenvolvimento-nacional" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desenvolvimento nacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde 2019, o Programa de Agentes Locais de <a href="https://acionando.com/?s=inova%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">Inovação</a> (ALI) integra o Brasil Mais Produtivo, iniciativa sob coordenação do Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio (MDIC), entre outros parceiros, como o SENAI e a Agência Brasileira de Desenvolvimento Industrial (ABDI).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com o governo federal, a nova fase do Brasil Mais Produtivo vai investir R＄ 2 bi para transformação digital de micro, pequenas e médias indústrias. Em breve será aberta uma nova jornada para este setor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste período, mais de 156 mil empresas já foram acompanhadas por um ALI, impactando mais de 1 milhão de pessoas que trabalham nessas empresas. Além disso, mais de 1 mil agentes estão em campo atualmente para facilitar o processo de inovação nas empresas participantes.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova fase do <a href="https://sebrae.com.br/sites/PortalSebrae/brasilmaisprodutivo" target="_blank" rel="noopener nofollow">Brasil Mais Produtivo</a> tem como objetivo promover a competitividade e o desenvolvimento nacional por meio da inovação e da digitalização. O programa é uma importante ferramenta para ajudar as pequenas empresas a se modernizarem e se tornarem mais eficientes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-mais-produtivo-abre-inscricoes/">Brasil Mais Produtivo abre inscrições para novo ciclo com foco em inovação e digitalização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</title>
		<link>/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:06:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Blockchain]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[Moeda Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Real Digital]]></category>
		<category><![CDATA[tokenização]]></category>
		<category><![CDATA[Visa]]></category>
		<category><![CDATA[XP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5807</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas integram nó à rede do Drex, blockchain do Banco Central, e testam transações em atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">As empresas Visa e XP anunciaram nesta terça-feira (12) que concluíram a fase piloto do Real Digital, a moeda digital do <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> do Brasil. O consórcio formado pelas duas empresas integrou seu nó à rede do <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a>, o blockchain do BC, e testou transações em atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a></li>
<li><a href="#real-digital-um-passo-importante-para-a-digitalizacao-da-economia-brasileira">Real Digital: um passo importante para a digitalização da economia brasileira</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O foco das empresas no projeto é a tokenização, que consiste na criação de representações digitais de ativos financeiros. A tokenização permite que esses ativos sejam transacionados de forma mais segura e eficiente.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Trata-se de um marco importante para nós no projeto do <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> e um reflexo da forte parceria entre a Visa e a XP”, disse Catalina Tobar, head de Moedas Digitais da Visa América Latina e Caribe. “Nossa capacidade de tokenizar transações em tão pouco tempo após a integração no nó é motivo de muita satisfação e nos deixa um passo mais próximos de tornar o Drex realidade no Brasil”, diz a executiva.</span></cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados dos testes na rede <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> foram positivos. Os dois consórcios participantes do piloto, além do formado por Visa e XP, concluíram os marcos previstos para a realização de transações intra e interbancário em <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Cada nó instalado aumenta a estabilidade da rede de blockchain. Portanto, embora cada empresa desenvolva suas soluções de forma independente, a criação de uma moeda digital brasileira envolve o esforço de todos para desenvolver uma rede segura, estável e confiável”, diz Marta Pinheiro, sócia e diretora de Banking Services da XP Inc.</span></cite></blockquote>



<h2 id="real-digital-um-passo-importante-para-a-digitalizacao-da-economia-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Real Digital: um passo importante para a digitalização da economia brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A conclusão da fase piloto do Real Digital é um passo importante para o desenvolvimento da moeda digital no Brasil. Os testes realizados pelas empresas <a href="https://www.visa.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Visa</a> e <a href="https://www.xpinc.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">XP</a> demonstram que o <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> é uma tecnologia segura e eficiente, que pode ser utilizada para a realização de transações financeiras de forma mais rápida e barata.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Real Digital tem o potencial de trazer diversos benefícios para a economia brasileira, como:</span></h3>



<ul>
<li><strong>Aumento da eficiência e da segurança das transações financeiras: </strong>O Real Digital é baseado em tecnologia blockchain, que é conhecida por sua segurança e transparência. Isso pode reduzir o risco de fraudes e erros nas transações financeiras.</li>



<li><strong>Redução dos custos de transação: </strong>O Real Digital é uma moeda digital, o que significa que não requer a emissão de papel-moeda ou cédulas. Isso pode reduzir os custos de produção e distribuição da moeda, o que pode beneficiar tanto as empresas quanto os consumidores.</li>



<li><strong>Promoção da inclusão financeira: </strong>O Real Digital pode facilitar o acesso a serviços financeiros para pessoas que vivem em áreas remotas ou que não têm acesso a instituições financeiras tradicionais.</li>



<li><strong>Fortalecimento da soberania monetária: </strong>O Real Digital é uma moeda emitida pelo Banco Central do Brasil, o que significa que o Brasil mantém o controle sobre sua política monetária. Isso pode ajudar a proteger a economia brasileira de flutuações externas.</li>
</ul>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Drex: Banco Bmg Realiza com Êxito a Primeira Movimentação em Transação entre Bancos do Consórcio ABBC</title>
		<link>/drex-banco-bmg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 13:23:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ABBC]]></category>
		<category><![CDATA[Banco BMG]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[Blockchain]]></category>
		<category><![CDATA[Consórcio Bancário]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[João Consiglio]]></category>
		<category><![CDATA[Moeda Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Novidades Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Real Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnologia Bancária]]></category>
		<category><![CDATA[Transações Digitais]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5003</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Banco Bmg atinge um marco ao concluir com sucesso a emissão e transferência da nova moeda digital brasileira, o Drex. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/drex-banco-bmg/">Drex: Banco Bmg Realiza com Êxito a Primeira Movimentação em Transação entre Bancos do Consórcio ABBC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na última segunda-feira (11), o Banco Bmg concretizou com sucesso a sua estreia na emissão e transferência do Drex, a nova <a href="https://acionando.com/tag/criptomoedas/" rel="nofollow noopener" target="_blank">moeda digital </a>brasileira. A transação ocorreu entre o Banco Bmg e outra instituição financeira participante do consórcio da Associação Brasileira de Bancos (ABBC), integrante do projeto-piloto do Banco Central (BC) para os testes da <span style="font-weight: 400;">moeda virtual</span>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#drex-o-futuro-digital-brasileiro-ganha-forma">Drex: O Futuro Digital Brasileiro Ganha Forma</a></li><li><a href="#inovacao-financeira-rumo-a-digitalizacao">Inovação Financeira Rumo à Digitalização</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="drex-o-futuro-digital-brasileiro-ganha-forma"><span style="font-weight: 400;">Drex: O Futuro Digital Brasileiro Ganha Forma</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Drex, em fase de desenvolvimento e implementação pelo BC, tem como objetivo simplificar pagamentos, marcando sua presença como o Real digital. A <a href="https://acionando.com/tag/criptomoedas/" rel="nofollow noopener" target="_blank">moeda digital</a> estará disponível por meio de uma carteira digital, sob a supervisão de bancos ou instituições financeiras autorizadas pelo BC.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Especialistas do setor destacam que a moeda virtual tem o potencial de transformar a dinâmica das transações, tornando-as mais simples e econômicas tanto para os bancos quanto para os clientes.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;O Drex pode reduzir os custos operacionais dos bancos, melhorando simultaneamente as condições de concessão e formalização de crédito para o cliente final,&#8221; afirma João Consiglio, VP de Produtos e Comercial do Bmg.</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-financeira-rumo-a-digitalizacao"><span style="font-weight: 400;">Inovação Financeira Rumo à Digitalização</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Drex, respaldado por uma regulamentação clara do BC, promete democratizar o acesso aos benefícios tecnológicos presentes no mercado. Essa <a href="https://acionando.com/tag/criptomoedas/" rel="nofollow noopener" target="_blank">moeda virtual</a>, equiparada ao Real em circulação, visa facilitar a rotina dos brasileiros, proporcionando maior usabilidade do Blockchain.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">João Consiglio destaca o compromisso inovador do <a href="https://www.bancobmg.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bmg</a>, posicionando-se na vanguarda das tecnologias financeiras. Segundo o BC, a previsão é que a <span style="font-weight: 400;">moeda virtual</span> entre em operação até o final de 2024, representando mais um passo em direção à digitalização da economia brasileira.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/drex-banco-bmg/">Drex: Banco Bmg Realiza com Êxito a Primeira Movimentação em Transação entre Bancos do Consórcio ABBC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
