<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>meta fiscal &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/meta-fiscal/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 00:46:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>meta fiscal &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</title>
		<link>/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:46:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Comitê de Política Monetária]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[decisões econômicas]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[governo federal]]></category>
		<category><![CDATA[incerteza fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[meta fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de juros Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1922</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Copom divulga ata destacando incerteza fiscal, com foco na execução e meta fiscal, mantendo ritmo de cortes na Selic</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/">Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta terça-feira (7), o Comitê de Política Monetária (Copom) divulgou a ata de sua mais recente reunião, realizada na semana anterior, onde o principal tópico em discussão foi a redução da taxa de juros Selic. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No centro dessa discussão, a ata destacou a crescente incerteza em relação à capacidade do governo brasileiro de atingir suas metas fiscais. Essa incerteza, que envolve tanto a execução quanto a própria meta fiscal, está gerando maior risco no cenário econômico do país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-desafio-da-execucao-fiscal">O Desafio da Execução Fiscal</a></li>
<li><a href="#expectativas-em-torno-da-meta-fiscal">Expectativas em Torno da Meta Fiscal</a></li>
<li><a href="#manutencao-do-ritmo-de-cortes-na-selic">Manutenção do Ritmo de Cortes na Selic</a></li>
<li><a href="#visao-de-paulo-henrique-duarte">Visão de Paulo Henrique Duarte</a></li>
<li><a href="#incognitas-na-economia-brasileira">Incógnitas na Economia Brasileira</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-desafio-da-execucao-fiscal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Ata do Copom: O Desafio da Execução Fiscal</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A ata do Copom, divulgada nesta terça-feira, trouxe à tona uma preocupação que tem se intensificado nos últimos tempos: a incerteza fiscal no Brasil. Historicamente, essa incerteza estava relacionada principalmente à execução das metas fiscais, mas, atualmente, ela se expandiu para incluir a própria meta estabelecida para o resultado fiscal. Isso tem consequências significativas para a economia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando a incerteza fiscal permeia a execução das metas e atinge a própria meta fiscal, ela gera um aumento no prêmio de risco. Isso significa que os investidores e empresas veem o ambiente econômico como mais arriscado, o que impacta diretamente as decisões econômicas. <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> são adiados, e o crescimento econômico pode ser prejudicado.</span></p>



<h2 id="expectativas-em-torno-da-meta-fiscal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Expectativas em Torno da Meta Fiscal</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais fontes de incerteza fiscal atualmente é a discussão em torno da meta fiscal. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deu sinais de que pode ajustar a meta fiscal para atingir um déficit zero em 2024. No entanto, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, ainda não confirmou se essa meta será mantida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa falta de clareza tem gerado expectativas e incertezas nos mercados. A definição da meta fiscal é um dos pilares das políticas fiscais do governo, influenciando decisões sobre gastos públicos, impostos e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a>. Portanto, a incerteza em relação a essa meta pode comprometer a confiança dos agentes econômicos e a capacidade do governo de equilibrar as contas públicas.</span></p>



<h2 id="manutencao-do-ritmo-de-cortes-na-selic" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Manutenção do Ritmo de Cortes na Selic</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do cenário de incerteza fiscal, o Copom optou por manter o ritmo de cortes de 0,50 ponto percentual na taxa Selic em suas próximas reuniões. Essa estratégia visa manter uma política monetária contracionista com o objetivo de combater a inflação, que ainda é uma preocupação nos cenários econômicos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de reduzir a taxa Selic em 0,5 ponto percentual para 12,25% ao ano estava alinhada com as expectativas do mercado. Além disso, o comitê sinalizou que esse ritmo de corte deve ser mantido nas reuniões subsequentes, mantendo uma abordagem consistente no combate à inflação.</span></p>



<h2 id="visao-de-paulo-henrique-duarte" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Visão de Paulo Henrique Duarte</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O economista Paulo Henrique Duarte, da <a href="https://valorinvestimentos.com.br/" target="_blank" rel="noopener sponsored nofollow">Valor Investimentos</a>, enfatiza a importância do compromisso do Governo Federal na busca das metas fiscais como meio de controlar a inflação e manter a política monetária contracionista. Para Duarte, as discussões na ata refletem o atual cenário econômico, que enfrenta desafios tanto no âmbito doméstico quanto no internacional. Ele destaca a necessidade de manter uma abordagem firme para controlar a inflação no Brasil.</span></p>



<h2 id="incognitas-na-economia-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Incógnitas na Economia Brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A ata do Copom divulgada hoje destaca um aumento na incerteza fiscal no Brasil. Essa incerteza gera preocupações em relação à capacidade do governo de cumprir suas metas fiscais e, consequentemente, à estabilidade econômica. A decisão do Copom de manter o ritmo de cortes na taxa Selic indica a importância de manter uma política monetária contracionista para combater a inflação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essas questões são fundamentais para a condução da política econômica do país, e os mercados estão atentos às próximas ações do governo e do Copom. A incerteza fiscal não é apenas um problema teórico; tem implicações concretas na economia, afetando o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, o consumo e o crescimento. Portanto, a resolução dessas incertezas é fundamental para o futuro econômico do Brasil. O país enfrenta desafios, mas com decisões firmes e bem fundamentadas, pode buscar uma trajetória econômica mais estável e próspera.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/">Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
