<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>BRB DUX Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/brb-dux-visa-infinite/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>BRB DUX Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Solicitar BRB DUX Visa Infinite: Saiba Como</title>
		<link>/solicitar-brb-dux-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:39:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Banco de Brasília]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[elite financeira]]></category>
		<category><![CDATA[processo de solicitação]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[requisitos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1250</guid>

					<description><![CDATA[<p>Adquira o BRB DUX Visa Infinite, com acesso a salas VIP e recompensas exclusivas. Saiba como solicitá-lo e elevar sua experiência de viagem.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/solicitar-brb-dux-visa-infinite/">Solicitar BRB DUX Visa Infinite: Saiba Como</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Saiba como solicitar o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>, um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium oferecido pelo Banco de Brasília (BRB), e é conhecido por seus inúmeros benefícios exclusivos, incluindo acesso a salas VIP em aeroportos e uma série de recompensas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está interessado em solicitar esse cartão de elite, você veio ao lugar certo. Neste artigo, vamos guiá-lo através do processo de solicitação, dos requisitos necessários e de tudo o que você precisa saber para adquirir o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Requisitos para Solicitação</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de iniciar o processo de solicitação, é importante verificar se você atende aos requisitos básicos estabelecidos pelo BRB:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Renda Mínima Mensal: Para ser elegível para o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite, é necessário ter uma renda mensal mínima de R$ 15.000, comprovada por meio de documentos como a declaração de Imposto de Renda, contracheque, ou holerite.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Conta Corrente BRB: Você deve ser correntista do Banco de Brasília, o que implica a abertura de uma conta corrente no banco, caso ainda não a tenha.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Segmento Millenium Capital: Pertencer ao segmento Millenium Capital do BRB, que é equivalente aos segmentos de elite de outros bancos, como Prime, Personnalité, Select, Estilo, entre outros. Ter um bom relacionamento com o banco é fundamental.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o BRB DUX Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma vez que você tenha atendido aos requisitos iniciais, o processo de solicitação do BRB DUX Visa Infinite é relativamente direto:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Visite uma Agência BRB:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma opção é dirigir-se pessoalmente a uma agência do Banco de Brasília e conversar com um gerente. Eles estarão aptos a fornecer orientações sobre o processo de solicitação e fornecer os formulários necessários.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesse o Site do BRB:</b><span style="font-weight: 400;"> Outra opção é acessar o site oficial do BRB e preencher o formulário de solicitação online. Certifique-se de fornecer todas as informações solicitadas de maneira precisa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Documentação Necessária: </b><span style="font-weight: 400;">Você também precisará apresentar alguns documentos essenciais durante o processo de solicitação. Certifique-se de preparar os seguintes itens:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;">Documento de Identidade (RG) ou Carteira de Habilitação (CNH).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de Renda: Apresente documentos que comprovem sua renda, como declaração do Imposto de Renda, contracheque, ou holerite.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de Residência: Um documento recente que mostre seu endereço atual.</span></li>
</ul>
</li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o preenchimento do formulário e a apresentação dos documentos, o banco avaliará sua solicitação. Se você atender a todos os requisitos e for aprovado, receberá o prestigioso BRB DUX Visa Infinite.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto para Solicitar o seu  BRB DUX Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB DUX Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium que oferece uma gama de benefícios excepcionais. Para aqueles que buscam o acesso a salas VIP em aeroportos, acumulação de pontos generosa e outros privilégios, este cartão pode ser uma escolha notável.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que ter um bom relacionamento com o BRB, atender aos requisitos de renda e fornecer documentação precisa são os passos iniciais para obter este cartão exclusivo. Se você se encaixa nesse perfil, não hesite em iniciar o processo de solicitação e desfrutar de todos os benefícios oferecidos pelo BRB DUX Visa Infinite. Viaje com estilo e aproveite ao máximo suas experiências com este cartão de elite.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/solicitar-brb-dux-visa-infinite/">Solicitar BRB DUX Visa Infinite: Saiba Como</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</title>
		<link>/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:34:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Aeroportos]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[Conforto]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência de Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1247</guid>

					<description><![CDATA[<p>BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP ilimitadas e benefícios exclusivos para uma experiência de viagem extraordinária. Descubra mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> oferece acesso ilimitado às salas VIP, sendo um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium com vantagens exclusivas. Um dos recursos notáveis é o conforto proporcionado pela associação Priority Pass.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos analisar detalhadamente os benefícios que os viajantes podem esperar ao explorar esse serviço.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP Ilimitadas </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As salas VIP Priority Pass proporcionam aos portadores do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite um ambiente excepcional de conforto e conveniência. Seja você um viajante frequente ou ocasional, essas áreas reservadas tornam a sua experiência de aeroporto mais agradável. Aqui estão os principais benefícios:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Refúgio da Agitação: </b><span style="font-weight: 400;">As salas VIP oferecem um ambiente tranquilo e confortável, longe do estresse e da agitação do aeroporto. É um lugar perfeito para relaxar antes do seu voo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Wi-Fi de Alta Velocidade: </b><span style="font-weight: 400;">Manter-se conectado é essencial nos dias de hoje. As salas VIP geralmente oferecem acesso gratuito à internet de alta velocidade, permitindo que você fique em dia com e-mails, mídias sociais ou trabalhe enquanto espera seu voo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Refeições e Bebidas:</b><span style="font-weight: 400;"> Você não precisa se preocupar com a fome ou sede nas salas VIP. Elas oferecem uma variedade de opções de comida e bebida, incluindo lanches, bebidas e até refeições quentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Espaços de Trabalho e Descanso:</b><span style="font-weight: 400;"> Se você precisa trabalhar ou relaxar, as salas VIP têm você coberto. Muitas delas oferecem áreas de trabalho silenciosas e confortáveis, bem como locais para descanso, o que é perfeito para uma soneca rápida antes do voo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Uma Rede Global de Oportunidades</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Priority Pass oferece acesso a mais de 1.400 salas VIP e experiências em aeroportos em todo o mundo. Isso significa que, não importa onde você esteja viajando, há uma boa chance de que você tenha acesso a uma sala VIP. A rede abrange uma ampla variedade de destinos, o que é especialmente útil para viajantes globais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Salas VIP LoungeKey: Uma Opcão Adicional</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens das salas VIP da Priority Pass, os titulares do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite têm acesso a mais de 850 salas VIP LoungeKey em aeroportos pelo Brasil e ao redor do mundo. Para utilizar esse serviço, é necessário fazer um cadastro no programa LoungeKey. Embora possa haver custos associados, essa opção oferece uma conveniência excepcional para viajantes exigentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Airport Companion: Uma Experiência Única</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Airport Companion é um aplicativo projetado para oferecer uma experiência excepcional aos titulares dos cartões Visa, incluindo o Visa Infinite. Com cobertura global, esse aplicativo oferece uma variedade de benefícios e serviços em aeroportos, incluindo acesso a salas VIP, descontos em restaurantes e lojas, serviços de transporte e muito mais. Ele é uma adição valiosa à sua jornada de viagem.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Adicionais</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos mencionados, o BRB DUX Visa Infinite oferece uma ampla gama de outros benefícios, como seguros gratuitos para viagens, reembolsos e garantia estendida para compras feitas com o cartão, acesso a hotéis e resorts de luxo, acumulação de pontos que podem ser trocados por recompensas, programas exclusivos como o Vai de Visa e Curtaí, entre outros.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que Fazer Se Tiver Problemas de Acesso</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos raros, pode acontecer de você ter problemas para acessar a sala VIP. Isso pode ocorrer se o sistema não reconhecer seu cartão de banco ou houver problemas de verificação. Nesse caso, entre em contato com o emissor do seu cartão, que poderá resolver a questão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lembre-se: Apenas o Titular do Cartão Tem Acesso </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante ressaltar que o acesso às salas VIP é restrito ao titular do cartão. Você deve ter o seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> BRB DUX Visa Infinite em mãos para poder aproveitar os benefícios das salas VIP. Se outra pessoa tentar usar o seu cartão, isso não será permitido.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB DUX Visa Infinite é mais do que um simples <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. É uma porta de entrada para um mundo de experiências exclusivas em aeroportos, oferecendo aos viajantes vantagens como acesso a salas VIP da Priority Pass, LoungeKey e os recursos inovadores do Visa Airport Companion. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao ativar sua associação e utilizar esses benefícios, sua experiência de viagem se torna mais conveniente, confortável e agradável. Não deixe de explorar todos esses recursos na sua próxima viagem. Seja um viajante exigente e aproveite ao máximo cada momento.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-8qxvy wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://dux.brbcard.com.br/" aria-label="Conhecer BRB DUX VISA" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer BRB DUX VISA                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB DUX Visa Infinite: Milhas e Exclusividade</title>
		<link>/brb-dux-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:13:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartões premium]]></category>
		<category><![CDATA[parcerias vantajosas]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[seguros de viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1243</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o exclusivo BRB DUX Visa Infinite, com atendimento 24/7, acesso a salas VIP, seguros, benefícios em hotéis e mais. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite/">BRB DUX Visa Infinite: Milhas e Exclusividade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você busca um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que transcende o convencional e oferece um mundo de vantagens exclusivas, o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha que merece sua atenção. Com um design sofisticado que incorpora a arte de Athos Bulcão, esse cartão é sinônimo de exclusividade e estilo. </span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Zp4b6V wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="b-dux-visa-infinite-salas-vip/" aria-label="BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP " rel="nofollow noopener" target="_blank">
                BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP                 <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/solicitar-brb-dux-visa-infinite/" aria-label="Solicitar BRB DUX visa infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar BRB DUX visa infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/pontos-dos-cartoes-brb-dux/" aria-label="DUX Experience" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                DUX Experience                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos os principais benefícios e informações sobre o este cartão, ajudando você a entender por que ele é uma opção única no mundo dos cartões de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais Benefícios do BRB DUX Visa Infinite</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite não é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> comum, e seus benefícios refletem essa exclusividade. Vejamos alguns dos principais atrativos que fazem desse cartão uma escolha excepcional:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Atendimento Exclusivo 24/7</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Os portadores do cartão têm à disposição um serviço de concierge 24 horas por dia, 7 dias por semana. Seja para agendar voos, alugar lanchas, comprar presentes, ou planejar ocasiões especiais, o atendimento exclusivo está sempre pronto para tornar sua vida mais fácil.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acesso Ilimitado a Salas VIP</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Viajar com estilo é uma realidade para os titulares deste cartão. Com acesso ilimitado a milhares de salas VIP em aeroportos ao redor do mundo, a espera em aeroportos torna-se uma experiência luxuosa.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Seguros Gratuitos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O cartão oferece seguros gratuitos tanto para viagens nacionais quanto internacionais, com cobertura abrangente para garantir sua tranquilidade.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Reembolsos e Garantia Estendida</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para compras elegíveis feitas com o cartão, os titulares têm direito a reembolsos e garantia estendida, garantindo a qualidade e a proteção dos produtos adquiridos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos em Hotéis e Resorts de Luxo</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Os portadores do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite podem desfrutar de tratamento VIP em hotéis e resorts de luxo ao redor do mundo, tornando suas estadias ainda mais memoráveis.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acúmulo Generoso de Pontos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Cada transação no Brasil gera 5 pontos a cada 1 dólar gasto, enquanto transações internacionais rendem 7 pontos por dólar. Esses pontos podem ser trocados por passagens aéreas, produtos e outros benefícios.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programas Vai de Visa e Curtaí</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Como titular do BRB DUX Visa Infinite, você também tem acesso aos programas Vai de Visa e Curtaí, que oferecem descontos e condições especiais em diversos parceiros.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Estacionamento BRB no Aeroporto Internacional de Brasília</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para maior comodidade, o cartão oferece acesso ao estacionamento exclusivo no Aeroporto Internacional de Brasília.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Ativação com Vantagens</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao ativar o cartão, você já ganha 10.000 pontos Curtaí, o que é um ótimo incentivo para aproveitar os benefícios desde o início.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1ElbNn wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="b-mastercard-black/" aria-label="BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-brb-dux-eurobike-visa-infinite/" aria-label="Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão BRB DUX Eurobike Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-brb-flamengo/" aria-label="Cartão BRB Flamengo" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão BRB Flamengo                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Parcerias BRB e Visa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Clientes do BRB DUX Visa Infinite têm à disposição uma série de parcerias vantajosas. Alguns dos parceiros incluem:</span></p>



<ul>
<li><b>Hoteis.com: </b><span style="font-weight: 400;">10% de desconto em viagens.</span></li>



<li><b>Adega Online:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto em vinhos na Adega Online.</span></li>



<li><b>Costa do Sauípe: </b><span style="font-weight: 400;">Até 20% de desconto para hospedagem.</span></li>



<li><b>Rio Quente: </b><span style="font-weight: 400;">Até 15% de desconto na hospedagem</span></li>



<li><b>Hot Park:</b><span style="font-weight: 400;"> 10% de desconto sobre o valor do lote vigente.</span></li>



<li><b>Tok &amp; Stok:</b><span style="font-weight: 400;"> 7% OFF em todo o site.</span></li>



<li><b>Rede Dasa Laboratórios: </b><span style="font-weight: 400;">Até 25% OFF na Rede Dasa Laboratórios.</span></li>



<li><b>Petz: </b><span style="font-weight: 400;">10% OFF em todo o site.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Promoções Exclusivas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, pagando com o BRB DUX Visa Infinite, você pode aproveitar benefícios imperdíveis em diversos estabelecimentos, incluindo restaurantes como Chez Claude, Bar do Adão, Liz Cocktall &amp; Co., CT Boucherie, e muitos outros. Essas promoções tornam suas experiências ainda mais especiais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Isenção de Anuidade e Outros Detalhes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade do BRB DUX Visa Infinite é de R$ 1.500. Além disso, não houve omissão de outras informações significativas no artigo. As informações fornecidas, como benefícios, parcerias, promoções exclusivas e a estrutura do cartão, refletem as principais características do cartão disponíveis até o momento. Se houver outras informações específicas que deseje incluir, por favor, avise, e ficarei feliz em incorporá-las ao artigo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Você também tem a opção de solicitar até 4 cartões adicionais para pessoas de sua confiança, proporcionando a eles os mesmos benefícios exclusivos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto para Solicitar o seu BRB DUX Visa Infinite?&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O BRB DUX Visa Infinite é muito mais do que um simples <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. É um passaporte para um mundo de experiências exclusivas, com atendimento de primeira classe, acesso a salas VIP, seguros abrangentes e uma série de benefícios que tornam sua vida mais confortável e agradável. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente em potencial, aproveite a oportunidade de adquirir esse cartão exclusivo e elevar sua experiência financeira a um patamar superior. Consulte seu gerente BRB para verificar sua elegibilidade ao cartão e descubra um mundo de possibilidades.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1LRXK0 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://dux.brbcard.com.br/" aria-label="solicitar BRB DUX Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar BRB DUX Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite/">BRB DUX Visa Infinite: Milhas e Exclusividade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
