<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>procedimentos &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/procedimentos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 15:30:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>procedimentos &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Alterações na CVM: Novo Procedimento para Investidores Não Residentes em 2023</title>
		<link>/alteracoes-na-cvm-novo-procedimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 13:21:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[código operacional]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[investidores não residentes]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[pessoas naturais]]></category>
		<category><![CDATA[procedimentos]]></category>
		<category><![CDATA[RDE]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[taxonomia]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2757</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Comissão de Valores Mobiliários (CVM) atualiza dinâmica operacional para obtenção de código por investidores não residentes pessoas naturais, simplificando procedimentos. Alterações na CVM: Simplificação e Transparência A Superintendência de Supervisão de Investidores Institucionais (SIN) da CVM anunciou, hoje (16), mudanças significativas no processo de obtenção de código operacional para investidores não residentes qualificados como [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/alteracoes-na-cvm-novo-procedimento/">Alterações na CVM: Novo Procedimento para Investidores Não Residentes em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) atualiza dinâmica operacional para obtenção de código por investidores não residentes pessoas naturais, simplificando procedimentos.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#alteracoes-na-cvm-simplificacao-e-transparencia">Alterações na CVM: Simplificação e Transparência</a></li>
<li><a href="#avanco-na-simplificacao">Avanço na Simplificação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="alteracoes-na-cvm-simplificacao-e-transparencia" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Alterações na CVM: Simplificação e Transparência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Superintendência de Supervisão de Investidores Institucionais (SIN) da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> anunciou, hoje (16), mudanças significativas no processo de obtenção de código operacional para investidores não residentes qualificados como pessoas naturais (INR PF). As alterações, divulgadas no Ofício Circular <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>/SIN 9/2023, visam simplificar e tornar mais transparente o processo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Anteriormente, representantes desses investidores já enviavam informações para obtenção de CPF e um código operacional que permitia operações no mercado brasileiro. Agora, com as recentes atualizações nos sistemas da <a href="https://acionando.com/?s=cvm" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>, o código operacional fictício será gerado de forma mais clara, destacando sua natureza fictícia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo Daniel Maeda, Superintendente de Supervisão de Investidores Institucionais, <em>&#8220;a dinâmica de registro do INR PF agora prevê a formação de um número que deixa mais clara sua natureza fictícia, visto que a geração do código tem tido o propósito exclusivo de viabilizar que este público opere em alguns ambientes que ainda o exigem.&#8221;</em></span></p>



<p>Entre as <span style="font-weight: 400;">alterações na <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> , a mais significativas é a vinculação do investidor a uma conta específica, simplificando o processo de obtenção do código operacional fictício. A taxonomia para o código operacional completo foi redefinida como RRRRR.000000.INRINR-1.1, proporcionando uma identificação mais clara.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essas alterações na CVM visam permitir que o mercado conviva com investidores não residentes pessoas naturais sem registro formal na CVM, ao mesmo tempo em que oferece a opção para aqueles que desejam manter o registro formal por razões específicas.</span></p>



<h2 id="avanco-na-simplificacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Avanço na Simplificação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As alterações na CVM representam uma nova dinâmica operacional e um avanço na simplificação dos procedimentos para investidores não residentes pessoas naturais. Ao proporcionar maior transparência na obtenção de código operacional fictício, a Comissão busca facilitar o ambiente de operações desses investidores nos mercados locais. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A flexibilidade oferecida pela nova sistemática permite uma convivência mais fluida entre investidores com e sem registro formal na CVM. Além disso, o <a href="https://conteudo.cvm.gov.br/legislacao/oficios-circulares/sin/oc-sin-0923.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">Ofício Circular</a> fornece orientações sobre o registro do contrato de câmbio no Banco Central, complementando as mudanças implementadas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/alteracoes-na-cvm-novo-procedimento/">Alterações na CVM: Novo Procedimento para Investidores Não Residentes em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
