<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>PicPay &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/picpay/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 13:04:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>PicPay &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>SENACON Confirma Conformidade das Operações da Abranet Após Derrota da Febraban</title>
		<link>/senacon-confirma-conformidade-das-operacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 13:02:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Abranet]]></category>
		<category><![CDATA[competitividade]]></category>
		<category><![CDATA[Febraban]]></category>
		<category><![CDATA[legalidade]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Pago]]></category>
		<category><![CDATA[operações]]></category>
		<category><![CDATA[PagSeguro]]></category>
		<category><![CDATA[PicPay]]></category>
		<category><![CDATA[SENACON]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<category><![CDATA[vitória]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6155</guid>

					<description><![CDATA[<p>SENACON confirma legalidade das operações da Abranet após derrotar tentativa da Febraban. Descubra como a transparência prevaleceu. Leia o artigo completo para entender o impacto dessa vitória na competitividade do mercado.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/senacon-confirma-conformidade-das-operacoes/">SENACON Confirma Conformidade das Operações da Abranet Após Derrota da Febraban</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Secretaria Nacional do Consumidor, vinculada ao Ministério da Justiça, anunciou na última sexta-feira (19) a conclusão de um procedimento administrativo aberto a partir de um ofício enviado pela Federação Brasileira dos Bancos (Febraban). A iniciativa da Febraban visava atacar com informações falsas o trabalho de associados da Abranet, incluindo empresas como <a href="https://acionando.com/?s=Mercado+Pago" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mercado Pago</a>, <a href="https://acionando.com/?s=PagSeguro" rel="nofollow noopener" target="_blank">PagSeguro</a> e <a href="https://acionando.com/?s=PicPay" rel="nofollow noopener" target="_blank">PicPay.</a></span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#senacon-desmascara-tentativa-da-febraban-de-difamar-associacao-abranet">SENACON Desmascara Tentativa da Febraban de Difamar Associação Abranet</a></li><li><a href="#vitoria-da-transparencia-e-competitividade-senacon-ratifica-conformidade-da-abranet">Vitória da Transparência e Competitividade: SENACON Ratifica Conformidade da Abranet</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="senacon-desmascara-tentativa-da-febraban-de-difamar-associacao-abranet"><span style="font-weight: 400;">SENACON Desmascara Tentativa da Febraban de Difamar Associação Abranet</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://acionando.com/?s=Febraban" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Febraban</a> tentou, de maneira equivocada, induzir a SENACON a erro, alegando que alguns serviços oferecidos pelos associados estavam em desconformidade com a legislação. O termo &#8220;parcelado pirata&#8221;, utilizado pela Febraban, refere-se a uma ferramenta tecnológica legítima fornecida aos estabelecimentos comerciais. Essa ferramenta permite que os vendedores calculem os valores a receber por suas vendas, considerando diferentes meios de pagamento, prazos de pagamento e custos transacionais.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;A SENACON, em defesa da transparência e competitividade, impediu o avanço desleal e mentiroso da argumentação da <a href="https://acionando.com/?s=Febraban" rel="nofollow noopener" target="_blank">Febraban</a> (um lobby dos bancões) para acabar com o Parcelado Sem Juros&#8221;, declarou Carol Conway, presidente da Abranet.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">A solução chamada de &#8220;Parcelado Sem Juros&#8221; foi desenvolvida no contexto da Lei 13.455/17, que permite aos vendedores diferenciar os preços de bens e serviços com base no meio de pagamento ou no prazo de pagamento da transação. Trata-se apenas do cálculo do preço do produto, que pode variar conforme o instrumento e prazo de pagamento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta decisão da SENACON marca a quarta derrota da Febraban na tentativa de minar o Parcelado Sem Juros. A narrativa falsa da<a href="https://acionando.com/?s=Febraban" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Febraban</a> já havia sido refutada anteriormente pelo Congresso, pelo governo federal e pelo Conselho Monetário Nacional.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="vitoria-da-transparencia-e-competitividade-senacon-ratifica-conformidade-da-abranet"><span style="font-weight: 400;">Vitória da Transparência e Competitividade: SENACON Ratifica Conformidade da Abranet</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Febraban tem promovido uma campanha difamatória contra alguns dos produtos oferecidos pelos associados da Abranet, incluindo o Parcelamento Sem Juros no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. A motivação por trás desses ataques é clara: os bancões enfrentam dificuldades em lidar com a concorrência das novas empresas de tecnologia que entraram no mercado nos últimos anos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Assim como em ocasiões anteriores, os associados da Abranet responderam a todas as questões da <a href="https://www.gov.br/mj/pt-br/acesso-a-informacao/agenda-de-autoridades/senacon" target="_blank" rel="noopener nofollow">SENACON</a>, demonstrando mais uma vez que todos os ataques da Febraban são infundados. A transparência e a veracidade prevaleceram, consolidando a conformidade das operações dos associados da <a href="https://www.abranet.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Abranet</a> com a legislação vigente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/senacon-confirma-conformidade-das-operacoes/">SENACON Confirma Conformidade das Operações da Abranet Após Derrota da Febraban</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saque e Pague Celebra Mais de 5 Milhões de Transações com PIX</title>
		<link>/saque-e-pague-celebra-mais-de-5-mi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Dec 2023 13:28:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BancosDigitais]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[Caixa]]></category>
		<category><![CDATA[CrescimentoFinanceiro]]></category>
		<category><![CDATA[DemocratizaçãoFinanceira]]></category>
		<category><![CDATA[fintech]]></category>
		<category><![CDATA[InovaçãoFinanceira]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[PicPay]]></category>
		<category><![CDATA[Pix]]></category>
		<category><![CDATA[recordes]]></category>
		<category><![CDATA[RegiãoSul]]></category>
		<category><![CDATA[RioGrandeDoSul]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[SaqueEPague]]></category>
		<category><![CDATA[ServiçosBancários]]></category>
		<category><![CDATA[TecnologiaFinanceira]]></category>
		<category><![CDATA[TransaçõesFinanceiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4177</guid>

					<description><![CDATA[<p>Saque e Pague Alcança Marca Histórica: Mais de 5 Milhões de Transações com PIX em Apenas Dois Anos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saque-e-pague-celebra-mais-de-5-mi/">Saque e Pague Celebra Mais de 5 Milhões de Transações com PIX</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um feito histórico, a Saque e Pague, plataforma de tecnologia, atinge a marca de 5,1 milhões de transações via <a href="https://acionando.com/?s=pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">PIX</a> desde 2021, ultrapassando R＄ 1,2 bilhão em movimentações de saque e depósito.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#saque-e-pague-explorando-o-potencial-do-pix">Saque e Pague: Explorando o Potencial do PIX</a></li><li><a href="#jornada-de-sucesso-no-universo-pix">Jornada de Sucesso no Universo PIX</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="saque-e-pague-explorando-o-potencial-do-pix"><span style="font-weight: 400;">Saque e Pague: Explorando o Potencial do PIX</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Saque e Pague, conhecida por sua integração inovadora de soluções financeiras, comemora o sucesso de mais de 5 milhões de transações realizadas através do <a href="https://acionando.com/?s=pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">PIX</a> em apenas dois anos. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os números impressionantes incluem 4,1 milhões de saques e 1 milhão de depósitos, totalizando cerca de R＄ 748,9 milhões em saques e R＄ 581,6 milhões em depósitos rápidos. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Givanildo Luz, CEO da empresa, destaca a relevância do PIX na revolução das transações financeiras e agradece a confiança depositada na plataforma.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="jornada-de-sucesso-no-universo-pix"><span style="font-weight: 400;">Jornada de Sucesso no Universo PIX</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.saqueepague.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Saque e Pague</a> solidifica sua presença no cenário financeiro ao atingir a marca excepcional de 5 milhões de transações via <a href="https://acionando.com/?s=pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">PIX</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com mais de 150 instituições participantes e presença em mais de 3 mil pontos de atendimento em todo o país, a plataforma continua a democratizar o acesso aos serviços bancários. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O sucesso é evidente não apenas em números, mas na confiança crescente de clientes, desde fintechs até grandes bancos tradicionais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/saque-e-pague-celebra-mais-de-5-mi/">Saque e Pague Celebra Mais de 5 Milhões de Transações com PIX</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/cartao-picpay-black-cashback/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:07:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão PicPay Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[PicPay]]></category>
		<category><![CDATA[renda mínima]]></category>
		<category><![CDATA[requisitos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1723</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão PicPay Black: Economize e Desfrute de Vantagens Exclusivas. Melhore Suas Finanças com 1,2% de Cashback e Mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-picpay-black-cashback/">Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O Cartão PicPay <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que se destaca por oferecer uma série de vantagens e benefícios, especialmente em cashback. Se você está procurando um cartão que pode realmente ajudar a economizar dinheiro, continue lendo para descobrir por que o Cartão PicPay Black pode ser a escolha certa para você.</p>
<p>Neste artigo, vamos explorar as vantagens do PicPay Black. Afinal, no mundo dos cartões de crédito, é sempre importante acompanhar as opções disponíveis para garantir que você esteja obtendo o melhor negócio.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão PicPay Black: Cashbeck e Muitos Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão PicPay Black é emitido com a bandeira Mastercard, uma das mais respeitadas e amplamente aceitas em todo o mundo. Para aqueles que buscam um cartão com benefícios exclusivos, o PicPay Black é uma opção atraente. A renda mínima exigida para obter este cartão é de R$ 8.000, e é importante notar que ele é emitido sem cobrança de anuidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma característica notável deste cartão é o programa de cashback, que é uma das razões pelas quais ele atrai muitos consumidores. Os titulares do Cartão PicPaypodem receber 1,2% do valor das compras elegíveis de volta na fatura, o que significa economia real em suas despesas diárias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Cartão PicPay Black oferece acesso a salas VIP em aeroportos em todo o mundo, juntamente com 2 acessos gratuitos no Aeroporto de Guarulhos. Isso pode ser particularmente atraente para viajantes frequentes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros benefícios incluem um serviço de concierge Mastercard Black, assistência global de emergência e uma série de experiências especiais disponíveis na plataforma priceless.com. O cartão também oferece isenção de rolha em mais de 200 restaurantes e participação no programa Mastercard Surpreenda.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens do Cartão PicPay são inegáveis. Com a possibilidade de receber cashback em suas compras, você pode economizar significativamente ao longo do tempo. O programa de recompensas com 1,2% de cashback é um dos melhores do mercado, garantindo que parte do seu dinheiro gasto volte para o seu bolso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o acesso a salas VIP em aeroportos é um benefício que torna as viagens mais agradáveis e confortáveis. Os 2 acessos gratuitos no Aeroporto de Guarulhos são particularmente valiosos para quem viaja com frequência.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O serviço de concierge Mastercard Black oferece assistência personalizada 24 horas por dia, ajudando com o planejamento de viagens, reservas de eventos e fornecendo recomendações de restaurantes e serviços. Essa conveniência pode tornar a sua vida mais fácil, especialmente quando você está em movimento.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">As experiências especiais disponíveis na plataforma priceless.com proporcionam oportunidades únicas, desde entretenimento até ofertas especiais. Além disso, o Cartão PicPay Black faz parte do programa Mastercard Surpreenda, que oferece uma série de benefícios e descontos exclusivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de todas as vantagens, é importante também considerar as desvantagens do Cartão PicPay. O principal ponto a ser observado é que as versões Black e <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> do cartão têm cobrança de anuidade. No entanto, é importante destacar que, ao solicitar o cartão, você recebe 3 meses de isenção na taxa de anuidade. Após esse período, você pode continuar isento da anuidade se atender a certos requisitos, como gasto mínimo mensal na fatura ou <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no PicPay.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra desvantagem que pode afetar algumas pessoas é o requisito de renda mínima de R$ 8.000. Isso significa que o Cartão PicPay Black pode não estar ao alcance de todos os consumidores.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não Cartão PicPay Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão PicPay Black é uma escolha sólida para quem procura economizar dinheiro em suas compras diárias e desfrutar de benefícios exclusivos, especialmente se você viaja com frequência. O programa de cashback, que oferece 1,2% de retorno sobre suas compras, é uma das características mais atraentes deste cartão. Além disso, os benefícios de acesso a salas VIP em aeroportos, o serviço de concierge Mastercard Black e as ofertas especiais fazem deste cartão uma opção valiosa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante estar ciente das desvantagens, como a cobrança de anuidade para as versões Black e <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> e o requisito de renda mínima. Certifique-se de avaliar cuidadosamente suas necessidades e capacidade financeira antes de solicitar o Cartão PicPay Black. Se você atender aos requisitos e desejar economizar dinheiro em suas despesas cotidianas, este cartão pode ser uma escolha excelente. Lembre-se de que a oferta de isenção de anuidade nos primeiros 3 meses torna mais acessível a experimentação dos benefícios oferecidos.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1DtLzk wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://meajuda.picpay.com/hc/pt-br/categories/360003297112-PicPay-Card" aria-label="Cartão PicPay Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão PicPay Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-picpay-black-cashback/">Cartão PicPay Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
