<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bloomberg Introduz Índices Inovadores de Títulos Verdes: Oportunidades Sustentáveis para Investidores &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/bloomberg-introduz-indices-inovadores-de-titulos-verdes-oportunidades-sustentaveis-para-investidores/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 21:46:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Bloomberg Introduz Índices Inovadores de Títulos Verdes: Oportunidades Sustentáveis para Investidores &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bloomberg Amplia Oferta com Novos Índices de Títulos Verdes de Renda Fixa</title>
		<link>/bloomberg-titulos-verdes-de-renda-fixa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 21:35:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Bloomberg]]></category>
		<category><![CDATA[Bloomberg Introduz Índices Inovadores de Títulos Verdes: Oportunidades Sustentáveis para Investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[green bonds]]></category>
		<category><![CDATA[índices financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[oportunidades de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[portfolios]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[títulos verdes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4684</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bloomberg Revoluciona Investimentos Sustentáveis com Novos Índices de Títulos Verdes</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bloomberg-titulos-verdes-de-renda-fixa/">Bloomberg Amplia Oferta com Novos Índices de Títulos Verdes de Renda Fixa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Bloomberg, líder global em informações financeiras, anunciou hoje um marco significativo no universo dos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, com o lançamento de novos índices de títulos verdes de<a href="https://acionando.com/?s=renda+fixa" rel="nofollow noopener" target="_blank"> renda fixa</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa iniciativa visa impulsionar a presença dos Green Bonds em índices-chave, como o Global Aggregate, Treasury e Corporate, oferecendo aos investidores uma oportunidade única de equilibrar sustentabilidade e desempenho financeiro.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#inovacao-sustentavel-bloomberg-eleva-o-patamar-dos-investimentos-com-novos-indices-de-titulos-verdes-de-renda-fixa">Inovação Sustentável: Bloomberg Eleva o Patamar dos Investimentos com Novos Índices de Títulos Verdes de Renda Fixa</a></li>
<li><a href="#investir-no-futuro-oportunidades-sustentaveis-e-rendimentos-atrativos-com-os-novos-indices-da-bloomberg">Investir no Futuro: Oportunidades Sustentáveis e Rendimentos Atrativos com os Novos Índices da Bloomberg</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="inovacao-sustentavel-bloomberg-eleva-o-patamar-dos-investimentos-com-novos-indices-de-titulos-verdes-de-renda-fixa" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Inovação Sustentável: Bloomberg Eleva o Patamar dos Investimentos com Novos Índices de Títulos Verdes de Renda Fixa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os novos índices &#8220;inclinados&#8221; representam um avanço estratégico da empresa de tecnologia e dados para o mercado financeiro, incorporando pesquisas detalhadas das equipes de ESG (Ambiental, Social e Governança) e dados de <a href="https://acionando.com/?s=renda+fixa" rel="nofollow noopener" target="_blank">renda fixa</a>. A proposta visa simplificar o processo de incorporação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> sustentáveis, mantendo características semelhantes aos benchmarks tradicionais. Jonathan Gardiner, gerente de produto de Índices Sustentáveis, destaca que esses índices não apenas seguem a crescente tendência dos green bonds, mas também oferecem uma abordagem inovadora para os investidores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O desempenho inicial desses índices é promissor, com o retorno acumulado no ano do Bloomberg Global Aggregate 20% Green Bond Index superando o benchmark principal, o Bloomberg Global Aggregate Index, em 0,75%. Esse diferencial ressalta não apenas a viabilidade financeira, mas também o potencial para retornos adicionais para investidores comprometidos com a sustentabilidade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa de tecnologia e dados para o mercado financeiro expandiu seu conjunto de Índices Agregados Globais de Títulos Verdes, Sociais e de Sustentabilidade, abrangendo mais de 70 benchmarks. Essa expansão inclui índices específicos, como o Bloomberg Global Corporate 20% Green Bond e o Bloomberg Global Treasury 3x Green Bond Tilted, proporcionando opções diversificadas para os investidores. Além disso, a capacidade de personalização desses índices atende às necessidades específicas dos investidores individuais, proporcionando flexibilidade e escolhas personalizadas.</span></p>



<h2 id="investir-no-futuro-oportunidades-sustentaveis-e-rendimentos-atrativos-com-os-novos-indices-da-bloomberg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Investir no Futuro: Oportunidades Sustentáveis e Rendimentos Atrativos com os Novos Índices da Bloomberg</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, a empresa de tecnologia e dados para o mercado financeiro reafirma seu compromisso com a inovação e sustentabilidade no mercado financeiro global. Os novos índices de <a href="https://acionando.com/?s=verdes" rel="nofollow noopener" target="_blank">títulos verdes</a> não apenas refletem a maturidade e a evolução do segmento de green bonds, mas também oferecem aos investidores uma ferramenta poderosa para alinhar seus <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> com princípios<a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a>. Este lançamento destaca um passo significativo em direção a um mercado de capitais mais consciente e responsável. A<a href="https://www.bloomberg.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Bloomberg</a> continua a liderar, proporcionando aos investidores oportunidades diversificadas para participar de um futuro financeiro mais sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bloomberg-titulos-verdes-de-renda-fixa/">Bloomberg Amplia Oferta com Novos Índices de Títulos Verdes de Renda Fixa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
