<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>margem &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/margem/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 18:07:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>margem &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</title>
		<link>/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 18:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BB Seguridade (BBSE3)]]></category>
		<category><![CDATA[Buy]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[defensiva]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[governança]]></category>
		<category><![CDATA[IoE]]></category>
		<category><![CDATA[margem]]></category>
		<category><![CDATA[NPL]]></category>
		<category><![CDATA[recompra]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[valor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5756</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de valorização significativa, BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate</a> Research reforça seu otimismo em relação à <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (BBSE3) e a classifica como uma das principais apostas para o próximo ano. Em reunião com o Head de RI Felipe Peres e investidores locais, o banco obteve atualizações que apontam para um 2024 com resultados sólidos e potencial de valorização.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desempenho forte em 2023 e o que esperar para 2024</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2023 superou as projeções iniciais:</strong> a empresa apresentou índices de sinistralidade notavelmente baixos, crescimento decente do faturamento e resultados financeiros positivos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>2024 com números operacionais robustos:</strong> a expectativa é de crescimento do faturamento entre 10% e 15%, enquanto os sinistros devem se normalizar (após os níveis &#8220;baixos&#8221; de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Lucro líquido estimado em R$ 8,0 bilhões</strong>: com a queda da Selic parcialmente compensada por maior saldo médio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta um lucro líquido de R$ 4,0 bilhões no 2S23 e R$ 8,0 bilhões em 2024, representando um crescimento de 6% ano a ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation atrativa:</strong> negociando a 8x P/E 24 e oferecendo um dividend yield de ~11%, BBSE3 destaca-se pelo valuation atrativo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Recompensa aos acionistas</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Programa de recompra de ações:</strong> Peres confirmou a continuidade do programa de recompra de R$ 2,0 bilhões (cerca de 3% do market cap) aprovado pelo Conselho de Administração em agosto. Até o momento, 20% das 64 milhões de ações autorizadas foram adquiridas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Dividendos e recompras devem representar 85-90% do lucro de 2023:</strong> a expectativa é que a combinação de recompras e dividendos mantenha o payout em níveis históricos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Aumento da participação do Banco do Brasil:</strong> Peres mencionou que o cancelamento das ações recompradas e a abertura de um novo programa serão decididos na Assembleia Geral em abril. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> acredita que isso fortalece o papel do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> na BB Seguridade, mitigando riscos de não renovação do contrato e facilitando uma renovação potencialmente menos onerosa. Atualmente, o BB detém 66,25% da BB Seguridade, e a execução total do programa elevaria sua participação para ~69%. O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> projeta que o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> supere o limite de 70% em 2024.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Crescimento de prêmios e resultados financeiros</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Prêmios com potencial de expansão na casa dos dois dígitos em 2024:</strong> a queda da Selic e a retomada do crédito impulsionam as expectativas de crescimento dos prêmios, em especial seguro de vida crédito (com forte desempenho em 2023) e rural.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Sinistralidade deve retornar a patamares mais normalizados:</strong> após um 2023 atípico (e positivo), o índice de sinistralidade deve subir em 2024, principalmente devido à normalização do seguro agrícola (média histórica de 60-70% contra 28% YTD em outubro de 2023).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Resultados financeiros com headwinds, mas perspectivas melhores a partir de 2025:</strong> a queda da Selic pressionará o resultado financeiro em 2024, mas a expectativa é de uma retomada do crescimento acelerado do lucro líquido a partir de 2025, quando o efeito negativo da Selic se dissipar.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Defensiva em setor defensivo; COMPRA reiterado</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Combinação de características atrativas: o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> destaca a imunidade ao IoE, ausência de riscos de NPL, margens impressionantes, ambiente competitivo benigno, histórico de governança sólida e alta distribuição de lucros (com o programa de recompra reforçando a participação do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>) como fatores que tornam a BB Seguridade um ativo defensivo atraente.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Valuation indica quase zero valor em perpetuidade:</strong> a cotação atual reflete um cenário altamente improvável de descontinuidade da empresa após o término do contrato com o <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> em 2033.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Potencial de valorização e dividendos robustos:</strong> desde o IPO em 2013, aBB Seguridade pagou cerca de R$ 40 bilhões em dividendos e, com a expectativa de crescimento dos prêmios e a alta distribuição de lucros, a empresa deve continuar a gerar valor para os acionistas no longo prazo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">BB Seguridade: Ação defensiva com potencial de crescimento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com base nas informações apresentadas, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG</a> reitera sua recomendação de compra para as ações da <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> Seguridade (<a href="https://www.bbseguridaderi.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BBSE3</a>). A empresa apresenta uma combinação de características atrativas, um valuation atraente e um potencial de valorização significativo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-seguridade-perspectiva-favoravel/">BB Seguridade: Perspectiva favorável e valuation atrativa tornam ação uma das principais escolhas para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
