<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>disciplina financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/disciplina-financeira/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 17:17:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>disciplina financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</title>
		<link>/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:17:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[alavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[Análise de Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento orgânico]]></category>
		<category><![CDATA[disciplina financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[FCF]]></category>
		<category><![CDATA[indústria farmacêutica]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Oncoclínicas]]></category>
		<category><![CDATA[oncologia]]></category>
		<category><![CDATA[parcerias]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Unimed Nacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3901</guid>

					<description><![CDATA[<p>Principais Insights da Oncoclínicas Revelados na Análise Exclusiva do BTG Pactual Affiliate Research</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/">Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research compartilhou análises aprofundadas após participar do Investor Day inédito da Oncoclínicas. O evento, liderado pelo CEO Bruno Ferrari, ofereceu insights significativos sobre as perspectivas de curto prazo da ONCO, seu relacionamento com pagadores de saúde e os rumos da indústria farmacêutica oncológica.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#oncoclinicas-crescimento-organico-relacionamento-com-pagadores-e-perspectivas-do-mercado-oncologico"> Oncoclínicas: Crescimento Orgânico, Relacionamento com Pagadores e Perspectivas do Mercado Oncológico</a></li><li><a href="#destaques-do-investor-day-que-moldam-a-perspectiva-de-compra">Destaques do Investor Day que Moldam a Perspectiva de Compra</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="oncoclinicas-crescimento-organico-relacionamento-com-pagadores-e-perspectivas-do-mercado-oncologico"><span style="font-weight: 400;">&nbsp;Oncoclínicas: Crescimento Orgânico, Relacionamento com Pagadores e Perspectivas do Mercado Oncológico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o evento, a ONCO reiterou seu compromisso em aprimorar a geração de caixa e priorizar esforços de desalavancagem, principalmente controlando os gastos de capital discricionários. Embora a empresa tenha destacado essas metas, não forneceu orientações quantitativas específicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do cenário desafiador, a ONCO mantém a confiança em suas perspectivas de crescimento orgânico. Impulsionada por fundamentos sólidos da indústria, com a oncologia projetada para crescer entre 9-13% anualmente na próxima década, a empresa antecipa um crescimento de dois dígitos na receita. Iniciativas estratégicas, como o acordo comercial com o Grupo Santa, são esperadas para contribuir para o crescimento da receita e a melhoria das margens.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Parcerias com prestadores de serviços de saúde, como Porto Saúde e Unimed Nacional, são fundamentais para a estratégia da ONCO de manter a eficiência de custos na indústria de saúde. A empresa acredita que forjar laços mais estreitos com fornecedores capazes de integrar processos de forma escalável contribuirá para uma maior eficiência de custos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O futuro da oncologia, de acordo com participantes da indústria farmacêutica no evento, está na &#8220;individualização&#8221;. Essa abordagem, focada no diagnóstico preciso de doenças e terapias personalizadas, está na vanguarda da pesquisa em tratamento de câncer. Apesar dos custos associados ao progresso tecnológico na oncologia, a ONCO está estrategicamente posicionada para incorporar essas terapias em sua rede, garantindo inovação e eficácia.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaques-do-investor-day-que-moldam-a-perspectiva-de-compra"><span style="font-weight: 400;">Destaques do Investor Day que Moldam a Perspectiva de Compra</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> conclui com uma síntese dos pontos-chave apresentados durante o Investor Day da Oncoclínicas. Este resumo destaca os aspectos que impactam diretamente a visão dos analistas, fornecendo uma base clara para os potenciais investidores considerarem a posição da ONCO no mercado de saúde.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/">Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Evitar Dívidas: Guia Essencial</title>
		<link>/como-evitar-dividas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:12:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[disciplina financeira]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[evitar dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[gestão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[liberdade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[orçamento]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1357</guid>

					<description><![CDATA[<p>Domine as estratégias para evitar dívidas e garantir sua segurança financeira. Leia nosso guia abrangente para uma vida livre de dívidas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-evitar-dividas/">Como Evitar Dívidas: Guia Essencial</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Como evitar dívidas é uma preocupação contante da maioria das pessoas. Elas podem se transformar em uma armadilha financeira perigosa, causando estresse, ansiedade e, em casos extremos, até mesmo levar à falência. Se você está enfrentando desafios financeiros devido a dívidas, saiba que não está sozinho. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Milhões de pessoas em todo o Brasil estão endividadas, mas a boa notícia é que é possível evitar esse cenário e proteger seu futuro financeiro. Neste guia abrangente, abordaremos dicas e estratégias valiosas sobre como evitar dívidas e tomar as rédeas de suas finanças.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Poder de Evitar Dívidas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As dívidas podem ser como uma sombra escura pairando sobre suas finanças pessoais. Elas podem surgir de muitas formas, desde empréstimos estudantis a cartões de crédito e financiamento de automóveis. O primeiro passo para evitar dívidas é entender o que são e por que são problemáticas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que é Dívida?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma dívida é uma quantia de dinheiro que você deve a uma instituição financeira ou credor. É frequentemente acompanhada de juros que acumulam com o tempo, tornando mais caro o pagamento do valor original. As dívidas podem ser usadas para financiar uma casa, um carro, uma educação ou gastos cotidianos, mas o não pagamento oportuno pode resultar em sérios problemas financeiros.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por Que as Dívidas São Ruins?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As dívidas podem ser problemáticas por diversas razões:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Juros Acumulativos:</strong> A maioria das dívidas acumula juros com o tempo, tornando o valor total muito mais alto do que a quantia original.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Restrições Financeiras:</strong> Dívidas mensais podem restringir sua capacidade de gastar em outras áreas importantes da vida, como economia e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Estresse Financeiro:</strong> Estar sobrecarregado com dívidas pode levar a níveis elevados de estresse financeiro, afetando sua saúde mental e bem-estar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Menos Liberdade Financeira:</strong> Ter dívidas significa compromissos financeiros, o que pode limitar sua liberdade de tomar decisões sobre sua vida e carreira.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Possível Falência:</strong> Em casos extremos, dívidas não administradas podem levar à falência.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Tipos de Dívidas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem diferentes tipos de dívidas, desde hipotecas a cartões de crédito e empréstimos estudantis. Cada tipo tem suas características únicas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Evitar Dívidas?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As dívidas podem ser um fardo financeiro esmagador, mas a boa notícia é que você pode tomar medidas proativas para evitar cair nessa armadilha financeira. Aqui estão estratégias eficazes para ajudá-lo a manter-se longe das dívidas e proteger seu futuro financeiro:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Estabeleça um Orçamento Sólido</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um orçamento bem planejado é uma ferramenta fundamental para evitar dívidas. Comece por calcular sua renda mensal e, em seguida, liste todas as despesas essenciais, como moradia, alimentação, transporte e serviços públicos. Certifique-se de que suas despesas não ultrapassem sua renda. Ao criar um orçamento, você terá uma visão clara de para onde vai o seu dinheiro e poderá identificar áreas onde pode economizar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Construa um Fundo de Emergência</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ter um fundo de emergência é uma rede de segurança vital para evitar dívidas inesperadas. Mesmo economizar uma pequena quantia a cada mês pode fazer a diferença quando ocorrerem emergências, como reparos de veículos ou despesas médicas inesperadas. A meta é ter o suficiente para cobrir de três a seis meses de despesas básicas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Pague Suas Contas Pontualmente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O pagamento pontual de suas contas é essencial para evitar juros e taxas adicionais que podem levar à acumulação de dívidas. Considere a configuração de lembretes automáticos de pagamento ou agendamento de pagamentos para garantir que você nunca perca um prazo. Manter um bom histórico de pagamento também beneficia sua pontuação de crédito, abrindo portas para taxas de juros mais baixas em futuros empréstimos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Evite Compras por Impulso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Compras por impulso são uma das principais causas de dívidas não planejadas. Antes de fazer uma compra significativa, faça uma pausa e reflita se o item é uma necessidade real ou apenas um desejo momentâneo. Evitar compras impulsivas economizará dinheiro a longo prazo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Evite Cartões de Crédito Desnecessários</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cartões de crédito podem ser uma ferramenta financeira útil quando usados com responsabilidade. No entanto, ter muitos cartões de crédito ou solicitar cartões desnecessários pode ser arriscado. Isso aumenta a tentação de gastar além de seus meios e acumular dívidas com taxas de juros elevadas. Mantenha apenas os cartões de crédito que você realmente precisa e acompanhe seus saldos regularmente.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Poupe para Compras de Grande Valor</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em vez de recorrer a empréstimos para fazer compras de alto valor, crie um plano de economia para alcançar esses objetivos. Poupar com antecedência para compras importantes, como um veículo ou uma viagem, permite que você evite dívidas e economize dinheiro em juros.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">7. Evite a Armadilha das Compras a Prazo</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora compras a prazo possam parecer tentadoras, especialmente quando são oferecidas sem juros, lembre-se de que ainda é uma forma de dívida. Se você não puder pagar pelo item imediatamente, é melhor economizar até ter o dinheiro necessário em mãos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">8. Negocie Taxas de Juros Mais Baixas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já tem dívidas de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> ou empréstimos com taxas de juros elevadas, considere negociar com seus credores para obter taxas mais baixas. Muitas vezes, eles estão dispostos a trabalhar com você, especialmente se você tiver um bom histórico de pagamento.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">9. Esteja Preparado para Emergências</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do fundo de emergência, tenha um plano para situações financeiras imprevistas. Isso pode incluir a compra de seguro adequado para cobrir despesas médicas, de automóveis e de casa em caso de acidentes ou problemas inesperados.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">10. Eduque-se Financeiramente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A educação financeira é uma ferramenta poderosa na prevenção de dívidas. Invista tempo em aprender sobre orçamento, <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e como gerenciar seu dinheiro de forma eficaz. Quanto mais você souber sobre finanças pessoais, mais bem equipado estará para evitar dívidas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas estratégias e manter o controle de suas finanças, você pode evitar as armadilhas das dívidas e proteger seu futuro financeiro. Lembre-se de que evitar dívidas é uma jornada contínua e exige disciplina, mas os benefícios a longo prazo são inestimáveis. Suas finanças pessoais estarão mais seguras, e você terá paz de espírito financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para Evitar Dívidas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui estão algumas dicas importantes para evitar dívidas:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Viva Dentro de Seus Meios: </b><span style="font-weight: 400;">Não gaste mais do que ganha. Evite criar um estilo de vida que dependa de dívidas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Crie um Orçamento: </b><span style="font-weight: 400;">Um orçamento bem planejado ajuda a controlar os gastos e priorizar o pagamento de dívidas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Estabeleça um Fundo de Emergência:</b><span style="font-weight: 400;"> Ter um fundo de emergência para cobrir despesas inesperadas pode evitar recorrer a dívidas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pague Suas Contas Pontualmente: </b><span style="font-weight: 400;">O pagamento pontual de contas evita taxas e juros adicionais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seja Crítico com Dívidas de Consumidor:</b><span style="font-weight: 400;"> Evite o uso excessivo de cartões de crédito para compras de consumo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para Sair das Dívidas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já está endividado, existem estratégias eficazes para sair dessa situação:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Consolidação de Dívidas:</b><span style="font-weight: 400;"> Agrupe suas dívidas em uma com juros mais baixos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Negocie com Credores:</b><span style="font-weight: 400;"> Muitas vezes, os credores estão dispostos a negociar melhores termos de pagamento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Plano de Pagamento:</b><span style="font-weight: 400;"> Crie um plano de pagamento detalhado para quitar suas dívidas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Assistência Profissional:</b><span style="font-weight: 400;"> Se necessário, procure assistência de consultores financeiros ou de crédito.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Este é o Caminho para uma Vida Livre de Dívidas</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Evitar dívidas e manter suas finanças sob controle é um passo fundamental para alcançar segurança financeira. Comece com práticas inteligentes, viva dentro de seus meios, economize e evite o ciclo de dívidas que pode prejudicar sua qualidade de vida. Com esforço e determinação, é possível proteger seu futuro financeiro e desfrutar de uma vida livre de dívidas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este guia fornece uma visão abrangente sobre como evitar dívidas e, esperamos, ajudará você a tomar decisões financeiras informadas e construtivas. Lembre-se de que, com planejamento adequado e disciplina financeira, você pode alcançar a liberdade financeira que tanto deseja. Comece hoje e proteja seu futuro financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-evitar-dividas/">Como Evitar Dívidas: Guia Essencial</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
