<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Itaú Private The One &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/itau-private-the-one/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Itaú Private The One &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Itaú Private The One: Uma Experiência Única</title>
		<link>/itau-private-the-one/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:33:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito diferenciados]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Private]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Private The One]]></category>
		<category><![CDATA[serviços premium]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1275</guid>

					<description><![CDATA[<p>Experimente o Itaú Private The One, um cartão que valoriza seu tempo. Anuidade, pontos e benefícios exclusivos. Solicite agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-private-the-one/">Itaú Private The One: Uma Experiência Única</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente que valoriza o seu tempo e busca uma experiência diferenciada, o Itaú Private The One é o cartão que estava esperando. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar todos os detalhes que fazem deste cartão uma escolha excepcional, incluindo informações importantes sobre a anuidade e os pontos que você pode acumular.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sempre Com Você, No Seu Tempo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Private The One não é apenas um cartão, é um convite para uma nova forma de relacionar-se com o mundo dos cartões de crédito. Ele foi projetado para estar sempre com você, priorizando sua comodidade e experiência. Vamos conhecer os principais destaques que tornam este cartão tão especial.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">The Assistant: Seu Assistente Pessoal</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos maiores diferenciais do Itaú Private The One é o The Assistant. Este serviço de atendimento dedicado funciona 24 horas por dia e está disponível em diversos idiomas exclusivamente para os clientes do cartão The One. Imagine ter um assistente pessoal à sua disposição sempre que precisar. O The Assistant conecta você a experiências inesquecíveis e oferece benefícios exclusivos, tais como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Prioridade de reserva em restaurantes com estrela Michelin, mesas privilegiadas e menus exclusivos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Reserva de hotéis e resorts de luxo com condições especiais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso gratuito a alguns dos principais eventos culturais ao redor do mundo.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">O The Assistant está pronto para atender às suas necessidades, seja qual for a sua localização ou fuso horário. Você pode contatá-lo via WhatsApp, telefone ou e-mail, tornando suas experiências mais simples e seguras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Private The One vai além do que você imaginava em um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Aqui estão alguns dos benefícios exclusivos que você pode desfrutar:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso Ilimitado à Sala VIP LoungeKey: Desfrute de mais de 1.100 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo, com 20 acessos gratuitos para acompanhantes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Pontos que Não Expiram: Acumule 4 pontos por dólar em compras, e o melhor é que esses pontos não expiram. Você tem total flexibilidade para usá-los como preferir.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Restaurantes Exclusivos: Tenha acesso prioritário em restaurantes premiados em todo o mundo, proporcionando experiências gastronômicas únicas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Resorts Club Med: Se você é fã de resorts, o The One oferece benefícios especiais nos Resorts Club Med, incluindo pré-vendas exclusivas de pacotes e upgrades de quarto.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Desconto Exclusivo na Mistral: Se você aprecia vinhos, o The One se conecta com o que há de melhor no mundo dos vinhos, oferecendo até 30% de desconto para compras nas lojas físicas ou online da Mistral.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade e Pontos que Não Expiram</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos falar agora sobre a anuidade do cartão Itaú Private The One. A anuidade é de 12 parcelas de R$333,34, totalizando R$4.000 anuais. É importante lembrar que a anuidade está sujeita a essa cobrança, mas o cartão oferece vantagens que podem torná-la mais vantajosa, como a anuidade gratuita para quem possui a partir de R$5 milhões investidos no Itaú Private Bank.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quanto aos pontos, o Itaú Private The One permite que você acumule 4 pontos por dólar em compras, o que representa uma excelente forma de obter benefícios adicionais com seus gastos do dia a dia. Vale ressaltar que os pontos não expiram, ou seja, você pode acumulá-los e utilizá-los quando preferir, sem preocupações com prazos de validade.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Facilidade de Uso</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Começar a usar o Itaú Private The One é simples e conveniente. Você pode até usá-lo antes de receber o cartão físico. Basta desbloquear a via digital no aplicativo e utilizá-la em carteiras digitais ou cartão virtual para compras online enquanto o cartão físico está a caminho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O cartão The One também oferece soluções para um dia a dia mais prático, como pagamentos por aproximação, carteiras digitais, cartão virtual temporário e outras opções para facilitar suas transações.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios de um Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como titular do Itaú Private The One, você conta com benefícios adicionais, como auxílio médico em viagens, cobertura para atrasos ou cancelamento de viagens, proteção de bagagem, seguro para aluguel de veículos, compra protegida e garantia estendida. Além disso, o programa Mastercard Surpreenda oferece pontos por compra, que podem ser trocados por ofertas especiais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicite o Seu Cartão The One</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você conhece todas as vantagens do Itaú Private The One, por que esperar para solicitá-lo? Viva momentos inesquecíveis, valorize seu tempo e tenha um cartão que coloca você em primeiro lugar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Itaú Private The One, entre em contato com o seu banker e peça mais informações sobre a contratação do cartão. Lembre-se de que a contratação está sujeita à análise de crédito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de ter um cartão que está sempre com você, no seu tempo. Experimente o Itaú Private The One e eleve suas experiências a um novo patamar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Descubra mais sobre os benefícios do cartão The One no aplicativo do Itaú e aproveite o que há de melhor no mundo dos cartões de crédito. Seu tempo é valioso, e o Itaú Private The One está pronto para valorizá-lo.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1HfKJT wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/private-bank/produtos-servicos/banking/cartao-itauprivate-theone" aria-label="solicitar Cartão Itaú Private The One" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Cartão Itaú Private The One                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-private-the-one/">Itaú Private The One: Uma Experiência Única</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
