<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>direitos creditórios &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/direitos-creditorios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 14:56:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>direitos creditórios &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</title>
		<link>/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:56:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[alíquota de 8%]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[come-cotas]]></category>
		<category><![CDATA[direitos creditórios]]></category>
		<category><![CDATA[ETF]]></category>
		<category><![CDATA[FIDC]]></category>
		<category><![CDATA[FIP]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[gestão profissional discricionária]]></category>
		<category><![CDATA[tributação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5959</guid>

					<description><![CDATA[<p>CMN regulamenta conceito de entidade de investimento e direitos creditórios, mudando regras para FIP, FIDC e ETF.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/">Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" target="_blank" rel="noopener nofollow">Fundos de investimento</a> passam a ser tributados apenas na resgate, com nova regulamentação do CMN. O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou, nesta quinta-feira (21/12), a resolução que regulamenta os conceitos de entidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e de direitos creditórios, para efeitos do disposto nas Leis 14.711 e 14.754, ambas publicadas este ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#conceito-de-entidade-de-investimento-e-definido-de-forma-clara">Conceito de entidade de investimento é definido de forma clara</a></li><li><a href="#fip-fidc-e-etf-devem-aplicar-67-em-direitos-creditorios">FIP, FIDC e ETF devem aplicar 67% em direitos creditórios</a></li><li><a href="#mudancas-na-regulamentacao-dos-fundos-de-investimento-devem-beneficiar-investidores">Mudanças na regulamentação dos fundos de investimento devem beneficiar investidores</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="conceito-de-entidade-de-investimento-e-definido-de-forma-clara"><span style="font-weight: 400;">Conceito de entidade de investimento é definido de forma clara</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lei 14.711 altera as regras de tributação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> estrangeiros em <a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fundos de Investimento</a> em Participações (FIP). Dentre outras mudanças, para esses <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> serem isentos do imposto de renda, o FIP precisa ser classificado como uma “entidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>”, segundo a regulamentação do CMN.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fip-fidc-e-etf-devem-aplicar-67-em-direitos-creditorios"><span style="font-weight: 400;">FIP, FIDC e ETF devem aplicar 67% em direitos creditórios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lei 14.754 consolida as regras de tributação dos<a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fundos de investimento</a>. Os investidores brasileiros em FIP, Fundo de Investimento em Direitos Creditórios (FIDC) e Fundo de Investimento em Índice de Mercado (ETF) serão tributados pelo imposto de renda somente na data do resgate de cotas, sem a tributação periódica conhecida como “come-cotas”, desde que esses fundos sejam classificados como entidades de investimento. Ademais, o FIDC precisa aplicar no mínimo 67% da sua carteira em direitos creditórios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN define entidade de investimento como o fundo que possui gestão profissional discricionária, representada por agentes ou prestadores de serviços com poderes para tomar decisões de investimento e de desinvestimento de forma discricionária, com o propósito de obter retorno por meio de apreciação do capital investido ou de renda, ou ambos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN exemplifica situações que, por si, não afastam o enquadramento de um fundo como entidade de investimento, como a possibilidade de o gestor deter participação minoritária no fundo, para alinhamento de interesses com os investidores. Por outro lado, a regulamentação também exemplifica situações em que fica afastada a gestão profissional discricionária, notadamente, aquelas em que cotistas majoritários pessoas físicas interferem na gestão do fundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN também define direitos creditórios como os ativos financeiros que tipicamente compõem a carteira de FIDC, como duplicatas, carteiras de crédito vencidas, precatórios e outros. Ficam de fora do conceito de direitos creditórios, para efeitos da Lei 14.754, somente os ativos de renda fixa tradicionais, como os títulos públicos e as Cédulas de Depósito Bancário (CDB’s).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os cotistas de FIP, FIDC e ETF que não forem classificados como entidades de investimento passarão a estar sujeitos à tributação periódica a partir de 2024. Esses cotistas terão o direito de optar por pagar o imposto de renda sobre os rendimentos acumulados até 31 de dezembro de 2023 a uma alíquota reduzida de 8%.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-na-regulamentacao-dos-fundos-de-investimento-devem-beneficiar-investidores"><span style="font-weight: 400;">Mudanças na regulamentação dos fundos de investimento devem beneficiar investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/canais_atendimento/imprensa/notas-a-imprensa/2023/dezembro/cmn-regulamenta-a-lei-14-754-que-trata-da-tributacao-de-fundos-de-investimento#:~:text=Esses%20cotistas%20ter%C3%A3o%20o%20direito,janeiro%20e%20maio%20de%202024." target="_blank" rel="noopener nofollow">regulamentação do CMN</a> traz maior segurança jurídica para os investidores e <a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">fundos de investimento</a>, ao definir de forma clara os conceitos de entidade de investimento e direitos creditórios. As mudanças também devem beneficiar os investidores, que passarão a pagar menos imposto de renda sobre os rendimentos desses fundos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/">Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
