<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dívidas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/dividas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 20:25:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>dívidas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Programa Desenrola: BB Alcança Marca Histórica de R$ 22,5 Bi</title>
		<link>/programa-desenrola-bb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:25:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[Faixa 1]]></category>
		<category><![CDATA[financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[micro e pequenas empresas]]></category>
		<category><![CDATA[programa social]]></category>
		<category><![CDATA[Prorrogação]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados Positivos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil Alcança Marca Histórica: Mais de R$ 22,5 Bilhões Renegociados no Programa Desenrola, Beneficiando Milhões de Brasileiros.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/programa-desenrola-bb/">Programa Desenrola: BB Alcança Marca Histórica de R$ 22,5 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil celebra o sucesso do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Programa Desenrola</a>, tendo renegociado mais de R$ 22,5 bilhões em dívidas, beneficiando mais de um milhão de clientes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#renegociacao-abrangente-e-canais-facilitadores">Renegociação Abrangente e Canais Facilitadores</a></li><li><a href="#prorrogacao-e-crescimento-nas-renegociacoes-do-programa-desenrola">Prorrogação e Crescimento nas Renegociações do Programa Desenrola</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegociacao-abrangente-e-canais-facilitadores"><span style="font-weight: 400;">Renegociação Abrangente e Canais Facilitadores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde o lançamento do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Desenrola</a>, o Banco do Brasil tem sido um catalisador de renegociações, abrangendo não apenas pessoas físicas, mas também micros e pequenas empresas. Com mais de um milhão de clientes beneficiados, a instituição oferece múltiplos canais para a renegociação, incluindo WhatsApp, App do BB, Portal Soluções de Dívidas e agências.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A presidenta do BB, Tarciana Medeiros, destaca a eficácia do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Programa Desenrola</a> como exemplo de cooperação entre mercado, governo e sociedade, resgatando milhões de brasileiros da inadimplência. A iniciativa vai além, ampliando seu alcance para diversos públicos inadimplentes, reforçando o compromisso do BB com a dignidade financeira das famílias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="prorrogacao-e-crescimento-nas-renegociacoes-do-programa-desenrola"><span style="font-weight: 400;">Prorrogação e Crescimento nas Renegociações do Programa Desenrola</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Faixa 1 do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Desenrola</a>, com condições especiais, teve seu prazo prorrogado até 31 de março de 2024. Os clientes beneficiários desfrutam de descontos de até 99%, juros de 1,99% a.m. e prazo de até 60 meses. Destaca-se que R$ 183 milhões foram renegociados pelo Faixa 1, evidenciando o impacto positivo do programa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil, protagonista no &#8220;<a href="https://www.bb.com.br/site/pra-voce/desenrola-brasil/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Dia D do Desenrola Brasil</a>&#8220;, renegociou mais de 10 mil operações em um único dia, representando um crescimento notável de 714%. O volume total renegociado desde então revela um aumento de 78% nas dívidas do Faixa 1, demonstrando o impacto positivo e imediato do programa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/programa-desenrola-bb/">Programa Desenrola: BB Alcança Marca Histórica de R$ 22,5 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</title>
		<link>/renegociacao-fies-2023-bb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 17:11:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acordos]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo BB Mobile]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[estudantes]]></category>
		<category><![CDATA[FIES]]></category>
		<category><![CDATA[regularização]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5149</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil Alcança R$1,347 Bi em Renegociação do FIES: 26 Mil Acordos Realizados em 30 Dias, Destacando-se por Facilidade Digital e Descontos Atrativos para Regularização Financeira dos Estudantes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/renegociacao-fies-2023-bb/">Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No decorrer do primeiro mês de seu programa de renegociação FIES 2023, o Banco do Brasil alcançou a expressiva marca de R$ 1,347 bilhão em repactuações de dívidas do Fundo de Financiamento Estudantil (<a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a>). Essa iniciativa abrangeu mais de 26 mil renegociações em todo o país, demonstrando a eficácia das medidas implementadas para facilitar o processo de negociação.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desempenho-notavel-em-todo-o-pais-com-mais-de-26-mil-renegociacoes">Desempenho Notável em Todo o País com Mais de 26 Mil Renegociações </a></li><li><a href="#renegociacao-fies-2023-condicoes-e-vantagens-para-estudantes-beneficiados">Renegociação FIES 2023: Condições e Vantagens para Estudantes Beneficiados</a></li><li><a href="#facilidade-de-acesso-e-descontos-atrativos-para-renegociacao">Facilidade de Acesso e Descontos Atrativos para Renegociação</a></li><li><a href="#renegocie-e-recupere-sua-estabilidade-financeira">Renegocie e Recupere sua Estabilidade Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-notavel-em-todo-o-pais-com-mais-de-26-mil-renegociacoes"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Notável em Todo o País com Mais de 26 Mil Renegociações </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil obteve resultados notáveis nos primeiros trinta dias de seu programa de renegociação do <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a>. Com um montante total de R$ 1,347 bilhão repactuado, a instituição financeira realizou mais de 26 mil renegociações, consolidando-se como um agente crucial na busca por soluções financeiras para os mutuários.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A facilidade de negociação foi um ponto-chave desse sucesso, com 90% das renegociações sendo conduzidas de forma digital pelo próprio mutuário, utilizando o aplicativo BB Mobile. Tarciana Medeiros, presidenta do Banco do Brasil, destaca a combinação de destreza digital e programas de renegociação como o Desenrola, evidenciando o comprometimento da instituição com a dignidade financeira dos brasileiros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegociacao-fies-2023-condicoes-e-vantagens-para-estudantes-beneficiados"><span style="font-weight: 400;">Renegociação FIES 2023: Condições e Vantagens para Estudantes Beneficiados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa de renegociação <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a> em 2023, regulamentado pela Lei 14.719 de 01/11/2023 e pela Resolução CG-FIES n° 55 de 06/11/2023, oferece condições vantajosas para estudantes que contrataram o financiamento até o 2º semestre de 2017. A possibilidade de renegociar contratos inadimplentes em fase de amortização é uma oportunidade crucial para regularizar pendências financeiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="facilidade-de-acesso-e-descontos-atrativos-para-renegociacao"><span style="font-weight: 400;">Facilidade de Acesso e Descontos Atrativos para Renegociação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renegociação <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a> 2023, disponível desde 08 de novembro de 2023 até 31 de maio de 2024, proporciona descontos significativos para contratos em atraso. Estudantes inadimplentes em fase de amortização e com débitos vencidos acima de 90 dias em 30/06/2023 têm a oportunidade de quitar suas dívidas com desconto total de encargos e 12% do valor principal para pagamento à vista.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para contratos com mais de 360 dias de atraso em 30/06/2023, estudantes cadastrados no Cadastro Único ou beneficiários do Auxílio Emergencial podem obter descontos de 92% para contratos com menos de 5 anos de atraso e 99% para contratos com mais de 5 anos, ambos mediante liquidação integral do saldo devedor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegocie-e-recupere-sua-estabilidade-financeira"><span style="font-weight: 400;">Renegocie e Recupere sua Estabilidade Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/desenvolvimento-socioeconomico/fies/" target="_blank" rel="noopener nofollow">renegociação do FIES em 2023</a> oferece aos estudantes a oportunidade de regularizar suas pendências financeiras com facilidade e descontos expressivos. A adesão pode ser feita tanto pelo App BB, com simulação prévia das condições de parcelamento, quanto nas Agências do Banco. A efetivação da renegociação após o pagamento da entrada proporciona a retirada do nome dos cadastros de devedores inadimplentes, contribuindo para a retomada da estabilidade financeira. Para mais informações, os interessados podem consultar o App BB, WhatsApp (61 4004-0001) e Central de Atendimento BB (0800-729-0001).</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z298TF8 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/desenvolvimento-socioeconomico/fies/" aria-label="Faça sua Renegociação Agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Faça sua Renegociação Agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/renegociacao-fies-2023-bb/">Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Fazer um Orçamento Pessoal: Guia Completo</title>
		<link>/como-fazer-um-orcamento-pessoal-guia-completo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:08:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[categorização de despesas]]></category>
		<category><![CDATA[controle de gastos]]></category>
		<category><![CDATA[despesas]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[economias]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[gestão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[metas financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[orçamento pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[paz financeira]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[receitas]]></category>
		<category><![CDATA[redução de dívidas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1354</guid>

					<description><![CDATA[<p>Domine suas finanças com um orçamento pessoal sólido. Saiba como criar e seguir seu plano financeiro neste guia completo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-fazer-um-orcamento-pessoal-guia-completo/">Como Fazer um Orçamento Pessoal: Guia Completo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Neste guia abrangente, vamos explorar a importância de criar e manter um orçamento pessoal sólido. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dominar essa habilidade financeira é essencial para alcançar seus objetivos e garantir a estabilidade financeira a longo prazo. Vamos mergulhar fundo e aprender como fazer um orçamento pessoal de maneira eficaz.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Poder do Orçamento Pessoal</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Um orçamento pessoal é como um mapa que orienta suas finanças e o ajuda a atingir metas financeiras. Seja economizar para uma viagem, pagar dívidas ou construir um fundo de emergência, um orçamento é a chave para o sucesso financeiro. Ele oferece controle, visibilidade e disciplina para suas finanças, tornando seus objetivos alcançáveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que é um Orçamento?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Um orçamento pessoal é um plano financeiro que detalha suas receitas, despesas e metas. Ele permite que você saiba exatamente para onde vai seu dinheiro e como alocá-lo da maneira mais eficaz. O objetivo é equilibrar suas receitas e despesas, garantindo que você esteja economizando para suas metas financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por Que é Importante Fazer um Orçamento?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A importância de um orçamento pessoal é inquestionável. Eis por que fazer um orçamento é crucial:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Controle Financeiro: </b><span style="font-weight: 400;">Um orçamento oferece controle sobre suas finanças, permitindo que você identifique padrões de gastos e tome decisões informadas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Economias Planejadas: </b><span style="font-weight: 400;">Com um orçamento, você pode economizar para metas importantes, como uma casa, educação ou aposentadoria.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Redução de Dívidas: </b><span style="font-weight: 400;">Um orçamento ajuda a evitar dívidas excessivas, pois mostra o que você pode pagar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Paz de Espírito:</b><span style="font-weight: 400;"> Saber que suas finanças estão sob controle proporciona tranquilidade e reduz o estresse financeiro.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Adaptação a Mudanças: </b><span style="font-weight: 400;">Quando surgem despesas inesperadas, um orçamento permite que você saiba de onde tirar o dinheiro sem prejudicar suas metas.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Fazer um Orçamento Pessoal?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui estão os passos essenciais para criar e manter um orçamento pessoal eficaz:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Estabeleça Metas Financeiras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de começar a criar seu orçamento, defina suas metas financeiras. Seja específico sobre o que deseja alcançar, seja uma viagem, quitar dívidas ou economizar para a aposentadoria. Suas metas serão seu norte ao criar seu orçamento.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Coletando Informações Financeiras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Reúna todos os dados financeiros necessários, incluindo comprovantes de pagamento, extratos bancários e informações sobre todas as suas fontes de renda.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Calcule Suas Receitas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Registre todas as suas fontes de renda, incluindo salário, aluguéis, <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, freelancers, entre outros. Certifique-se de incluir todos os valores e seja realista sobre as flutuações na sua renda.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Registre Suas Despesas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui é onde as coisas ficam detalhadas. Registre todas as suas despesas, incluindo contas mensais, gastos variáveis e até mesmo pequenas compras de café. Não deixe nada de fora.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Categorize suas Despesas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Agrupe suas despesas em categorias para que você possa ver claramente para onde seu dinheiro está indo. Exemplos de categorias incluem moradia, alimentação, transporte, entretenimento, dívidas, poupança etc.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Calcule o Saldo</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Subtraia suas despesas totais de suas receitas totais para determinar seu saldo mensal. Se o saldo for positivo, você está economizando dinheiro. Se for negativo, é hora de ajustar suas despesas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">7. Ajuste e Priorize</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se seu saldo for negativo, reveja suas despesas e encontre áreas para economizar. Considere cortar gastos supérfluos ou procurar maneiras de aumentar sua renda.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">8. Acompanhamento e Revisão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um orçamento não é algo que você cria e esquece. Acompanhe suas despesas regularmente, ajuste conforme necessário e revise suas metas financeiras conforme as atinge.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para Seguir seu Orçamento</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seja Realista: </b><span style="font-weight: 400;">Seu orçamento deve ser um reflexo de sua vida real. Não seja excessivamente rígido; permita espaço para lazer e entretenimento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Automatize suas Finanças:</b><span style="font-weight: 400;"> Configure pagamentos automáticos para contas regulares e transfira dinheiro para suas economias assim que receber seu pagamento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mantenha Registros: </b><span style="font-weight: 400;">Use aplicativos ou planilhas para registrar suas despesas e receitas. Isso facilita o acompanhamento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Evite Dívidas de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Use cartões de crédito com responsabilidade e evite dívidas de juros altos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Recompense-se: </b><span style="font-weight: 400;">Defina pequenas recompensas para atingir metas financeiras. Isso pode ajudar a manter a motivação.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planejando para o Futuro</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Um orçamento pessoal é uma ferramenta poderosa para alcançar suas metas financeiras e garantir sua segurança financeira. Comece com metas claras, acompanhe suas finanças com precisão e seja flexível para se adaptar às mudanças. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que o controle financeiro é um processo contínuo, e, com dedicação, você pode criar uma base sólida para o seu futuro financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-fazer-um-orcamento-pessoal-guia-completo/">Como Fazer um Orçamento Pessoal: Guia Completo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Evitar a Inadimplência no Cartão de Crédito Sendo Beneficiário do Bolsa Família?</title>
		<link>/inadimplencia-no-cartao-de-credito-sendo-beneficiario-do-bolsa-familia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2023 14:17:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bolsa Família]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[controle financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[limite de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[orçamento]]></category>
		<category><![CDATA[parcelamento consciente]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=305</guid>

					<description><![CDATA[<p>Evite inadimplência no cartão de crédito! Leia nosso artigo para dicas essenciais. Controle seus gastos e mantenha sua saúde financeira. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inadimplencia-no-cartao-de-credito-sendo-beneficiario-do-bolsa-familia/">Como Evitar a Inadimplência no Cartão de Crédito Sendo Beneficiário do Bolsa Família?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para beneficiários do <a href="https://acionando.com/category/bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a>, manter o controle financeiro e evitar a inadimplência no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma preocupação importante. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, compartilharemos dicas práticas para ajudar você a gerenciar seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> de forma responsável e evitar problemas financeiros.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para Evitar a Inadimplência no Cartão de Crédito</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Pague a Fatura em Dia</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O pagamento da fatura em dia é fundamental para evitar juros e encargos. Certifique-se de programar o pagamento da fatura para o dia do vencimento ou configure o débito automático para evitar atrasos. Lembre-se de que a inadimplência pode resultar em custos adicionais e afetar negativamente sua saúde financeira.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Não Gaste Mais do que Pode Pagar</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de realizar uma compra com seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, avalie se você realmente pode pagar o valor total da fatura no vencimento. Criar um orçamento é uma maneira eficaz de controlar seus gastos e evitar usar o cartão de crédito para compras não essenciais. Lembre-se de que gastar dentro de suas possibilidades é essencial para evitar a inadimplência.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Use o Cartão de Crédito com Responsabilidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Evite usar o cartão de crédito para fazer compras por impulso ou para adquirir itens supérfluos. Compre apenas o que você realmente precisa e tem a capacidade de pagar. Utilizar o cartão com responsabilidade é uma maneira eficaz de evitar dívidas excessivas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas Adicionais para Evitar a Inadimplência</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Solicite um Cartão com Limite Adequado</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ter um <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-auxilio-brasil/" rel="nofollow noopener" target="_blank">limite de crédito muito alto</a> pode ser tentador, mas também aumenta o risco de gastar mais do que pode pagar. Ao solicitar um cartão de crédito, certifique-se de que o limite seja adequado à sua situação financeira atual. Evite aceitar limites excessivos que possam levar à inadimplência.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Ative o Alerta de Limite</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Muitos bancos oferecem a opção de ativar o alerta de limite, que envia notificações para o seu celular quando o limite de crédito está próximo de ser atingido. Essa ferramenta pode ajudá-lo a evitar compras que excedam seu limite e a manter o controle dos gastos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Faça um Parcelamento Consciente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você não puder pagar a fatura integral no vencimento, considere fazer um parcelamento consciente. Evite parcelar compras não essenciais e lembre-se de que o parcelamento inclui juros. Certifique-se de parcelar apenas o valor total da compra, incluindo os juros, de forma que seja gerenciável para o seu orçamento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Preparado (a) para Evitar a Inadimplência no Cartão de Crédito Sendo Beneficiário do Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Evitar a inadimplência no cartão de crédito é fundamental para manter a estabilidade financeira, especialmente para beneficiários do <a href="https://acionando.com/category/bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a>. Ao pagar a fatura em dia, gastar de acordo com suas possibilidades e usar o cartão de forma responsável, você pode evitar problemas financeiros e aproveitar os benefícios do seu cartão de crédito sem acumular dívidas excessivas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que a educação financeira é uma ferramenta poderosa para alcançar o equilíbrio financeiro e evitar a inadimplência.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inadimplencia-no-cartao-de-credito-sendo-beneficiario-do-bolsa-familia/">Como Evitar a Inadimplência no Cartão de Crédito Sendo Beneficiário do Bolsa Família?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão de Crédito: O Que Você Precisa Saber</title>
		<link>/cartao-de-credito-o-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[controle financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[fatura]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[limite de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento a prazo]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[taxas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=97</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra a utilidade do cartão de crédito e como usá-lo com responsabilidade para evitar endividamento. Leia nosso guia agora para tomar decisões financeiras informadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-o-que-voce-precisa-saber/">Cartão de Crédito: O Que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma das ferramentas financeiras mais populares e versáteis do mundo atual. Com a capacidade de oferecer conveniência, flexibilidade de pagamento e até mesmo recompensas, ele se tornou uma parte fundamental da vida cotidiana para muitos. No entanto, como qualquer ferramenta financeira, é essencial compreender completamente como funciona e suas implicações financeiras.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Pe5Dp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/qual-a-diferenca-entre-cartao-de-credito-e-debito/" aria-label="Cartão de Crédito vs. Cartão de Débito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito vs. Cartão de Débito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/tipos-de-cartao-de-credito/" aria-label="Opções de Cartão de Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Opções de Cartão de Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/aprovacao-de-cartao-de-credito/" aria-label="Aprovação de Cartão de Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Aprovação de Cartão de Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste guia abrangente, exploraremos esse universo desde seu funcionamento básico até suas vantagens, desvantagens e melhores práticas para utilizá-lo com responsabilidade. Descubra tudo o que você precisa saber para tomar decisões financeiras informadas sobre o uso dessa ferramenta.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-que-e-o-cartao-de-credito">O Que é o Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#como-funciona-o-cartao-de-credito">Como Funciona o Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#como-funciona-o-limite-de-credito-do-cartao">Como Funciona o Limite de Crédito do Cartão?</a></li><li><a href="#como-funciona-a-fatura-do-cartao-de-credito">Como Funciona a Fatura do Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#quais-as-tarifas-do-cartao-de-credito">Quais as Tarifas do Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#o-que-e-o-rotativo-do-cartao-de-credito">O que é o Rotativo do Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#vantagens-e-desvantagens-de-ter-e-usar-o-cartao-de-credito">Vantagens e Desvantagens de Ter e Usar o Cartão de Crédito</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-e-o-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">O Que é o Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito </a>é uma forma de “empréstimo rápido” oferecido por bancos e instituições financeiras, permitindo que os consumidores comprem produtos e serviços com a possibilidade de pagamento a prazo. Ele possui um limite de crédito definido pelo banco, que varia muito para cada usuário. As compras podem ser parceladas, e o pagamento é feito no vencimento da fatura.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-o-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> ativo e um limite definido, você pode efetuar compras à vista, pagando tudo de uma vez, ou parceladas. Além disso, muitos cartões hoje em dia oferecem programas de recompensa, permitindo que você acumule pontos para trocar por produtos e serviços diversos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> já vem com taxas de juros e um limite estabelecido pelo banco emissor. As taxas geralmente seguem um padrão, mas o limite é definido com base na sua renda. É fundamental pagar a fatura sempre em dia e pelo valor total para evitar altos juros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-o-limite-de-credito-do-cartao"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o Limite de Crédito do Cartão?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O limite de crédito é o valor máximo que a instituição financeira disponibiliza para você gastar. Isso significa que suas compras não devem ultrapassar o valor definido. Se você realizar uma compra parcelada, a soma das parcelas não pode ultrapassar o limite total. Após o pagamento da fatura, o limite é recuperado gradualmente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se o seu limite é de R$1.000 e faz uma compra de R$1.000 parcelada em 4 vezes de R$250, durante 4 meses, o valor total estará comprometido com o parcelamento. Conforme você paga as faturas, o limite é restaurado, aumentando em R$250 a cada pagamento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-a-fatura-do-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona a Fatura do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A fatura mensal do cartão de crédito inclui todas as compras feitas no mês anterior, detalhando valores e parcelas. Você deve pagar a fatura até a data de vencimento, cada dia de atraso tem o acréscimo de valor no juros da fatura.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem opções de pagamento mínimo da fatura ou parcelamento, mas essas alternativas são arriscadas devido aos altos juros aplicados.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="quais-as-tarifas-do-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Quais as Tarifas do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As principais tarifas associadas ao cartão de crédito incluem:</span></p>



<ul>
<li><b>Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">uma taxa anual pelo uso do cartão. Atualmente, existem opções de cartões <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>.</span></li>



<li><b>Juros Rotativos: </b><span style="font-weight: 400;">quando você não paga o valor total da fatura, inicia-se o uso dos juros rotativos, que têm uma das taxas de juros mais elevadas do mercado.</span></li>



<li><b>Avaliação Emergencial de Crédito: </b><span style="font-weight: 400;">caso você não tenha limite disponível e precise fazer uma compra, pode ser cobrada uma taxa de avaliação emergencial de crédito.</span></li>



<li><b>Saque:</b><span style="font-weight: 400;"> ao usar o cartão de crédito para sacar dinheiro, seja no Brasil ou no exterior, você pagará uma tarifa.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-e-o-rotativo-do-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">O que é o Rotativo do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O rotativo do cartão é um tipo de crédito oferecido quando você não paga o valor total da fatura até o vencimento. A diferença entre o valor total e o que foi pago se transforma em um empréstimo, com a aplicação de altas taxas de juros. É importante estar ciente de que os juros do rotativo estão entre os mais elevados do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="vantagens-e-desvantagens-de-ter-e-usar-o-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Vantagens e Desvantagens de Ter e Usar o Cartão de Crédito</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ter e usar um cartão de crédito pode ser uma ferramenta financeira poderosa, mas também vem com suas próprias vantagens e desvantagens. Para tomar decisões financeiras informadas, é importante entender ambos os lados. Descubra se ele é seu amigo ou vilão:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vantagens</span></h3>



<ol>
<li><b>Conveniência:</b><span style="font-weight: 400;"> Os cartões de crédito oferecem uma forma conveniente de pagamento, permitindo que você faça compras online e em lojas físicas sem a necessidade de dinheiro em espécie.</span></li>



<li><b>Parcelamento:</b><span style="font-weight: 400;"> Você pode parcelar compras maiores em várias prestações, tornando mais acessível adquirir itens caros.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Segurança:</strong> Os cartões de crédito oferecem proteção contra fraudes e disputas de cobranças indevidas, proporcionando mais segurança ao fazer compras.</span></li>



<li><b>Recompensas: </b><span style="font-weight: 400;">Muitos cartões de crédito oferecem programas de recompensas, como milhas aéreas, cashback e descontos em compras, que podem gerar benefícios adicionais.</span></li>



<li><b>Histórico de Crédito:</b><span style="font-weight: 400;"> Usar um cartão de crédito de forma responsável pode ajudar a construir e melhorar seu histórico de crédito, o que é importante para futuras transações financeiras, como empréstimos.</span></li>
</ol>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desvantagens</span></h3>



<ol>
<li><b>Divida: </b><span style="font-weight: 400;">O uso imprudente do cartão de crédito pode levar à acumulação de dívidas devido às altas taxas de juros, dificultando o pagamento integral da fatura.</span></li>



<li><b>Taxas e Encargos: </b><span style="font-weight: 400;">Alguns cartões cobram taxas anuais, taxas de juros elevadas em saldos não pagos e outras tarifas, o que pode aumentar os custos de uso.</span></li>



<li><b>Gastos Impulsivos:</b><span style="font-weight: 400;"> A facilidade de compra com cartão de crédito pode levar a gastos impulsivos e compras desnecessárias.</span></li>



<li><b>Risco de Endividamento: </b><span style="font-weight: 400;">Se usado sem responsabilidade, o cartão de crédito pode levar a um ciclo de endividamento difícil de superar, aumentando o risco de endividamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Perda de Controle Financeiro: Usar muitos cartões de crédito ao mesmo tempo pode tornar difícil controlar os gastos e as obrigações financeiras.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Portanto, ao considerar o uso de um cartão de crédito, é fundamental ponderar essas vantagens e desvantagens, criar um plano de gastos responsável e pagar as faturas integralmente e dentro do prazo para evitar encargos financeiros excessivos e manter um histórico de crédito saudável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o <a href="https://www.bcb.gov.br/cidadaniafinanceira/cartaodecredito" target="_blank" rel="noopener nofollow">cartão de crédito</a> é uma ferramenta financeira versátil que pode ser uma aliada valiosa se utilizada com responsabilidade. Compreender seu funcionamento e suas características é fundamental para aproveitar ao máximo seus benefícios e evitar armadilhas financeiras. Portanto, ao usar essa ferramenta, lembre-se sempre de planejar suas despesas e pagar as faturas em dia.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-o-que-voce-precisa-saber/">Cartão de Crédito: O Que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
