<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>BRB Mastercard Black &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/brb-mastercard-black/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:21:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>BRB Mastercard Black &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</title>
		<link>/brb-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:52:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade acessível]]></category>
		<category><![CDATA[BRB Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1281</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o BRB Mastercard Black: pontos, anuidade econômica e vantagens exclusivas. Eleve sua experiência de compra. Peça o seu agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já imaginou um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não apenas facilita suas compras, mas também abre as portas para um mundo de privilégios? O BRB Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é muito mais do que um simples pedaço de plástico. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar cada aspecto desse <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium, desde como ele recompensa seus gastos até as vantagens exclusivas que oferece. Se você procura uma experiência de compra elevada a um novo nível, o BRB Mastercard Black pode ser a escolha perfeita.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pontuação por Dólar Gasto: Transforme Gastos em Experiências</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Imagine ganhar recompensas sempre que você faz uma compra. Com o BRB Mastercard Black, cada dólar gasto é uma oportunidade de acumular pontos. No programa &#8220;Clube Curtaí,&#8221; cada US$ 1,00 gasto se traduz em 2,0 pontos. Isso significa que suas compras diárias podem ser transformadas em experiências exclusivas, como viagens, produtos de luxo e muito mais. É uma maneira inteligente de maximizar cada compra.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível: Economize com Desconto de 50% no Primeiro Ano</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma preocupação comum com cartões de crédito premium é o custo. Mas o BRB Mastercard Black oferece uma grande vantagem: a anuidade é de apenas 12 parcelas de R$ 81,00, totalizando R$ 972,00. E o melhor, no primeiro ano, você desfruta de um desconto de 50%, reduzindo a anuidade para apenas R$ 486,00. Uma economia significativa para um cartão que oferece tantos benefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos: Tornando Suas Viagens Mais Confortáveis</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black não se trata apenas de pontos e gastos. Ele também proporciona acesso a benefícios excepcionais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso à Sala BRB VIP Club: </b><span style="font-weight: 400;">Localizada no Aeroporto de Brasília, esta sala VIP é única, com um raio-X próprio que facilita sua jornada até o voo, proporcionando conforto e comodidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>BRB Coworking:</b><span style="font-weight: 400;"> Para viajantes a trabalho ou lazer, o BRB oferece espaços de coworking nos Aeroportos de Congonhas e Santos Dumont, tornando sua espera mais produtiva e confortável.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilize seu Cartão BRB nas carteiras digitais: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão é compatível com Apple Pay e Samsung Pay, tornando seus pagamentos mais convenientes e seguros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>LoungeKey:</b><span style="font-weight: 400;"> Com a LoungeKey, você obtém acesso a mais de 850 salas VIP em aeroportos em todo o mundo. É um programa exclusivo para portadores de cartões de alta renda, como o BRB Mastercard Black.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Elegibilidade: Exclusividade para Clientes de Alta Renda</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é destinado a um público de alta renda que busca uma experiência premium de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Para se qualificar, é importante atender aos critérios de renda e histórico de crédito estabelecidos pelo BRB.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desconto Progressivo na Anuidade: Economize Conforme Gasta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui está o detalhamento do desconto progressivo na anuidade com base nos seus gastos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>25% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 6.900 e R$ 8.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>50% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.400 e R$ 8.899,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>75% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.900 e R$ 12.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>100% de desconto: </b><span style="font-weight: 400;">Gaste acima de R$ 12.400.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o BRB Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão está acessível tanto para correntistas quanto para não correntistas. Para os clientes que já possuem conta no banco, é necessário comparecer a uma agência para fazer a solicitação. Já aqueles que não são correntistas têm a comodidade de realizar o pedido online.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB Mastercard Black: Elevando Sua Experiência de Compra</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é muito mais do que um cartão de crédito; é um portal para um mundo de experiências de compras excepcionais, repleto de benefícios exclusivos e um programa de pontos atraente. Se você busca elevar sua experiência de compra, este cartão pode ser a escolha certa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade do desconto progressivo na anuidade e acesso a salas VIP exclusivas. Solicite o seu e comece a desfrutar de um novo patamar de compras. Com este cartão, suas compras nunca mais serão as mesmas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
