<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>SEO - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/seo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/seo/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 12:47:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>SEO - eShopMEI</title>
	<link>/category/seo/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</title>
		<link>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/</link>
					<comments>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:05:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=692</guid>

					<description><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente. O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os convertam em anúncios. [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Quando o assunto é metaverso, a empresa Meta é uma das maiores investidoras, e dessa vez não foi diferente.</p>
<p>O anúncio da integração com a VNTANA foi uma das maiores inovações dos últimos dias. A difusão de anúncios tridimensionais no Facebook e Instagram permitirá que as marcas carreguem modelos 3D e os <strong>convertam em anúncios</strong>.</p>
<p>As marcas podem usar o VNTANA para carregar e converter facilmente os arquivos em anúncios sem necessidade de conhecimento técnico no manuseio de imagens 3D. Permitindo que os usuários possam interagir com as imagens, podendo, por exemplo, mover o item para visualizá-lo em todos os ângulos.</p>
<h2>Mas, se ao ler essa notícia, você se sentiu dentro de um filme de ficção ou um jogo de videogame, saiba que não está sozinho!</h2>
<p>Isso porque a pesquisa “Descomplicando o Metaverso – O que os brasileiros acham do Metaverso”, realizada pela statup OnTheGo, revelou que a maioria dos brasileiros ainda se confunde com o tema Metaverso.</p>
<p>Pensando nisso, vamos entrar na realidade futurista e te responder: por que o Metaverso é o novo futuro?</p>
<p>O metaverso veio para ampliar a experiência do usuário no ambiente digital. A soma de “realidade virtual”, “realidade aumentada” e “internet” cria um universo totalmente imersivo, interativo e muito realista. Através de ferramentas tecnológicas, é possível criar experiências dentro de um ecossistema de jogos e redes sociais.</p>
<h3>Em teoria, você poderia, por exemplo, levar seu avatar a uma mesa em um café virtual com colegas de todo o mundo – ao invés de uma reunião no Zoom – você estará lá ‘’pessoalmente’’, sem sair da sua casa.</h3>
<p>Apesar da euforia e das notícias recentes, o <strong>termo metaverso</strong> foi mencionado em 1992, por Neal Stephenson em seu romance cyberpunk Snow Crash. No livro, o protagonista Hiro – um hacker e entregador de pizza – usa o metaverso como uma fuga de sua vida, em que vive com um colega de quarto em um contêiner de armazenamento de cerca de 6 por 9 metros em um mundo sombrio onde o governo foi substituído por corporações corruptas.</p>
<p>O termo ganhou força novamente em 2021, quando o Facebook anunciou seu objetivo principal de se tornar uma “empresa de metaverso” em até cinco anos e as gigantes da tecnologia aceleraram as melhorias em processadores de dispositivos móveis, sistemas de jogos, infraestrutura de internet, fones de ouvido de realidade virtual e criptomoeda, moldando os blocos de construção cruciais para criar o metaverso e garantir a curiosidade do público.</p>
<p>As apostas na Nova Era Digital vão além das <a href="/">empresas de tecnologia</a>, companhias de diversos ramos iniciaram seus investimentos, como a Adidas, Nike, MC Donalds e Disney, que enxergam no metaverso uma oportunidade para alavancar ainda mais seus <strong>negócios</strong>.</p>
<p>A fusão entre a vida real e a virtual faz parte da evolução da internet que conhecemos hoje para um universo descentralizado, conhecido como a web3, que engloba as redes da blockchain com as criptos moedas, e vem conquistando cada vez mais espaço.</p>
<h3>As grandes empresas viram possibilidades de expandir seus negócios em escala global, afinal estarão em todos os lugares sem precisar de fato ter um espaço físico em cada um deles.</h3>
<p>A Disney, Nike, Walmart e Adidas já se renderam ao metaverso e estão criando ativos digitais para que os usuários utilizem suas marcas. A Nike anunciou a aquisição da RTFKT, startup de NFTs colecionáveis, para lançar versões digitais de seus produtos no metaverso e o McDonald´s homologou um pedido de registro de patente para ativos virtuais, um dos itens é um restaurante virtual que inclui produtos reais e virtuais.</p>
<h3>A inovadora Decentraland é um dos principais metaversos da atualidade, apostando no fim do monopólio de dados que empresas como Google e Facebook possuem de seus usuários.</h3>
<p>A Decentraland é um metaverso descentralizado, onde as decisões são tomadas por meio das votações da comunidade e o objetivo é promover o acesso a experiências únicas para pessoas de todo o mundo. Utilizando a tecnologia blockchain, às criptomoedas e os NFTs, para funcionar. Os usuários são representados por avatares em NFTs e podem interagir, comprar terrenos e outros itens com criptomoedas, além de <a href="/loja-virtual/">visitar lojas</a> e ambientes interativos de marcas como a Samsung.</p>
<h3>Nem tudo é tão perfeito como parece, entusiastas e críticos do metaverso compartilham uma preocupação quanto ao tipo de poder que essas tecnologias podem trazer para as empresas que dominam o mercado.</h3>
<p>Se a internet como nos conhecemos já demonstra riscos de privacidade, o que dizer dos fornecedores de experiências online mais complexas?</p>
<p>A LGPD, Lei Geral de Proteção de Dados, entrou em vigor em 2020 com o objetivo de regulamentar a utilização dos dados pessoais, onde o consentimento do titular dos dados é considerado essencial e empresas de todos os tamanhos e segmentos precisam estar regulamentadas.</p>
<p>Metaverso é o assunto do momento, fuja dos mitos e mantenha-se informado para estar preparado para a <strong>Nova Era Digital</strong>. Com os lançamentos de novos metaversos e os avanços da tecnologia, os negócios serão afetados, positiva ou negativamente ainda não sabemos, então esteja preparado!</p>
<p>O post <a href="/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/">Anúncios 3D no Facebook e Instagram e o que você precisa saber sobre metaverso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/anuncios-3d-no-facebook-e-instagram-e-o-que-voce-precisa-saber-sobre-metaverso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</title>
		<link>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/</link>
					<comments>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:12:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>

					<description><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa performance no digital? Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um bom atendimento, [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa <strong>performance no digital</strong>?</p>
<p>Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um <strong>bom atendimento</strong>, mas toda uma experiência de consumo. O Customer Experience (Experiência do cliente – em português) é o termo que se dá ao conjunto de sensações e impressões que um cliente possui sobre determinada empresa após interagir com ela. Ou seja, é a imagem que a marca passa para os clientes antes, durante e após uma conversão, seja da compra de um produto ou contratação de um serviço.</p>
<h2>Como uma empresa resolveria a situação a seguir:</h2>
<p>Após uma chuva forte você notou que tem uma goteira no teto, subiu no telhado para verificar e tem uma rachadura no telhado que precisa de uma solução, qual sua primeira reação?</p>
<p>Eu sei, você pensou em pegar o celular e pesquisar no Google. Essa é a primeira reação de mais de 80% das pessoas.</p>
<p>Apareceram algumas opções, após um clique algumas informações sobre um profissional aparecem na tela, mas o texto esta um pouco distorcido no tamanho da tela. ‘’Sem problema, quero resolver logo esse problema’’ – você está com pressa e tenta encontrar um link para o <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=5511911182223&amp;text=Ol%C3%A1!%20Gostaria%20de%20saber%20mais%20sobre%20os%20seus%20servi%C3%A7os.">whatsapp</a>, porém só encontra um número de telefone para fazer a ligação, copia o número e faz a ligação.</p>
<p>Você iria até a etapa da ligação ou fecharia o site assim que percebeu que o texto estava distorcido?</p>
<p>Um <strong>site é o primeiro contato com um cliente</strong> em potencial, independente do segmento do seu negócio, esta é a primeira experiência que você vai proporcionar.</p>
<p>Por isso é importante ter um site responsivo, que vá além de converter um site desktop para um mobile, um site que considere todas as interações do usuário com o conteúdo, inclusive a infinidade de dispositivos móveis disponíveis e a crescente tendência de acessar a internet em movimento &#8211; não esqueça a mobilidade.</p>
<p>Segundo dados do IBGE, 80,4% das casas com acesso à internet usam o smartphone para navegar. Pensando nessa crescente criou-se uma tendência que afirma que é preciso criar o site primeiro para mobile e depois para telas tradicionais. Este é o chamado mobile first.</p>
<p>A tendência tem como objetivo criar <a href="/site-institucional/">sites mais limpos</a>, bonitos visualmente e funcionais, levando os desenvolvedores a pensar quais elementos são prioridade na exibição para o usuário.</p>
<p>Com telas menores do que um desktop ou notebook, os elementos aplicados no mobile first precisam ser eficientes. Como resultados, podemos perceber uma plataforma mais agradável, com informações fáceis de serem encontradas e ótima experiência do usuário.</p>
<h2>Tão importante quanto um site otimizado, é ser encontrado pelo Google e demais buscadores.</h2>
<p>Vamos voltar a nossa situação hipotética por um minuto, entre <a href="/">todos os sites</a> que apareceram, qual a chance de você passar por várias páginas a procura da solução?</p>
<p><strong>Ser encontrado com facilidade também faz parte de uma boa experiência.</strong></p>
<p><strong>SEO</strong> (Search Engine Optimization) é uma estratégia que envolve identificar quais palavras-chave e frases seu público-alvo usa para procurar produtos ou serviços como o seu e, em seguida, usá-las para aparecer entre os primeiros resultados de busca. Ou seja, da mesma forma que a criação de um site responsivo ou first mobile é importante, <strong>otimizá-lo para o Google</strong> também é.  Algumas técnicas básicas são:</p>
<h3>Palavras-chaves são essenciais no título:</h3>
<p>O título da página é uma parte do código HTML e aparecerá na página de resultados da pesquisa, ao utilizar palavras-chave o algoritmo identifica a relação entre seu site e o resultado da busca. Quanto menos palavras, maior a importância delas para o Google e identificação do usuário com seu conteúdo, explore a principal palavra-chave e seja conciso.</p>
<h3>Meta description traz as pessoas certas:</h3>
<p>Meta description é a descrição que aparece abaixo do título. Não tem peso no ranqueamento, mas tem a missão de atrair o usuário, mostrando o que seu site aborda. Escreva uma meta descrição envolvente, com palavras-chave relevantes para aumentar a sua taxa de cliques.</p>
<h3>URL a seu favor:</h3>
<p>O algoritmo dos buscadores faz uma varredura de palavras-chave no próprio endereço da página, evite usar URLs com códigos. Dê preferência para URLs descritivas, custas e que tenham a palavra-chave principal do seu tema, por exemplo: “http://site.com.br/nome-do-post”.</p>
<h3>Visual limpo e agradável:</h3>
<p><strong>As imagens são atraentes para os leitores, e o Google também gosta delas. Use a palavra-chave nos nomes dos arquivos e também no atributo ALT.</strong></p>
<p>Imagens podem ajudar a otimizar seus textos, são atraentes para os leitores. É importante pensar no nome do arquivo (simples e direto) e estar acompanhar com um texto alternativo (alt text), com tamanho adequado para seu contexto. A imagem deve estar otimizada e compactada, para diminuir seu peso e não impactar no tempo de carregamento da página.</p>
<h3>Subtítulos aliados:</h3>
<p>Há a possibilidade de se determinar subtítulos ao código de uma página e podem ser valiosos para sua estratégia de SEO. Os headings (subtítulos) são indicados por códigos &lt;h1&gt;, &lt;h2&gt;, &lt;h3&gt;, &lt;h4&gt;, &lt;h5&gt; e &lt;h6&gt;, sendo o H1 o mais importante. É recomendado que se use um título por página, porém se necessário, inclua os múltiplos H2 e H3. Essa fórmula faz parte de como fazer o SEO de um site.</p>
<h2>Fale a mesma língua do Google através de links</h2>
<p>A internet é um universo de links, quando você ‘’linka’’ um conteúdo interno do seu site para outra página relevante, garante que o usuário passe mais tempo em contato com a sua empresa, afinal ele tem tudo que precisar na sua plataforma, de maneira prática e concentrada em um click.</p>
<p>Conheça os seus clientes para desenvolver uma estratégia alinhada com a imagem que você deseja para sua marca. Crie experiências que <strong>agreguem valor para seu produto</strong> e fidelizem seu cliente.</p>
<p><strong>O seu cliente está pesquisando por produtos e serviços no Google, onde sua empresa está?</strong></p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que é SEO e para que serve?</title>
		<link>/o-que-e-seo-e-para-que-serve/</link>
					<comments>/o-que-e-seo-e-para-que-serve/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 18:14:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=208</guid>

					<description><![CDATA[<p>Muito se fala sobre o assunto, mas você sabe o que é SEO (search engine optimization), e para que ele serve? Não basta ter um bom site, ele precisa ser encontrado no Google e demais mecanismos de buscas. Isso pode ser a diferença entre o sucesso e o fracasso da sua empresa na internet. Ok, mas o que [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-e-seo-e-para-que-serve/">O que é SEO e para que serve?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Muito se fala sobre o assunto, mas você sabe o que é SEO (search engine optimization), e para que ele serve?</p>
<p>Não basta ter um bom site, ele precisa ser encontrado no Google e demais <strong>mecanismos de buscas. </strong><strong>Isso </strong>pode ser a diferença entre o sucesso e o fracasso da sua empresa na internet.</p>
<h2>Ok, mas o que é SEO?</h2>
<p>De forma mais direta, SEO é otimização para motores de busca. Vamos entender melhor isso, quando surge uma dúvida é normal que a primeira coisa que fazemos é pegar o celular e pesquisar no Google.</p>
<p>Mas no mundo inteiro o Google também é utilizado para encontrar produtos e serviços, o que faz do Google uma mina de ouro para as empresas que sabem aproveitar essa possibilidade.</p>
<p>Agora vem uma pergunta, quantas vezes você já foi até a página 5 (cinco) do google? Na maioria das vezes você e todos os outros usuários do Google costumam dar atenção apenas aos primeiros resultados de uma busca. Então, como conseguir que a<strong> sua marca ocupe as posições de destaque</strong>?</p>
<p>É aqui que sua empresa vai precisar contar com o SEO. Que nada mais é que um conjunto de técnicas que têm como objetivo posicionar uma ou mais páginas de destino entre os <strong>melhores resultados dos motores de pesquisa</strong>.</p>
<p>Por meio das técnicas de SEO, é possível otimizar o site para que ele ultrapasse os demais que ocupam as melhores posições e se torne o primeiro colocado na página de resultados, <strong>chamando a atenção dos usuários</strong> como o conteúdo mais relevante para suas.</p>
<p>Para isso você precisa não só ter uma boa equipe de marketing ao seu lado, mas um site preparado para receber tudo que o SEO precisa, com autonomia total. Por isso quando desenvolvemos um site, ele já vai preparado para os buscadores e com ferramentas que vão auxiliar você é sua empresa a melhorar o SEO do seu site inteiro.</p>
<p>Então não perca mais tempo, <a href="/#contato">clique aqui</a> e venha fazer sua loja conosco.</p>
<p>O post <a href="/o-que-e-seo-e-para-que-serve/">O que é SEO e para que serve?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-e-seo-e-para-que-serve/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
