<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>pagamento a prazo &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/pagamento-a-prazo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:28:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>pagamento a prazo &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão de Crédito: O Que Você Precisa Saber</title>
		<link>/cartao-de-credito-o-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 13:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[controle financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[fatura]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[limite de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento a prazo]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[taxas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=97</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra a utilidade do cartão de crédito e como usá-lo com responsabilidade para evitar endividamento. Leia nosso guia agora para tomar decisões financeiras informadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-o-que-voce-precisa-saber/">Cartão de Crédito: O Que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma das ferramentas financeiras mais populares e versáteis do mundo atual. Com a capacidade de oferecer conveniência, flexibilidade de pagamento e até mesmo recompensas, ele se tornou uma parte fundamental da vida cotidiana para muitos. No entanto, como qualquer ferramenta financeira, é essencial compreender completamente como funciona e suas implicações financeiras.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Pe5Dp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/qual-a-diferenca-entre-cartao-de-credito-e-debito/" aria-label="Cartão de Crédito vs. Cartão de Débito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito vs. Cartão de Débito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/tipos-de-cartao-de-credito/" aria-label="Opções de Cartão de Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Opções de Cartão de Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/aprovacao-de-cartao-de-credito/" aria-label="Aprovação de Cartão de Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Aprovação de Cartão de Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste guia abrangente, exploraremos esse universo desde seu funcionamento básico até suas vantagens, desvantagens e melhores práticas para utilizá-lo com responsabilidade. Descubra tudo o que você precisa saber para tomar decisões financeiras informadas sobre o uso dessa ferramenta.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-que-e-o-cartao-de-credito">O Que é o Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#como-funciona-o-cartao-de-credito">Como Funciona o Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#como-funciona-o-limite-de-credito-do-cartao">Como Funciona o Limite de Crédito do Cartão?</a></li><li><a href="#como-funciona-a-fatura-do-cartao-de-credito">Como Funciona a Fatura do Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#quais-as-tarifas-do-cartao-de-credito">Quais as Tarifas do Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#o-que-e-o-rotativo-do-cartao-de-credito">O que é o Rotativo do Cartão de Crédito?</a></li><li><a href="#vantagens-e-desvantagens-de-ter-e-usar-o-cartao-de-credito">Vantagens e Desvantagens de Ter e Usar o Cartão de Crédito</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-e-o-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">O Que é o Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito </a>é uma forma de “empréstimo rápido” oferecido por bancos e instituições financeiras, permitindo que os consumidores comprem produtos e serviços com a possibilidade de pagamento a prazo. Ele possui um limite de crédito definido pelo banco, que varia muito para cada usuário. As compras podem ser parceladas, e o pagamento é feito no vencimento da fatura.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-o-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> ativo e um limite definido, você pode efetuar compras à vista, pagando tudo de uma vez, ou parceladas. Além disso, muitos cartões hoje em dia oferecem programas de recompensa, permitindo que você acumule pontos para trocar por produtos e serviços diversos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> já vem com taxas de juros e um limite estabelecido pelo banco emissor. As taxas geralmente seguem um padrão, mas o limite é definido com base na sua renda. É fundamental pagar a fatura sempre em dia e pelo valor total para evitar altos juros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-o-limite-de-credito-do-cartao"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o Limite de Crédito do Cartão?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O limite de crédito é o valor máximo que a instituição financeira disponibiliza para você gastar. Isso significa que suas compras não devem ultrapassar o valor definido. Se você realizar uma compra parcelada, a soma das parcelas não pode ultrapassar o limite total. Após o pagamento da fatura, o limite é recuperado gradualmente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se o seu limite é de R$1.000 e faz uma compra de R$1.000 parcelada em 4 vezes de R$250, durante 4 meses, o valor total estará comprometido com o parcelamento. Conforme você paga as faturas, o limite é restaurado, aumentando em R$250 a cada pagamento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-funciona-a-fatura-do-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona a Fatura do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A fatura mensal do cartão de crédito inclui todas as compras feitas no mês anterior, detalhando valores e parcelas. Você deve pagar a fatura até a data de vencimento, cada dia de atraso tem o acréscimo de valor no juros da fatura.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem opções de pagamento mínimo da fatura ou parcelamento, mas essas alternativas são arriscadas devido aos altos juros aplicados.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="quais-as-tarifas-do-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Quais as Tarifas do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As principais tarifas associadas ao cartão de crédito incluem:</span></p>



<ul>
<li><b>Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">uma taxa anual pelo uso do cartão. Atualmente, existem opções de cartões <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>.</span></li>



<li><b>Juros Rotativos: </b><span style="font-weight: 400;">quando você não paga o valor total da fatura, inicia-se o uso dos juros rotativos, que têm uma das taxas de juros mais elevadas do mercado.</span></li>



<li><b>Avaliação Emergencial de Crédito: </b><span style="font-weight: 400;">caso você não tenha limite disponível e precise fazer uma compra, pode ser cobrada uma taxa de avaliação emergencial de crédito.</span></li>



<li><b>Saque:</b><span style="font-weight: 400;"> ao usar o cartão de crédito para sacar dinheiro, seja no Brasil ou no exterior, você pagará uma tarifa.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-e-o-rotativo-do-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">O que é o Rotativo do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O rotativo do cartão é um tipo de crédito oferecido quando você não paga o valor total da fatura até o vencimento. A diferença entre o valor total e o que foi pago se transforma em um empréstimo, com a aplicação de altas taxas de juros. É importante estar ciente de que os juros do rotativo estão entre os mais elevados do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="vantagens-e-desvantagens-de-ter-e-usar-o-cartao-de-credito"><span style="font-weight: 400;">Vantagens e Desvantagens de Ter e Usar o Cartão de Crédito</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ter e usar um cartão de crédito pode ser uma ferramenta financeira poderosa, mas também vem com suas próprias vantagens e desvantagens. Para tomar decisões financeiras informadas, é importante entender ambos os lados. Descubra se ele é seu amigo ou vilão:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vantagens</span></h3>



<ol>
<li><b>Conveniência:</b><span style="font-weight: 400;"> Os cartões de crédito oferecem uma forma conveniente de pagamento, permitindo que você faça compras online e em lojas físicas sem a necessidade de dinheiro em espécie.</span></li>



<li><b>Parcelamento:</b><span style="font-weight: 400;"> Você pode parcelar compras maiores em várias prestações, tornando mais acessível adquirir itens caros.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Segurança:</strong> Os cartões de crédito oferecem proteção contra fraudes e disputas de cobranças indevidas, proporcionando mais segurança ao fazer compras.</span></li>



<li><b>Recompensas: </b><span style="font-weight: 400;">Muitos cartões de crédito oferecem programas de recompensas, como milhas aéreas, cashback e descontos em compras, que podem gerar benefícios adicionais.</span></li>



<li><b>Histórico de Crédito:</b><span style="font-weight: 400;"> Usar um cartão de crédito de forma responsável pode ajudar a construir e melhorar seu histórico de crédito, o que é importante para futuras transações financeiras, como empréstimos.</span></li>
</ol>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desvantagens</span></h3>



<ol>
<li><b>Divida: </b><span style="font-weight: 400;">O uso imprudente do cartão de crédito pode levar à acumulação de dívidas devido às altas taxas de juros, dificultando o pagamento integral da fatura.</span></li>



<li><b>Taxas e Encargos: </b><span style="font-weight: 400;">Alguns cartões cobram taxas anuais, taxas de juros elevadas em saldos não pagos e outras tarifas, o que pode aumentar os custos de uso.</span></li>



<li><b>Gastos Impulsivos:</b><span style="font-weight: 400;"> A facilidade de compra com cartão de crédito pode levar a gastos impulsivos e compras desnecessárias.</span></li>



<li><b>Risco de Endividamento: </b><span style="font-weight: 400;">Se usado sem responsabilidade, o cartão de crédito pode levar a um ciclo de endividamento difícil de superar, aumentando o risco de endividamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Perda de Controle Financeiro: Usar muitos cartões de crédito ao mesmo tempo pode tornar difícil controlar os gastos e as obrigações financeiras.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Portanto, ao considerar o uso de um cartão de crédito, é fundamental ponderar essas vantagens e desvantagens, criar um plano de gastos responsável e pagar as faturas integralmente e dentro do prazo para evitar encargos financeiros excessivos e manter um histórico de crédito saudável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o <a href="https://www.bcb.gov.br/cidadaniafinanceira/cartaodecredito" target="_blank" rel="noopener nofollow">cartão de crédito</a> é uma ferramenta financeira versátil que pode ser uma aliada valiosa se utilizada com responsabilidade. Compreender seu funcionamento e suas características é fundamental para aproveitar ao máximo seus benefícios e evitar armadilhas financeiras. Portanto, ao usar essa ferramenta, lembre-se sempre de planejar suas despesas e pagar as faturas em dia.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-o-que-voce-precisa-saber/">Cartão de Crédito: O Que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
