<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>seguro de pesquisas clínicas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/seguro-de-pesquisas-clinicas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 19:06:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>seguro de pesquisas clínicas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Seguro de pesquisas clínicas: potencial de crescimento no Brasil</title>
		<link>/seguro-de-pesquisas-clinicas-potencial/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 19:06:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BMS Re]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de seguros no Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisas clínicas no Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de pesquisas clínicas]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de responsabilidade civil em testes clínicos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5995</guid>

					<description><![CDATA[<p>BMS Re estima que mercado movimenta R$ 15 milhões por ano e pode chegar a R$ 45 milhões</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-de-pesquisas-clinicas-potencial/">Seguro de pesquisas clínicas: potencial de crescimento no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>O seguro de pesquisas clínicas é um mercado promissor no Brasil. Apesar de incipiente, o setor movimenta R$ 15 milhões por ano e tem potencial para triplicar com a regulamentação.</p>



<p>Segundo a corretora independente de resseguros BMS Re, apenas 3% das pesquisas clínicas realizadas no país são seguradas. Um dos motivos para essa baixa penetração é a falta de um arcabouço jurídico sólido. Atualmente, a atividade de pesquisas clínicas é regulamentada através de um conjunto de normativas infralegais e supranacionais, mas há um projeto de lei em tramitação no Congresso Nacional que visa tipificar como crime a má conduta científica.</p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#falta-de-arcabouco-juridico-e-um-dos-fatores-que-dificultam-a-adocao-de-seguros-em-pesquisas-clinicas">Falta de arcabouço jurídico é um dos fatores que dificultam a adoção de seguros em pesquisas clínicas</a></li>
<li><a href="#mercado-de-seguros-no-brasil-tem-grande-potencial-para-crescer">Mercado de seguros no Brasil tem grande potencial para crescer</a></li>
<li><a href="#bms-re-atua-para-viabilizar-o-seguro-de-pesquisas-clinicas">BMS Re atua para viabilizar o seguro de pesquisas clínicas</a></li>
<li><a href="#seguro-de-pesquisas-clinicas-um-mercado-promissor-no-brasil">Seguro de pesquisas clínicas: um mercado promissor no Brasil</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="falta-de-arcabouco-juridico-e-um-dos-fatores-que-dificultam-a-adocao-de-seguros-em-pesquisas-clinicas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Falta de arcabouço jurídico é um dos fatores que dificultam a adoção de seguro de pesquisas clínicas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Um dos motivos para essa baixa penetração é a falta de um arcabouço jurídico sólido. Atualmente, a atividade de pesquisas clínicas é regulamentada através de um conjunto de normativas infralegais e supranacionais, mas há um projeto de lei em tramitação no Congresso Nacional que visa tipificar como crime a má conduta científica.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar da falta de uma legislação específica, o Brasil tem um dos sistemas mais paternalistas do mundo em relação aos direitos dos participantes de pesquisa clínica, sobretudo no que tange à indenização e à assistência. A combinação desses dois fatores provoca inseguranças no setor, o que contribui para que as empresas não invistam ainda mais em pesquisa e desenvolvimento no Brasil.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em regiões como América do Norte, Europa e Ásia, a contratação do <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a> de pesquisa clínica faz parte do projeto desde seu nascedouro. Isso contribui para aumentar a segurança das pessoas que participam dos testes e também para gerar um grande potencial de negócios.</span></p>



<h2 id="mercado-de-seguros-no-brasil-tem-grande-potencial-para-crescer" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mercado de seguros no Brasil tem grande potencial para crescer</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, o mercado de <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguros</a> no Brasil gira em torno dos 3,5% do Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro, movimentando R$ 360 bilhões em receita. No caso de pesquisas clínicas, a penetração gira em torno de 3%, com o prêmio em cerca de R$ 15 milhões por ano.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Temos um potencial de negócios muito amplo, com possibilidade de dobrarmos ou até triplicarmos o volume de prêmio, em particular no setor de pesquisas clínicas”, afirma <a href="https://www.linkedin.com/in/felipemichelonipereira/" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">Felipe Pereira</a>, consultor da BMS Re. “Além de garantir o acesso à indenização e assistência aos participantes, o <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> confere maior segurança jurídica e financeira aos projetos de pesquisa clínica executados no Brasil, servindo como um incentivo para que as empresas instalem suas unidades de Pesquisa &amp; Desenvolvimento por aqui”.</span></cite></blockquote>



<h2 id="bms-re-atua-para-viabilizar-o-seguro-de-pesquisas-clinicas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">BMS Re atua para viabilizar o seguro de pesquisas clínicas</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Nesse sentido, o <a href="https://www.bmsgroup.com/solutions/reinsurance" target="_blank" rel="noopener nofollow">Grupo BMS</a> desempenha um papel estratégico, atuando com as seguradoras para viabilizar esse produto. Atualmente, apenas três seguradoras registradas na Superintendência de <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Seguros</a> Privados (Susep) e que emitiram prêmio nos últimos 12 meses, emitem <a href="https://acionando.com/?s=responsabilidade+civil" rel="nofollow noopener" target="_blank">apólices de Responsabilidade Civil</a> em Testes Clínicos.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Apoiamos as seguradoras a adentrarem e se estabelecerem nesse mercado, que é novo para a maioria dos players locais, com tudo que precisam como num one-stop-shop: produto, prêmio e proteção”, finaliza Pereira.</span></cite></blockquote>



<h2 id="seguro-de-pesquisas-clinicas-um-mercado-promissor-no-brasil" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Seguro de pesquisas clínicas: um mercado promissor no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> de pesquisas clínicas é uma solução que pode contribuir para o crescimento do mercado de pesquisa e desenvolvimento no Brasil, garantindo a segurança das pessoas que participam dos testes e oferecendo maior segurança jurídica e financeira às empresas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/seguro-de-pesquisas-clinicas-potencial/">Seguro de pesquisas clínicas: potencial de crescimento no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
