<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sicoob Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/sicoob-visa-infinite/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:20:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Sicoob Visa Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</title>
		<link>/sicoob-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:59:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Sicoob Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Vantagens exclusivas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1516</guid>

					<description><![CDATA[<p>Obtenha o Sicoob Visa Infinite para mais pontos, zero taxa em compras internacionais e carência de anuidade flexível. Solicite agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sicoob-visa-infinite/">Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de cartões de crédito, é importante escolher uma opção que não apenas atenda às suas necessidades financeiras, mas que também agregue valor à sua vida. O Sicoob Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha excepcional para quem busca conveniência, flexibilidade e recompensas. </span><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar todos os motivos pelos quais esse cartão é uma excelente opção.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Sicoob Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob, uma das maiores instituições financeiras cooperativas do Brasil, oferece uma gama de cartões de crédito com diferentes bandeiras, incluindo Cabal, Mastercard e, é claro, Visa. O Visa Infinite se destaca por uma série de razões que o tornam uma escolha atraente para muitos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mais Pontos, Mais Vantagens</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite permite que você acumule pontos sempre que realiza uma compra. Com um impressionante retorno de 2.2 pontos a cada dólar gasto, suas compras diárias podem se transformar em recompensas incríveis. Com mais pontos em seu cartão, você tem a liberdade de trocá-los por produtos, créditos na fatura e até mesmo <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no Sicoob Previ.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zero Taxa de Spread em Compras Internacionais</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de fazer compras no exterior, a taxa de câmbio pode ser uma preocupação. Com o Visa Infinite, você não precisa se preocupar com isso. A taxa de spread em compras internacionais é zero, o que significa que suas transações internacionais são mais econômicas e previsíveis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Carência de Anuidade Flexível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite oferece carência de anuidade nos primeiros seis meses de uso, e os requisitos para manter essa carência são flexíveis. Dependendo da modalidade do cartão, seu consumo mensal deve atingir ou ultrapassar um valor mínimo. Isso permite que você aproveite todos os benefícios do cartão sem custos extras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se deseja compartilhar os benefícios do Visa Infinite com sua família, você pode solicitar até cartões adicionais. A melhor parte? Todos esses cartões adicionais vêm com isenção de anuidade, permitindo que seus entes queridos desfrutem de todas as vantagens do cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Descontos na Anuidade com Base no Uso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da carência de anuidade, o Sicoob oferece descontos na anuidade com base no uso do cartão e no limite de crédito. Quanto mais você usa e integra o Visa Infinite à sua vida financeira, maiores são os descontos na anuidade que você pode aproveitar. Isso incentiva a utilização responsável e constante do cartão, ao mesmo tempo que recompensa os Cooperados leais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mais Flexibilidade e Recursos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite oferece uma série de recursos que tornam a gestão do seu cartão mais simples e conveniente. Você pode consultar o limite de crédito, pagar sua fatura, fazer saques na função crédito e muito mais usando o App Sicoobcard.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Assistência em Viagens e Proteção</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de viagens, o Visa Infinite oferece uma gama de benefícios para tornar sua experiência mais segura e tranquila. Isso inclui seguro de emergência médica internacional, seguro para veículos de locadora, proteção de compra, garantia estendida, proteção de preços e até mesmo acesso a salas VIP em aeroportos em todo o mundo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Segurança e Controle</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite coloca a segurança em primeiro lugar, com limites diários de utilização para proteger suas finanças. Além disso, você pode fazer um aviso de viagem facilmente antes de embarcar para um destino internacional, evitando bloqueios inesperados.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Sicoob Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite é mais do que apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é uma ferramenta que aprimora sua vida financeira. Com recompensas incríveis, flexibilidade de pagamento e uma variedade de benefícios, este cartão é uma escolha sólida para qualquer pessoa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de entrar em contato com o Sicoob para obter mais informações sobre como solicitar o seu Sicoob Visa Infinite. O futuro das suas finanças pessoais começa aqui.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1ewU0s wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.sicoob.com.br/web/sicoobunicentrobr/visa-infinite-pf" aria-label="solicitar Sicoob Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Sicoob Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/sicoob-visa-infinite/">Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
