<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dicas - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/dicas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/dicas/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 12:53:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>Dicas - eShopMEI</title>
	<link>/category/dicas/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Landing Page: uma estratégia de sucesso</title>
		<link>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/</link>
					<comments>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2022 11:44:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[LandingPages]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=679</guid>

					<description><![CDATA[<p>Entre os maiores dilemas que enfrentamos no mundo dos negócios o aumento da taxa de conversão é um dos principais. Você já sentiu que entre criar conteúdo e guiar seu cliente pelo funil de vendas, falta alguma coisa? Consegue imaginar que uma estratégia de conversão com poucos elementos e um CTA principal garantirá conversões de [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/">Landing Page: uma estratégia de sucesso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Entre os maiores dilemas que enfrentamos no mundo dos negócios o<strong> aumento da taxa de conversão</strong> é um dos principais. Você já sentiu que entre criar conteúdo e guiar seu cliente pelo funil de vendas, falta alguma coisa?</p>
<p>Consegue imaginar que uma estratégia de conversão com poucos elementos e um CTA principal garantirá conversões de sucesso?</p>
<p>‘’Fórmulas magicas são legais, mas praticamente impossíveis de funcionar’’, você deve estar pensando. A melhor parte é que, apesar de acreditar que magia seria um grande aliado nesse momento, as <a href="/landing-pages/">Landing Pages</a> são insuperáveis na <strong>conversão de leads</strong>.</p>
<h2>Afinal, o que são landing pages?</h2>
<p>Conhecidas como <strong>páginas de destino</strong>, uma landing page oferece um conteúdo ao usuário em troca de conversões, ou seja, é um canal de marketing e vendas utilizado nas estratégias de empresas de diferentes portes e tamanhos que transformará uma visita ao site em um possível cliente, criando o primeiro contato de interesse com sua marca.</p>
<p>O principal <strong>benefício de uma landing page</strong> é que ela inclui apenas informações relevantes, composta por um formulário de dados, um conteúdo como recompensa e um CTA (<strong>call to acion</strong>), excluindo elementos que possam distrair o usuário.</p>
<h2>A landing page é uma grande aliada para transformar visitantes do site em clientes</h2>
<p>Utilizando uma estratégia digital baseada em SEO o site é encontrado nos buscadores da Google, gerando visitas ao seu conteúdo, mas não necessariamente convertendo em vendas. Por isso, uma <strong>estratégia de landing page</strong> é crucial nesse momento. Através da coleta e análise dos dados é possível conhecer o seu cliente potencial e estabelecer uma conexão com a marca, gerando valor.</p>
<p>Você deve estar se perguntando: ‘’por que esses formulários aumentam minhas vendas?’’ E a resposta é simples: leads são o ouro das empresas.</p>
<p>Receber visitas no <a href="/">site</a> não significa gerar vendas, mas leads são contatos que demonstraram interesse por algum tipo de produto ou serviço, ou seja, oportunidades valiosas de negócio.</p>
<p>Após a coleta e análise dos dados do seu cliente, você tem a chance de:</p>
<ul>
<li>Mapear quem são as pessoas que acessam os seus conteúdos e comparar com a sua persona ideal;</li>
<li>Começar a construir um relacionamento mais próximo com ele, aumentando sua confiança e empatia;</li>
<li>Munir o seu time comercial com oportunidades que podem ser <strong>convertidas em venda</strong>.</li>
</ul>
<p>Logo, a conversão nas Landing Pages é uma excelente estratégia para encaminhar os seus visitantes até o próximo nível, seja de relacionamento ou a própria compra.</p>
<p>Para cada objetivo, uma landing page diferente.<strong> Otimize a conversão</strong> de acordo com a intenção de estratégia.</p>
<h2>Você está imaginando qual seria a melhor opção para sua empresa?</h2>
<p>Para escolher a landing page certa para sua estratégia digital você precisa mapear alguns fatores:</p>
<ul>
<li>Quais objetivos desejo alcançar?</li>
<li>Quem é meu público e quais são seus interesses?</li>
<li>Como posso usar os dados coletados em outras estratégias digitais?</li>
<li>Qual produto digital posso ofertar?</li>
<li>O que eu quero comunicar?</li>
</ul>
<p>Esclarecer esses fatores te ajudarão a definir qual tipo de landing page é ideal para o momento da sua empresa.</p>
<p>As opções de landing page vão além da conversão, é um canal de comunicação com seu cliente, algumas opções são:</p>
<ol>
<li><strong>Squeeze landing pages</strong></li>
</ol>
<p>As páginas ‘’squeeze’’ são mais curtas e menores e não usam muitas imagens ou texto. Seu objetivo é capturar informações discretamente. Também conhecidas como ‘’páginas opt-in’’, onde o usuário aceita receber informações por e-mail, e são comuns para troca de dados por cupom de desconto em e-commerce.</p>
<ol start="2">
<li><strong>Splash Pages</strong></li>
</ol>
<p>Ao contrário da maioria dos outros tipos de <strong>landing pages</strong>, as Splash Pages não são focadas na conversão, mas sim em cumprir uma meta específica. São páginas criados com o intuito de chamar atenção para uma etapa a ser cumprida antes da ação final.</p>
<p>Geralmente são usadas como página intermediária para um anúncio, informando sobre um evento online ou uma <strong>promoção de produtos</strong>. Pode ser usada, por exemplo, para indicar a preferência de idioma, a localização, caso seu serviço seja limitado a determinada região, por exemplo. São páginas com pouco texto, com uma cor ou imagem de fundo e não pedem muitas informações.</p>
<ol start="3">
<li><strong>Landing page de agradecimento</strong></li>
</ol>
<p>Uma comunicação humana conquista a lealdade e pode ser uma estratégia para fidelizar clientes.</p>
<p>Assim que um cliente preencher um formulário ou fizer uma compra, agradeça-o e, em seguida, sugira ofertas, produtos e serviços adicionais. Outras ideias para usar landing pages de agradecimento incluem:</p>
<ul>
<li>Depoimentos</li>
<li>Oferta de código de desconto</li>
<li>Link para conteúdo do seu blog</li>
<li>Indicar as suas redes sociais</li>
</ul>
<p><strong>São diversos modelos que podem enriquecer sua comunicação e deixar seu conteúdo dinâmico, porém antes estruturar sua landing page, é importante definir quais informações são indispensáveis para tornar a estratégia eficaz?</strong></p>
<p>Os formulários de coleta dos dados precisam ser curtos e objetivos, opte por dados que serão importantes para o futuro daquele lead. Por exemplo:</p>
<ul>
<li>Nome – para tornar comunicação personalizada e pessoal;</li>
<li>E-mail – para ter um canal de contato para envio de campanhas visuais, como e-mail marketing;</li>
<li>Telefone – para um contato mais assertivo.</li>
</ul>
<p>Caso sua empresa seja B2B (business to business/empresa para empresa):</p>
<ul>
<li>Nome da empresa – para entender se é um possível cliente;</li>
<li>Cargo – para saber se tem poder de tomada de decisão;</li>
<li>Cidade – para saber se está dentro da localidade que você atende.</li>
</ul>
<p>Esses são alguns pontos que podem ser usados na sua estratégia de conversão. As <a href="/landing-pages/">landing pages</a> são dinâmicas e grandes aliadas do seu negócio. Qual modelo você utiliza na sua comunicação?</p>
<p>O post <a href="/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/">Landing Page: uma estratégia de sucesso</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/landing-page-uma-estrategia-de-sucesso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</title>
		<link>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/</link>
					<comments>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:42:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=671</guid>

					<description><![CDATA[<p>Qual foi a sua primeira reação quando viu o termo inovação? Todas as vezes que ideias inovadoras são apresentadas em reuniões algum elfo é libertado, mas não sem um pouco de luta, claro. Afinal, a inovação promete solucionar problemas e trazer resultados através da criatividade. Se você se sentiu desconfortável quando ouviu o termo, não [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/">Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Qual foi a sua primeira reação quando viu o termo inovação?</h2>
<p>Todas as vezes que ideias inovadoras são apresentadas em reuniões algum elfo é libertado, mas não sem um pouco de luta, claro. Afinal, a inovação promete solucionar problemas e trazer resultados através da criatividade. Se você se sentiu desconfortável quando ouviu o termo, não se preocupe, nenhum elfo foi ferido nessa batalha, o estranhamento é natural e eu posso te mostrar porque você deve começar a pensar em inovar no seu negócio.</p>
<p>Inovar consiste em criar algo, estar em constante busca por soluções que facilitem processos, ou seja, otimizar o que já existe. E a <strong>inovação tecnológica</strong> utiliza ferramentas e metodologias que foram desenvolvidas após pesquisas ou investimentos para criar ou melhorar um produto, serviço ou processo.</p>
<h3>Inovar não significa mudar a essência da empresa, mas impulsionar a mudança mantendo seus valores.</h3>
<p>Os consumidores pedem que as empresas estejam alinhadas com as tendencias e estão sempre em busca de algo a mais. Sendo assim, ao ignorar a inovação, a empresa está perdendo oportunidades, lucrando menos e correndo o risco de perder relevância, o que pode fechar suas portas.</p>
<p>Mas, como saber o quanto a minha empresa é inovadora?</p>
<p>Através de uma análise detalhada da empresa, é possível entender qual sua posição no mercado e quais ações deverão ser tomadas para melhorias nos processos de inovação. Durante a análise, você deve avaliar:</p>
<ol>
<li>Maturidade de <strong>gestão da empresa</strong>;</li>
<li>Mapear os esforços através dos drives da inovação: <strong>tecnologia</strong>, rede, dados, design e propósito;</li>
<li>Mapear a essência da empresa e sua cultura organizacional.</li>
</ol>
<p>Através dessas análises é possível entender onde estão concentrados os esforços da empresa e quais os pontos fortes e fracos poderão ser usados em um plano de ação.</p>
<p><strong>“De forma simples, inovação significa permanecer relevante. Estamos em um momento de mudança sem precedentes.” – Stephen Shapiro, ex-especialista em inovação da Accenture. </strong></p>
<p>Existem diferentes tipos de inovação, para Jack Nielson dois deles são: incremental e radical, podendo ser aplicadas a sistemas socioculturais, ecossistemas, modelos de negócios, de produtos, <a href="/nossas-solucoes/">serviços</a>, processos e organizações.</p>
<p>Podemos exemplificar a inovação incremental como ‘’melhorando nossas ações’’, que é a melhoria do quadro de <strong>soluções</strong> já existente na empresa. É uma abordagem muito usada por empresas e que se adapta a diversas <strong>estratégias de mercado</strong>.</p>
<p>Tenha em mente que inovação incremental não é melhoria contínua. Inovação causa impactos realmente expressivos e mensuráveis no faturamento da uma empresa, nos valores de produtos e serviços e na participação do mercado e fortalecimento da marca.</p>
<p>Já a inovação radial seria como ‘’fazer algo novo, nunca feito antes”, algo mais drástico e com apoio de uma mudança de estrutura, dependente de uma cultura focada em inovação para atender aos critérios de uma inovação radical:</p>
<p>A invenção deve ser nova: precisa ser diferente de invenções anteriores.</p>
<p>A invenção deve ser única: precisa ser diferente das invenções atuais.</p>
<p>A invenção deve ser adotada: ela precisa influenciar o conteúdo de futuras invenções.</p>
<p>Um ponto importante a ser considerado é a demora para resultados concretos, dependendo do tipo de inovação que sua empresa escolher. A inovação incremental apresenta resultados em pouco tempo, e a radical é um processo a longo prazo, pela demanda de uma mudança de cultura organizacional.</p>
<p>Com certeza você conhece <a href="/portfolio/">cases de sucesso</a> de inovação e, enquanto lia esse artigo, lembrou de algumas empresas que inovaram e <strong>aumentaram seu faturamento</strong> drasticamente. Mas, precisamos voltar um pouco e falar de empresas que não investiram em inovação na hora certa.</p>
<h2>E quando a inovação é deixada de lado, o que acontece?</h2>
<p>Na década de 90, a Kodak desenvolveu a câmera digital, mas com medo de perder as vendas dos modelos analógicos, que até então dominavam o mercado mundial, guardou o produto. Aos poucos, outras corporações lançaram câmeras digitais e a Kodak enfraqueceu e perdeu competitividade, indo contra a revolução digital que ela mesma tinha iniciado.</p>
<p>Uma marca destacada pelas inovações foi apagada pelo medo de assumir um risco, a Kodak engavetou uma ideia genial que a levou a falência em 2012.</p>
<p>Após duas décadas, a marca tenta se reposicionar no mercado e prometeu voltar com uma área focada na produção de ingredientes para medicamentos. Apostando na inovação radical para causar uma revolução de mercado, Kodak?</p>
<p>A BlackBerry também tinha todas as cartas para ser uma grande marca e se perdeu devido a experiência de usuário negativa. Nos anos 2000, os celulares Blackberry fizeram sucesso com seus teclados QWERTY e sistema operacional exclusivo, porém o touchscreen não agradava os usuários e a empresa começou a perder clientes.  Quando a Apple e a Samsung lançaram seus primeiros smartphones com aplicativos e telas sensíveis ao toque, a Blackberry não conseguiu acompanhar e desapareceu.</p>
<p>Se você está no meio digital a alguns anos, acompanhou a ascensão do Yahoo no mercado de mídias digitais. Porém, assim como a Kodak, a empresa Yahoo optou por evitar riscos quando, em 1998, negou a compra da Google pela diminuição da oferta. Em 2007, a empresa perdeu espaço para Google, que dominou o mercado digital.</p>
<p>Essas são apenas algumas das muitas empresas que perderam espaço no mercado e na lembrança das pessoas por medo de inovar. Você lembrou de alguma história recente? Quais serão os próximos passos da inovação na sua empresa?</p>
<p>O post <a href="/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/">Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</title>
		<link>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/</link>
					<comments>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:12:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>

					<description><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa performance no digital? Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um bom atendimento, [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa <strong>performance no digital</strong>?</p>
<p>Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um <strong>bom atendimento</strong>, mas toda uma experiência de consumo. O Customer Experience (Experiência do cliente – em português) é o termo que se dá ao conjunto de sensações e impressões que um cliente possui sobre determinada empresa após interagir com ela. Ou seja, é a imagem que a marca passa para os clientes antes, durante e após uma conversão, seja da compra de um produto ou contratação de um serviço.</p>
<h2>Como uma empresa resolveria a situação a seguir:</h2>
<p>Após uma chuva forte você notou que tem uma goteira no teto, subiu no telhado para verificar e tem uma rachadura no telhado que precisa de uma solução, qual sua primeira reação?</p>
<p>Eu sei, você pensou em pegar o celular e pesquisar no Google. Essa é a primeira reação de mais de 80% das pessoas.</p>
<p>Apareceram algumas opções, após um clique algumas informações sobre um profissional aparecem na tela, mas o texto esta um pouco distorcido no tamanho da tela. ‘’Sem problema, quero resolver logo esse problema’’ – você está com pressa e tenta encontrar um link para o <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=5511911182223&amp;text=Ol%C3%A1!%20Gostaria%20de%20saber%20mais%20sobre%20os%20seus%20servi%C3%A7os.">whatsapp</a>, porém só encontra um número de telefone para fazer a ligação, copia o número e faz a ligação.</p>
<p>Você iria até a etapa da ligação ou fecharia o site assim que percebeu que o texto estava distorcido?</p>
<p>Um <strong>site é o primeiro contato com um cliente</strong> em potencial, independente do segmento do seu negócio, esta é a primeira experiência que você vai proporcionar.</p>
<p>Por isso é importante ter um site responsivo, que vá além de converter um site desktop para um mobile, um site que considere todas as interações do usuário com o conteúdo, inclusive a infinidade de dispositivos móveis disponíveis e a crescente tendência de acessar a internet em movimento &#8211; não esqueça a mobilidade.</p>
<p>Segundo dados do IBGE, 80,4% das casas com acesso à internet usam o smartphone para navegar. Pensando nessa crescente criou-se uma tendência que afirma que é preciso criar o site primeiro para mobile e depois para telas tradicionais. Este é o chamado mobile first.</p>
<p>A tendência tem como objetivo criar <a href="/site-institucional/">sites mais limpos</a>, bonitos visualmente e funcionais, levando os desenvolvedores a pensar quais elementos são prioridade na exibição para o usuário.</p>
<p>Com telas menores do que um desktop ou notebook, os elementos aplicados no mobile first precisam ser eficientes. Como resultados, podemos perceber uma plataforma mais agradável, com informações fáceis de serem encontradas e ótima experiência do usuário.</p>
<h2>Tão importante quanto um site otimizado, é ser encontrado pelo Google e demais buscadores.</h2>
<p>Vamos voltar a nossa situação hipotética por um minuto, entre <a href="/">todos os sites</a> que apareceram, qual a chance de você passar por várias páginas a procura da solução?</p>
<p><strong>Ser encontrado com facilidade também faz parte de uma boa experiência.</strong></p>
<p><strong>SEO</strong> (Search Engine Optimization) é uma estratégia que envolve identificar quais palavras-chave e frases seu público-alvo usa para procurar produtos ou serviços como o seu e, em seguida, usá-las para aparecer entre os primeiros resultados de busca. Ou seja, da mesma forma que a criação de um site responsivo ou first mobile é importante, <strong>otimizá-lo para o Google</strong> também é.  Algumas técnicas básicas são:</p>
<h3>Palavras-chaves são essenciais no título:</h3>
<p>O título da página é uma parte do código HTML e aparecerá na página de resultados da pesquisa, ao utilizar palavras-chave o algoritmo identifica a relação entre seu site e o resultado da busca. Quanto menos palavras, maior a importância delas para o Google e identificação do usuário com seu conteúdo, explore a principal palavra-chave e seja conciso.</p>
<h3>Meta description traz as pessoas certas:</h3>
<p>Meta description é a descrição que aparece abaixo do título. Não tem peso no ranqueamento, mas tem a missão de atrair o usuário, mostrando o que seu site aborda. Escreva uma meta descrição envolvente, com palavras-chave relevantes para aumentar a sua taxa de cliques.</p>
<h3>URL a seu favor:</h3>
<p>O algoritmo dos buscadores faz uma varredura de palavras-chave no próprio endereço da página, evite usar URLs com códigos. Dê preferência para URLs descritivas, custas e que tenham a palavra-chave principal do seu tema, por exemplo: “http://site.com.br/nome-do-post”.</p>
<h3>Visual limpo e agradável:</h3>
<p><strong>As imagens são atraentes para os leitores, e o Google também gosta delas. Use a palavra-chave nos nomes dos arquivos e também no atributo ALT.</strong></p>
<p>Imagens podem ajudar a otimizar seus textos, são atraentes para os leitores. É importante pensar no nome do arquivo (simples e direto) e estar acompanhar com um texto alternativo (alt text), com tamanho adequado para seu contexto. A imagem deve estar otimizada e compactada, para diminuir seu peso e não impactar no tempo de carregamento da página.</p>
<h3>Subtítulos aliados:</h3>
<p>Há a possibilidade de se determinar subtítulos ao código de uma página e podem ser valiosos para sua estratégia de SEO. Os headings (subtítulos) são indicados por códigos &lt;h1&gt;, &lt;h2&gt;, &lt;h3&gt;, &lt;h4&gt;, &lt;h5&gt; e &lt;h6&gt;, sendo o H1 o mais importante. É recomendado que se use um título por página, porém se necessário, inclua os múltiplos H2 e H3. Essa fórmula faz parte de como fazer o SEO de um site.</p>
<h2>Fale a mesma língua do Google através de links</h2>
<p>A internet é um universo de links, quando você ‘’linka’’ um conteúdo interno do seu site para outra página relevante, garante que o usuário passe mais tempo em contato com a sua empresa, afinal ele tem tudo que precisar na sua plataforma, de maneira prática e concentrada em um click.</p>
<p>Conheça os seus clientes para desenvolver uma estratégia alinhada com a imagem que você deseja para sua marca. Crie experiências que <strong>agreguem valor para seu produto</strong> e fidelizem seu cliente.</p>
<p><strong>O seu cliente está pesquisando por produtos e serviços no Google, onde sua empresa está?</strong></p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</title>
		<link>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/</link>
					<comments>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:46:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=632</guid>

					<description><![CDATA[<p>A transformação digital busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente. Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A <strong>transformação digital</strong> busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente.</p>
<p>Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os próximos anos. Em 2021, a Forbes divulga uma matéria que afirma que empresas habilitadas tecnologicamente tem mais chances de competir em seus mercados. Em 2022, grandes empresas se preparam para <strong>Web 3.0</strong> e o Metaverso. Até 2023 estima-se que 52% do PIB mundial virá de empresas transformadas digitalmente.</p>
<p>Sendo uma mudança estrutural nas organizações, a transformação digital vai além do investimento em <strong>softwares</strong>, é uma cultura que deve ser implantada.</p>
<p>E dentro da sua empresa, como está a cultura digital?</p>
<h2>Entender o momento da empresa é a primeira etapa da gestão de transformação digital.</h2>
<p>Para iniciar esse processo, o primeiro passo é entender a maturidade digital da sua empresa, mapeie quais são os processos que são automatizados, como eles trazem benefícios aos usuários e quais softwares e soluções precisam ser customizados para resolver problemas ou otimizar operações.</p>
<p>Implementar e gerir uma transformação digital nas empresas gera inúmeros benefícios, alguns deles são:</p>
<ul>
<li><strong>Otimização de tempo</strong>;</li>
<li>Redução de custos de operação e manutenção;</li>
<li>Uma <strong>administração mais eficiente</strong>;</li>
<li>Sustentabilidade.</li>
</ul>
<p>Tão importante quanto considerar as metas, expectativas e desafios desse processo de inovação digital é conhecer seus principais domínios.</p>
<h2>A cultura de transformação digital começa pelos usuários.</h2>
<p>Os usuários de internet perceberam sua força através de<strong> ferramentas digitais</strong> e passaram a influenciar todo o ciclo de negócios das empresas, interagindo dinamicamente com as marcas, compartilhando suas avaliações e cobrando posicionamento sobre diversos assuntos.</p>
<p>Esse comportamento digital forçou as empresas a repensarem seus <strong>funis de marketing</strong> e mapear a jornada do cliente, transformando os alvos de venda em protagonistas e parceiros de <strong>inovações em seu negócio</strong>.</p>
<p>O poder de decisão e a influencia não depende mais das empresas, agora os clientes atraem as compras e decidem a fidelidade com base em seu histórico digital. Descubra como transformar um cliente em um parceiro e ofereça uma experiencia personalizada através de ferramentas como:</p>
<p>Analytics: uma ferramenta que possibilita segmentar o público com base em diversos dados e posteriormente abordá-los de forma personalizada;</p>
<p>Presença digital: através das redes sociais é possível obter feedback honesto sobre sua marca e empresa, resolver pequenos desentendimentos antes que se tornem grandes problemas e se comunicar destacando seus pontos fortes.</p>
<p><strong>Lojas virtuais</strong>: Simplificar o processo de vendas e garantir que sua loja esteja online através de um <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> próprio garantirá a facilidade com que o cliente chegará até você, sem barreiras como a possível falta de tempo e distância. Sua empresa disponível 24hrs e em todos os lugares.</p>
<h2>Ideias inovadoras e de valor são desenvolvidas, testadas e lançadas no mercado, gerando novos negócios.</h2>
<p>A certeza de que um produto será promissor é baseado em testes e feedbacks. Porém essa movimentação só foi possível após o surgimento das startups e empresas de tecnologia que maximizam o aprendizado através de experimentos cuidadosos e protótipos de viabilidade mínima. A ideia é receber feedbacks do mercado desde o início do processo de criação, garantindo economia de tempo, redução de custos financeiros e melhora do aprendizado organizacional.</p>
<p>Considerando todas as mudanças tecnológicas e ferramentas disponíveis para gestão da transformação digital o melhor caminho é o da evolução constante. Estar preparado para evoluções digitais é manter uma cultura organizacional bem estruturada, com um squad inovador e a empresa posicionada no meio digital.</p>
<h2>Segundo pesquisas da Dito com Ecommerce Brasil, 80% dos comerciantes farão investimento em estratégias de relacionamento e comunicação omnichannel em 2022.</h2>
<p>Que o comportamento do consumidor mudou não é segredo, reforçamos isso várias vezes hoje, mas e nossa forma de <strong>comunicação como empresas</strong>?</p>
<p>Mudanças na comunicação entre empresa e cliente tornaram-se extremamente necessárias, através da estratégia omnichannel é possível garantir uma experiencia interligada e se comunicar com o consumidor de forma ágil.</p>
<p>Para definir um plano de ação conheça seu cliente e mapeie quais são os canais mais utilizados e quais ele não acessa. Dedique-se aos canais mais acessados pela maioria, criando conteúdos que agreguem valor ao seu produto e que o faça se sentir próximo da empresa, você deve agir pensando no cliente (Como ele se comunica? Quais são suas dúvidas? Como eu posso ajudá-lo?). Garanta que está se comunicando de forma clara e objetiva e lembre-se que para um sistema bem estruturado o alinhamento é essencial.</p>
<p>O uso dessa estratégia de comunicação ajuda a mensurar métricas que, com o tempo, geram possibilidades de novos relacionamentos.</p>
<p>Lembre-se que na transformação o digital o foco são as pessoas, e a estratégia omnichannel é apenas uma das diversas estratégias que podemos seguir para atingir os objetivos da empresa.</p>
<p>Como está a transformação digital dentro da sua empresa? Quais avanços você tem feito para uma cultura organizacional focada na inovação?</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Por que é importante ter um site?</title>
		<link>/por-que-e-importante-ter-um-site/</link>
					<comments>/por-que-e-importante-ter-um-site/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:33:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=211</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você já deve ter ouvido aquela frase “se não tem no Google não existe”. A internet está presente em todas as esferas das nossas vidas e ter sua empresa na internet, nas redes sociais se torna cada vez mais importante para fortalecer sua marca, torna visível para todos e para gerar leads (clientes qualificados). Ainda não tem certeza se [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/por-que-e-importante-ter-um-site/">Por que é importante ter um site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Você já deve ter ouvido aquela frase “se não tem no Google não existe”. A internet está presente em todas as esferas das nossas vidas e ter sua empresa na internet, nas redes sociais se torna cada vez mais importante para fortalecer sua marca, <strong>torna visível para todos</strong> e para <strong>gerar leads</strong> (clientes qualificados).</p>
<p>Ainda não tem certeza se precisa de um site? Confira alguns motivos que vão provar porque a criação de site é essencial para seu negócio.</p>
<h2>Inclusão Digital</h2>
<p>Estar conectado à internet é uma necessidade para qualquer empresa que almeja<strong> ampliação de mercado</strong>, consolidação da marca e otimização de receitas.</p>
<p>Na internet você consegue mostrar o melhor do seu negócio, para pessoas que estão interessadas e isso se torna cada vez mais natural, é uma evolução do mercado que precisa ser aceita, ser aproveitada! Ter um bom site passa ao consumidor a imagem de uma marca forte e de uma empresa sólida e confiável.</p>
<h2>Publicidade Dinâmica</h2>
<p>Ao contrário de outros meios de comunicação, como televisão, jornal impresso ou rádio, na internet você consegue fazer <strong>publicidade direcionada</strong>, ou seja, quem vai ver seus anúncios são pessoas que realmente querem seu serviço ou produto o que te aproxima do público-alvo e aumenta a receita?</p>
<h3>Variedade de Métricas</h3>
<p>Outra vantagem é que na internet nada é perdido, seu cliente chega até o carrinho de compra é não finaliza o pedido, seu cliente preenche o formulário, mas não envia? Assim você pode trabalhar para melhorar onde realmente precisa.</p>
<p>Se você gosta de gráficos, é um prato cheio. Caso não, podemos ajudar você.</p>
<p>A variedade de métricas disponíveis no marketing online é vasta e pode te ajudar a medir a eficiência do que você exibe dentro do site, tal como conteúdo, layout e abordagem usada com os seus clientes. Você deve observar o processo de criação do seu site, prezando sempre por páginas otimizadas para ter ótimos resultados nas métricas analisadas!</p>
<p>Tudo isso pode ser mensurado, graças a ferramentas como o Google Analytics, desta forma fica muito fácil entender o comportamento do seus visitantes, tomar decisões, melhorar a apresentação da sua empresa e consequentemente gerar resultados.</p>
<h2>Online 24 horas por dia</h2>
<p>O tempo todo e em qualquer tela. A grande maioria das empresas funciona apenas em horário comercial, neste período suas portas estão abertas, seus vendedores estão disponíveis e sua vitrine está exposta.</p>
<p>Mas e se os seus clientes não conseguirem se deslocar até a sua empresa durante o horário comercial, seja por causa do trabalho ou qualquer outro motivo? Neste caso todo o seu esforço e dinheiro foram gastos em vão, porque os seus clientes não tiveram acesso à sua empresa.</p>
<p>Já na internet isso não ocorrer, se seu <strong>negócio funciona todos os dias,</strong> todos os horários, gerando vendas e interesse.</p>
<p>Com campanhas de Google Adwords, por exemplo, você pode direcionar seu site para um público específico, seu produto é premium, simples, direciona para pessoas de classes A e B, seu negócio só funciona em sua cidade, filtre <strong>clientes por localidade</strong>. As possibilidades são infinitas, mas tudo começa com um bom site na internet.</p>
<p><a href="/">Entre em contato e peça seu orçamento.</a></p>
<p>O post <a href="/por-que-e-importante-ter-um-site/">Por que é importante ter um site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/por-que-e-importante-ter-um-site/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
