<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Engie &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/engie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 15:53:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Engie &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</title>
		<link>/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 15:53:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Engie]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[preços de energia]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[transmissão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estratégia Disciplinada, Renováveis Cautelosas e 5 Insights-Chave Revelados durante Investor Day do BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/">Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um recente relatório do BTG Pactual, a Engie, líder global no setor de energia, teve sua estratégia de alocação de capital e perspectivas de crescimento minuciosamente detalhadas durante o Investor Day. O CEO, Walter Schalka, compartilhou insights sobre o cenário atual, abordando oportunidades de crescimento, estratégias de negociação, regulação e a empresa TAG.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#engie-navega-com-cautela-e-visao-de-longo-prazo-no-complexo-mercado-de-energia">Engie Navega com Cautela e Visão de Longo Prazo no Complexo Mercado de Energia</a></li><li><a href="#5-perspectivas-chave">5 Perspectivas-chave</a></li><li><a href="#rumo-a-um-futuro-sustentavel-regulado-e-inovador-no-cenario-energetico-brasileiro">Rumo a um Futuro Sustentável, Regulado e Inovador no Cenário Energético Brasileiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="engie-navega-com-cautela-e-visao-de-longo-prazo-no-complexo-mercado-de-energia"><span style="font-weight: 400;">Engie Navega com Cautela e Visão de Longo Prazo no Complexo Mercado de Energia</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> destaca a abordagem cautelosa da Engie em relação ao crescimento em energias renováveis, apontando para fatores como oversupply estrutural, níveis saudáveis de reservatórios e a previsão de baixos preços de energia a curto e médio prazo. A empresa concentra-se na construção de aproximadamente 2 GW até o próximo ano, com um pipeline de 1,7 GW aguardando condições mais favoráveis. Novas aquisições não estão descartadas, desde que agreguem valor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório ressalta a mudança estratégica da Engie em relação aos preços de celulose, mencionando a decisão de reduzir cerca de 400 mil toneladas de capacidade até o final de 2023. Essa adaptação reflete o compromisso da empresa em não buscar produzir celulose a preços baixos, priorizando um equilíbrio no mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Engie discute sua visão positiva sobre o equilíbrio atual entre oferta e demanda, destacando níveis saudáveis de pedidos, robustez nas taxas de retirada nos portos e uma recuperação nas vendas após uma redução nos preços da celulose no início de 2023. O relatório destaca ainda a importância da alocação disciplinada de capital, evidenciada por decisões estratégicas recentes, como a expansão da base florestal e a entrada no setor de bens de consumo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-perspectivas-chave"><span style="font-weight: 400;">5 Perspectivas-chave</span></h2>



<ol>
<li><b>Crescimento Cauteloso em Renováveis:</b><span style="font-weight: 400;"> A Engie destaca um crescimento cauteloso no setor de energias renováveis, concentrando esforços em projetos já em andamento, enquanto aguarda condições mais favoráveis para sua extensa pipeline.</span></li>



<li><b>Mudança Estratégica nos Preços da Energia: </b><span style="font-weight: 400;">A estratégia da Engie envolve a venda gradual do portfólio de energia para mitigar a exposição a preços spot baixos, mantendo um equilíbrio entre contratos e exposição ao mercado.</span></li>



<li><b>Participação Seletiva em Leilões de Transmissão:</b><span style="font-weight: 400;"> A empresa opta por não participar do próximo leilão de transmissão, evidenciando uma abordagem seletiva e estratégica em relação aos projetos em seu portfólio.</span></li>



<li><b>Previsão de Crescimento dos Preços da Energia a Longo Prazo: </b><span style="font-weight: 400;">A Engie espera que os preços da energia se elevem a longo prazo, convergindo para o preço marginal de expansão, justificando sua decisão de manter parte do portfólio descontratado.</span></li>



<li><b>Inovação em Soluções de Gás Natural:</b><span style="font-weight: 400;"> A empresa está focada no desenvolvimento de soluções que facilitem o acesso de novos players ao sistema de transporte de gás natural, alinhando-se à desverticalização do setor e à abertura do mercado brasileiro de gás.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="rumo-a-um-futuro-sustentavel-regulado-e-inovador-no-cenario-energetico-brasileiro"><span style="font-weight: 400;">Rumo a um Futuro Sustentável, Regulado e Inovador no Cenário Energético Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=btg" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BTG Pactual</a> identifica cinco perspectivas-chave principais derivados do evento, incluindo a perspectiva construtiva para os preços da celulose, o foco na execução do projeto Cerrado, a adaptação na estratégia de preços de celulose, a visão positiva sobre o equilíbrio oferta/demanda e a alocação disciplinada de capital. A <a href="https://www.google.com/finance/?sa=X&amp;ved=2ahUKEwiF8sLAxOSCAxUTr5UCHaj3BpcQ_AUoA3oECAEQDQ" target="_blank" rel="noopener nofollow">Engie</a> é reconhecida como uma empresa bem gerida, com uma estratégia sólida, compromisso com a disciplina financeira e busca por oportunidades de crescimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/">Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
