<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Forus &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/forus/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 14:47:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Forus &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>FORUS SA Apresenta Crescimento de 6% nas Vendas no 3º T23</title>
		<link>/forus-sa-apresenta-crescimento-de-6/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:47:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Consumo Regional]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho 3T23]]></category>
		<category><![CDATA[Forus]]></category>
		<category><![CDATA[Resiliência Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[vendas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3642</guid>

					<description><![CDATA[<p>Forus Alcança Crescimento de 6% nas Vendas no 3T23, Resiliente Diante de Desafios Regionais, Segundo Avaliação do BTG Pactual.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/forus-sa-apresenta-crescimento-de-6/">FORUS SA Apresenta Crescimento de 6% nas Vendas no 3º T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Forus SA, empresa do setor varejista, demonstrou resiliência em seus resultados do terceiro trimestre de 2023, conforme análise do BTG Pactual. O destaque foi o crescimento de 6% nas vendas, mesmo diante de um cenário de consumo enfraquecido.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#forus-sa-analise-detalhada-revela-impacto-positivo-do-segmento-direto-ao-consumidor-dtc-e-desafios-no-atacado">Forus SA: Análise Detalhada Revela Impacto Positivo do Segmento Direto ao Consumidor (DTC) e Desafios no Atacado</a></li><li><a href="#chile-enfrentando-desafios-com-resiliencia">Chile: Enfrentando Desafios com Resiliência</a></li><li><a href="#internacional-equilibrio-com-crescimento-em-peru-e-uruguai">Internacional: Equilíbrio com Crescimento em Peru e Uruguai</a></li><li><a href="#solidez-e-estrategia-eficiente-em-meio-a-desafios">Solidez e Estratégia Eficiente em Meio a Desafios,</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="forus-sa-analise-detalhada-revela-impacto-positivo-do-segmento-direto-ao-consumidor-dtc-e-desafios-no-atacado"><span style="font-weight: 400;">Forus SA: Análise Detalhada Revela Impacto Positivo do Segmento Direto ao Consumidor (DTC) e Desafios no Atacado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise realizada pelo <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca a resiliência da Forus, varejista de renome, em seus resultados do terceiro trimestre de 2023. A empresa enfrentou com sucesso um ambiente desafiador de consumo na região.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, a Forus SA conseguiu superar um desempenho suave no segmento de atacado por meio de resultados robustos no segmento Direto ao Consumidor (DTC). </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise ressalta que a receita consolidada atingiu CLP$72,808 milhões, apresentando um aumento de 5,7% em relação ao mesmo período do ano anterior, superando as expectativas em 9,0%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca que todos os países, com exceção da Colômbia, contribuíram para o crescimento ano a ano. O Chile se destacou com um aumento de 7,6% nas vendas. A margem bruta consolidada expandiu-se para 55,2%, impulsionada por uma mistura de vendas mais lucrativa, redução de custos de frete e estabilidade na taxa de câmbio.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise observa que, apesar do aumento nas despesas operacionais (+12,5%), o <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> da Forus SA alcançou CLP$10,730 milhões, registrando uma diminuição de 4% em relação ao ano anterior. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O BTG Pactual ressalta que a margem EBITDA consolidada contraiu 141 pontos-base, alcançando 14,7%. O lucro líquido, embora tenha caído 8% em relação ao ano anterior, superou as expectativas em 15%, impulsionado por ganhos cambiais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="chile-enfrentando-desafios-com-resiliencia"><span style="font-weight: 400;">Chile: Enfrentando Desafios com Resiliência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise aponta que, no Chile, as vendas cresceram 7,6% ano a ano, destacando o desempenho sólido do segmento DTC. Mesmo com o fechamento de lojas com desempenho abaixo do esperado, as vendas digitais cresceram 18,6% e representaram 22% das vendas do DTC. A margem bruta no Chile expandiu-se 195 pontos-base, refletindo uma mistura de vendas mais lucrativa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="internacional-equilibrio-com-crescimento-em-peru-e-uruguai"><span style="font-weight: 400;">Internacional: Equilíbrio com Crescimento em Peru e Uruguai</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise observa resultados mistos nas subsidiárias internacionais, com crescimento de 1,2% nas receitas. O BTG Pactual destaca que Peru e Uruguai compensaram a queda de 2,3% nas vendas na Colômbia. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A margem bruta internacional aumentou 673 pontos-base, impulsionada por melhores margens no segmento de atacado e uma maior proporção de vendas DTC. O EBITDA internacional cresceu 4,9% ano a ano, impulsionado por um crescimento de dois dígitos em Peru e Uruguai, superando a queda de 14% na Colômbia.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="solidez-e-estrategia-eficiente-em-meio-a-desafios"><span style="font-weight: 400;">Solidez e Estratégia Eficiente em Meio a Desafios,</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;O BTG Pactual ressalta que, apesar do cenário desafiador de consumo, a <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/FORUS.SN/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Forus SA</a>&nbsp;demonstrou resiliência e superou o setor varejista. A empresa está estrategicamente posicionada para acelerar o crescimento em 2024, aproveitando a eficiência operacional e o foco contínuo na experiência do cliente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/forus-sa-apresenta-crescimento-de-6/">FORUS SA Apresenta Crescimento de 6% nas Vendas no 3º T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
