<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CMN &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cmn/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 18:48:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>CMN &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>LRS: Resolução Conjunta nº 9/2024 Revoluciona o Mercado com Regras para Agente Fiduciário</title>
		<link>/lrs-resolucao-conjunta-no-9-2024-revoluciona/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 18:48:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[agente fiduciário]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[CNSP]]></category>
		<category><![CDATA[Letra de Risco de Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[seguradoras]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[sistema financeiro brasileiro]]></category>
		<category><![CDATA[transparência de mercado]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6233</guid>

					<description><![CDATA[<p>Agente fiduciário nas emissões da Letra de Risco de Seguro (LRS), estabelecendo critérios rigorosos para sua nomeação e atuação, visando maior segurança e transparência no mercado.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lrs-resolucao-conjunta-no-9-2024-revoluciona/">LRS: Resolução Conjunta nº 9/2024 Revoluciona o Mercado com Regras para Agente Fiduciário</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Letra de Risco de Seguro (LRS) marca um avanço significativo no sistema financeiro brasileiro com a publicação da Resolução Conjunta nº 9/2024 pelo Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP) e o Conselho Monetário Nacional (CMN) em 26 de fevereiro de 2024. Este normativo inovador disciplina a atuação, os requisitos, as atribuições e as responsabilidades do agente fiduciário em emissões de LRS por meio de Sociedades Seguradoras de Propósito Específico (SSPE), conforme previsto na Lei nº 14.430/2022.</p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#principais-pontos-da-nova-norma">Principais Pontos da Nova Norma</a></li><li><a href="#a-importancia-da-lrs">A Importância da LRS</a></li><li><a href="#consulta-e-participacao-publica">Consulta e Participação Pública</a></li><li><a href="#contribuicoes-para-o-mercado-de-capitais-e-segurador">Contribuições para o Mercado de Capitais e Segurador</a></li><li><a href="#para-mais-informacoes-sobre-a-lrs">Para Mais Informações sobre a LRS</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="principais-pontos-da-nova-norma"><span style="font-weight: 400;">Principais Pontos da Nova Norma</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova regulamentação sobre a Letra de Risco de Seguro esclarece pontos fundamentais para a operacionalização das LRS no Brasil, como a faculdade da nomeação de agente fiduciário e a especificação de que apenas instituições financeiras autorizadas pelo Banco Central do Brasil (BCB) podem exercer tal função. A transparência é reforçada com a exigência de identificação clara do agente fiduciário nas emissões de LRS e a delimitação de suas atribuições e responsabilidades.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-importancia-da-lrs"><span style="font-weight: 400;">A Importância da LRS</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Inspirada nos Insurance Linked Securities (ILS), utilizados globalmente por seguradoras e resseguradoras, a LRS representa uma inovação significativa no mercado de capitais brasileiro. Este instrumento tem o potencial de diversificar as fontes de captação para o setor segurador, além de distribuir os riscos associados a<a href="https://acionando.com/?s=seguro" rel="nofollow noopener" target="_blank"> seguro</a>s e resseguros para um espectro mais amplo de investidores por meio das SSPE.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="consulta-e-participacao-publica"><span style="font-weight: 400;">Consulta e Participação Pública</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes da <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>, a Resolução Conjunta nº 9/2024 passou por um processo de consulta pública, envolvendo não apenas órgãos do governo, como o Ministério da Fazenda e o Banco Central, mas também entidades representativas do setor privado, incluindo a Confederação Nacional das Seguradoras e a Associação Brasileira de Insurtechs. Este amplo debate reforça o caráter democrático e colaborativo na formulação de políticas que afetam diretamente o setor financeiro e segurador do país.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="contribuicoes-para-o-mercado-de-capitais-e-segurador"><span style="font-weight: 400;">Contribuições para o Mercado de Capitais e Segurador</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A implementação das LRS é vista como um passo importante para o fortalecimento e a expansão dos mercados de capitais e segurador no Brasil. Ao possibilitar a pulverização de riscos de <a href="https://acionando.com/?s=seguro" rel="nofollow noopener" target="_blank">seguro</a> para o mercado de capitais, as LRS ampliam a capacidade do setor segurador, promovendo maior estabilidade e segurança tanto para as companhias quanto para os consumidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="para-mais-informacoes-sobre-a-lrs"><span style="font-weight: 400;">Para Mais Informações sobre a LRS</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os interessados em compreender a fundo as disposições da <a href="https://www.gov.br/susep/pt-br/central-de-conteudos/noticias/2024/fevereiro/cnsp-e-cmn-publicam-resolucao-conjunta-disciplinando-a-atuacao-do-agente-fiduciario-na-emissao-da-letra-de-risco-de-seguro" target="_blank" rel="noopener nofollow">Resolução Conjunta CNSP/CMN nº 9/2024</a> e seu impacto no mercado financeiro e segurador podem acessar o documento na íntegra através do link oficial fornecido pelos órgãos reguladores. Este documento não apenas define o futuro das operações de seguro no Brasil, mas também abre novas avenidas para <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e para a gestão de riscos no país.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lrs-resolucao-conjunta-no-9-2024-revoluciona/">LRS: Resolução Conjunta nº 9/2024 Revoluciona o Mercado com Regras para Agente Fiduciário</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito: Pequenos Negócios Celebram a Continuidade</title>
		<link>/parcelamento-sem-juros-no-cartao-de-credito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 15:18:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta Pública]]></category>
		<category><![CDATA[Consumidores]]></category>
		<category><![CDATA[decisão]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[Notícia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[parcelamento sem juros]]></category>
		<category><![CDATA[pequenos negócios]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[rotativo]]></category>
		<category><![CDATA[Sebrae]]></category>
		<category><![CDATA[varejistas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5963</guid>

					<description><![CDATA[<p>Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito Continua e Beneficia Pequenos Negócios</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parcelamento-sem-juros-no-cartao-de-credito/">Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito: Pequenos Negócios Celebram a Continuidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Conselho Monetário Nacional (CMN) anunciou nesta quinta-feira (21) a decisão de manter o parcelamento sem juros no <a href="https://acionando.com/?s=cart%C3%A3o+de+cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>, uma vitória para os pequenos negócios do Brasil. A medida, que era tema de discussão, permanecerá inalterada, trazendo alívio para empreendedores e consumidores. A decisão foi comemorada pelo <a href="https://acionando.com/?s=Sebrae" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sebrae</a>, uma das 11 entidades que lideram a campanha &#8220;<a href="https://acionando.com/?s=Parcelo+Sim%21" rel="nofollow noopener" target="_blank">Parcelo Sim!</a>&#8220;</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-importancia-do-parcelamento-sem-juros-para-os-pequenos-negocios">A Importância do Parcelamento Sem Juros para os Pequenos Negócios</a></li><li><a href="#mobilizacao-para-o-futuro-e-regulamentacao-do-rotativo">Mobilização para o Futuro e Regulamentação do Rotativo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-importancia-do-parcelamento-sem-juros-para-os-pequenos-negocios"><span style="font-weight: 400;">A Importância do Parcelamento Sem Juros para os Pequenos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente do Sebrae, Décio Lima, enfatizou a relevância do modelo de pagamento em prestações sem acréscimo financeiro</span> <span style="font-weight: 400;">como uma ferramenta insubstituível para empreendedores e consumidores. O fim dessa modalidade impactaria diretamente os pequenos negócios, já que muitos varejistas dependem do parcelamento para impulsionar suas vendas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mobilizacao-para-o-futuro-e-regulamentacao-do-rotativo"><span style="font-weight: 400;">Mobilização para o Futuro e Regulamentação do Rotativo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://agenciasebrae.com.br/economia-e-politica/pequenos-negocios-serao-beneficiados-com-a-manutencao-do-parcelamento-sem-juros/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Sebrae</a> destaca que continuará mobilizado em defesa do parcelamento sem juros, cujo futuro será discutido novamente em 2024, possivelmente por meio de uma consulta pública. Além disso, o CMN aprovou uma regulamentação que limita os juros do rotativo do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> a 100%, entrando em vigor a partir de 1º de janeiro do próximo ano.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parcelamento-sem-juros-no-cartao-de-credito/">Parcelamento Sem Juros no Cartão de Crédito: Pequenos Negócios Celebram a Continuidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</title>
		<link>/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:56:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[alíquota de 8%]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[come-cotas]]></category>
		<category><![CDATA[direitos creditórios]]></category>
		<category><![CDATA[ETF]]></category>
		<category><![CDATA[FIDC]]></category>
		<category><![CDATA[FIP]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[gestão profissional discricionária]]></category>
		<category><![CDATA[tributação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5959</guid>

					<description><![CDATA[<p>CMN regulamenta conceito de entidade de investimento e direitos creditórios, mudando regras para FIP, FIDC e ETF.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/">Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" target="_blank" rel="noopener nofollow">Fundos de investimento</a> passam a ser tributados apenas na resgate, com nova regulamentação do CMN. O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou, nesta quinta-feira (21/12), a resolução que regulamenta os conceitos de entidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e de direitos creditórios, para efeitos do disposto nas Leis 14.711 e 14.754, ambas publicadas este ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#conceito-de-entidade-de-investimento-e-definido-de-forma-clara">Conceito de entidade de investimento é definido de forma clara</a></li><li><a href="#fip-fidc-e-etf-devem-aplicar-67-em-direitos-creditorios">FIP, FIDC e ETF devem aplicar 67% em direitos creditórios</a></li><li><a href="#mudancas-na-regulamentacao-dos-fundos-de-investimento-devem-beneficiar-investidores">Mudanças na regulamentação dos fundos de investimento devem beneficiar investidores</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="conceito-de-entidade-de-investimento-e-definido-de-forma-clara"><span style="font-weight: 400;">Conceito de entidade de investimento é definido de forma clara</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lei 14.711 altera as regras de tributação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> estrangeiros em <a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">Fundos de Investimento</a> em Participações (FIP). Dentre outras mudanças, para esses <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> serem isentos do imposto de renda, o FIP precisa ser classificado como uma “entidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>”, segundo a regulamentação do CMN.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fip-fidc-e-etf-devem-aplicar-67-em-direitos-creditorios"><span style="font-weight: 400;">FIP, FIDC e ETF devem aplicar 67% em direitos creditórios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lei 14.754 consolida as regras de tributação dos<a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fundos de investimento</a>. Os investidores brasileiros em FIP, Fundo de Investimento em Direitos Creditórios (FIDC) e Fundo de Investimento em Índice de Mercado (ETF) serão tributados pelo imposto de renda somente na data do resgate de cotas, sem a tributação periódica conhecida como “come-cotas”, desde que esses fundos sejam classificados como entidades de investimento. Ademais, o FIDC precisa aplicar no mínimo 67% da sua carteira em direitos creditórios.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN define entidade de investimento como o fundo que possui gestão profissional discricionária, representada por agentes ou prestadores de serviços com poderes para tomar decisões de investimento e de desinvestimento de forma discricionária, com o propósito de obter retorno por meio de apreciação do capital investido ou de renda, ou ambos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN exemplifica situações que, por si, não afastam o enquadramento de um fundo como entidade de investimento, como a possibilidade de o gestor deter participação minoritária no fundo, para alinhamento de interesses com os investidores. Por outro lado, a regulamentação também exemplifica situações em que fica afastada a gestão profissional discricionária, notadamente, aquelas em que cotistas majoritários pessoas físicas interferem na gestão do fundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Resolução CMN também define direitos creditórios como os ativos financeiros que tipicamente compõem a carteira de FIDC, como duplicatas, carteiras de crédito vencidas, precatórios e outros. Ficam de fora do conceito de direitos creditórios, para efeitos da Lei 14.754, somente os ativos de renda fixa tradicionais, como os títulos públicos e as Cédulas de Depósito Bancário (CDB’s).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os cotistas de FIP, FIDC e ETF que não forem classificados como entidades de investimento passarão a estar sujeitos à tributação periódica a partir de 2024. Esses cotistas terão o direito de optar por pagar o imposto de renda sobre os rendimentos acumulados até 31 de dezembro de 2023 a uma alíquota reduzida de 8%.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-na-regulamentacao-dos-fundos-de-investimento-devem-beneficiar-investidores"><span style="font-weight: 400;">Mudanças na regulamentação dos fundos de investimento devem beneficiar investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/canais_atendimento/imprensa/notas-a-imprensa/2023/dezembro/cmn-regulamenta-a-lei-14-754-que-trata-da-tributacao-de-fundos-de-investimento#:~:text=Esses%20cotistas%20ter%C3%A3o%20o%20direito,janeiro%20e%20maio%20de%202024." target="_blank" rel="noopener nofollow">regulamentação do CMN</a> traz maior segurança jurídica para os investidores e <a href="https://acionando.com/?s=Fundos+de+Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">fundos de investimento</a>, ao definir de forma clara os conceitos de entidade de investimento e direitos creditórios. As mudanças também devem beneficiar os investidores, que passarão a pagar menos imposto de renda sobre os rendimentos desses fundos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fundos-de-investimento-cmn-regulamenta/">Fundos de Investimento: CMN regulamenta tributação; mudanças a partir de 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PGPAF: CMN reajusta preços de garantia em média 15,3% e oferece condições especiais para cooperativas leiteiras</title>
		<link>/pgpaf-cmn-reajusta-precos-de-garantia-em-media-153/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:35:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[agricultura familiar]]></category>
		<category><![CDATA[café]]></category>
		<category><![CDATA[CMN]]></category>
		<category><![CDATA[cooperativa leiteira]]></category>
		<category><![CDATA[garantia]]></category>
		<category><![CDATA[leite]]></category>
		<category><![CDATA[PGPAF]]></category>
		<category><![CDATA[preço]]></category>
		<category><![CDATA[reajuste]]></category>
		<category><![CDATA[Soja]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5954</guid>

					<description><![CDATA[<p>Reajustes no PGPAF beneficiam agricultores familiares e cooperativas leiteiras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pgpaf-cmn-reajusta-precos-de-garantia-em-media-153/">PGPAF: CMN reajusta preços de garantia em média 15,3% e oferece condições especiais para cooperativas leiteiras</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Conselho Monetário Nacional (CMN) aprovou, nesta sexta-feira (22), reajustes nos preços de garantia dos produtos amparados pelo Programa de Garantia de Preços para a <a href="https://acionando.com/?s=Agricultura+Familiar" rel="nofollow noopener" target="_blank">Agricultura Familiar</a> (PGPAF). As novas tabelas entram em vigor em 10 de janeiro de 2024 e valem até 9 de janeiro de 2025.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#reajustes-no-pgpaf-chegam-a-30-6-para-cafe-arabica">Reajustes no PGPAF chegam a 30,6% para café arábica</a></li><li><a href="#reajustes-no-pgpaf-e-condicoes-especiais-para-cooperativas-leiteiras-impulsionam-agricultura-familiar">Reajustes no PGPAF e condições especiais para cooperativas leiteiras impulsionam agricultura familiar</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="reajustes-no-pgpaf-chegam-a-30-6-para-cafe-arabica"><span style="font-weight: 400;">Reajustes no PGPAF chegam a 30,6% para café arábica</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O reajuste médio foi de 15,3%, com variação de 11,1% para a soja a saca de 60 quilos até 30,6% para o café arábica em coco. O PGPAF garante aos <a href="https://acionando.com/?s=Agricultura+Familiar" rel="nofollow noopener" target="_blank">agricultores familiares</a> que contraem financiamentos de custeio e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> no âmbito do Pronaf a remuneração dos custos variáveis de produção.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O CMN também definiu condições especiais para o financiamento de capital de giro para cooperativas agropecuárias do setor leiteiro, no âmbito do Crédito de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">Investimento</a> para Agregação de Renda (Pronaf Agroindústria) e do Programa de Capitalização de Cooperativas Agropecuárias (Procap-Agro).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As cooperativas que comprovem que pelo menos 70% do faturamento é oriundo de negócios realizados com produtores de leite associados poderão obter financiamentos com taxas de juros de 4% ao ano no Pronaf Agroindústria e de 8% ao ano no Procap-Agro. O limite de crédito é de R$ 20 milhões para o Pronaf Agroindústria e de R$ 40 milhões para o Procap-Agro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O prazo de reembolso é de até seis anos, com até 24 meses de carência. Os recursos financeiros deverão ser utilizados para ajudar os cooperados a renegociar suas dívidas com as cooperativas referentes a bens e insumos para produção de leite adquiridos da cooperativa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reajustes-no-pgpaf-e-condicoes-especiais-para-cooperativas-leiteiras-impulsionam-agricultura-familiar"><span style="font-weight: 400;">Reajustes no PGPAF e condições especiais para cooperativas leiteiras impulsionam agricultura familiar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os reajustes nos preços de garantia do <a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/canais_atendimento/imprensa/notas-a-imprensa/2023/dezembro/cmn-reajusta-precos-de-garantia-dos-produtos-amparados-pelo-programa-pgpaf" target="_blank" rel="noopener nofollow">PGPAF</a> e as condições especiais para cooperativas leiteiras visam a apoiar os <a href="https://acionando.com/?s=Agricultura+Familiar" rel="nofollow noopener" target="_blank">agricultores familiares</a> e as cooperativas do setor, contribuindo para a melhoria da renda e da competitividade desses segmentos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pgpaf-cmn-reajusta-precos-de-garantia-em-media-153/">PGPAF: CMN reajusta preços de garantia em média 15,3% e oferece condições especiais para cooperativas leiteiras</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
