<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>pagamentos offline &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/pagamentos-offline/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 20:00:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>pagamentos offline &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</title>
		<link>/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[CBDC brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[dinheiro digital]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[G+D]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[pagamentos offline]]></category>
		<category><![CDATA[serviços bancários]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia de pagamento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6374</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB e G+D colaboram em teste pioneiro para pagamentos Drex offline, visando a inclusão financeira e a expansão do acesso a serviços bancários sem a necessidade de internet no Brasil.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/">Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BB e G+D, Banco do Brasil e a Giesecke+Devrient Currency Technology, respectivamente, firmam parceria inovadora para testar pagamentos offline com <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex,</a> visando a inclusão financeira e a acessibilidade de pagamentos sem internet em todo o Brasil.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inovacao-em-pagamentos-bb-e-g-d-parceiros-no-piloto-drex">Inovação em Pagamentos: BB e G+D Parceiros no Piloto Drex</a></li><li><a href="#a-solucao-de-pagamento-offline-como-funciona">A Solução de Pagamento Offline: Como Funciona</a></li><li><a href="#potencial-de-inclusao-financeira-e-impacto-social">Potencial de Inclusão Financeira e Impacto Social</a></li><li><a href="#explorando-novos-modelos-de-negocio-com-o-drex">Explorando Novos Modelos de Negócio com o Drex</a></li><li><a href="#uma-moeda-digital-verdadeiramente-inclusiva">Uma Moeda Digital Verdadeiramente Inclusiva</a></li><li><a href="#desafio-e-oportunidade-o-papel-do-dinheiro-fisico-no-brasil">Desafio e Oportunidade: O Papel do Dinheiro Físico no Brasil</a></li><li><a href="#avancando-rumo-a-uma-economia-digital-inclusiva">Avançando Rumo a Uma Economia Digital Inclusiva</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-em-pagamentos-bb-e-g-d-parceiros-no-piloto-drex"><span style="font-weight: 400;">Inovação em Pagamentos: BB e G+D Parceiros no Piloto Drex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O BB e G+D anunciaram uma parceria para a implementação de testes com a moeda digital <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> em um ambiente offline. Esta cooperação técnica visa desenvolver soluções que permitam pagamentos sem a necessidade de conexão à internet, utilizando a Central Bank Digital Currency (CBDC) brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-solucao-de-pagamento-offline-como-funciona"><span style="font-weight: 400;">A Solução de Pagamento Offline: Como Funciona</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O foco da parceria é testar uma tecnologia que possibilite transações seguras e simples, sem dependência da internet. A solução será aplicável através de dispositivos como carteiras digitais, cartões de plástico e wearables, facilitando transações instantâneas por meio de um protocolo de segurança desenvolvido pela G+D. Este método promete revolucionar a maneira como os brasileiros acessam e utilizam serviços financeiros, especialmente em áreas com infraestrutura tecnológica limitada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="potencial-de-inclusao-financeira-e-impacto-social"><span style="font-weight: 400;">Potencial de Inclusão Financeira e Impacto Social</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A vice-presidente de negócios digitais e tecnologia do BB, Marisa Reghini, destacou o compromisso do banco em aproximar os serviços financeiros da população brasileira. A implementação de pagamentos offline com o<a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Drex</a> é vista como uma chave para a inclusão financeira, oferecendo uma alternativa segura e acessível para quem enfrenta barreiras tecnológicas ou não possui conta bancária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="explorando-novos-modelos-de-negocio-com-o-drex"><span style="font-weight: 400;">Explorando Novos Modelos de Negócio com o Drex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de promover a inclusão financeira, a parceria entre o BB e a G+D visa testar a viabilidade desta tecnologia como parte da futura plataforma do <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a>. Rodrigo Mulinari, diretor de tecnologia do BB, enfatiza a importância de explorar novos modelos de negócios que possam ser habilitados pela CBDC brasileira, especialmente em locais com infraestrutura tecnológica precária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-moeda-digital-verdadeiramente-inclusiva"><span style="font-weight: 400;">Uma Moeda Digital Verdadeiramente Inclusiva</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Raoul Herborg, Diretor Geral de CBDC na Giesecke+Devrient, reforçou a visão de que uma CBDC deve ser acessível a todos, em qualquer lugar e a qualquer hora, para ser considerada uma moeda digital pública inclusiva. A parceria com o Banco do Brasil em pagamentos offline é um passo importante para alcançar esse objetivo, ampliando o acesso a serviços financeiros em torno do <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex.</a></span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafio-e-oportunidade-o-papel-do-dinheiro-fisico-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Desafio e Oportunidade: O Papel do Dinheiro Físico no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma pesquisa recente da Tecban apontou que uma porcentagem significativa da população brasileira ainda depende do dinheiro físico para transações diárias, especialmente nas classes C, D e E e na região Nordeste. Este cenário ressalta a importância de soluções como a proposta pelo BB e G+D, que podem oferecer alternativas seguras e acessíveis para pagamentos, contribuindo para a redução da dependência do dinheiro em espécie e promovendo a inclusão financeira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avancando-rumo-a-uma-economia-digital-inclusiva"><span style="font-weight: 400;">Avançando Rumo a Uma Economia Digital Inclusiva</span></h2>



<p class="has-text-align-left"><span style="font-weight: 400;">A parceria entre o <a href="https://www.bb.com.br/pbb/pagina-inicial/imprensa/n/67840/BB%20e%20G+D%20firmam%20parceria%20para%20testar%20pagamentos%20offline%20com%20Drex#/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BB e G+D</a> representa um marco importante no caminho para uma economia digital mais inclusiva no Brasil. Ao testar e implementar soluções de pagamento offline com o Drex, o BB reafirma seu papel de liderança no mercado financeiro e seu compromisso com a democratização do acesso aos serviços bancários, potencializando os benefícios da digitalização financeira para toda a população brasileira.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/">Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
