<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>cartão de crédito Nubank &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-de-credito-nubank/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:05:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>cartão de crédito Nubank &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Passo a passo de como cancelar o cartão Nubank</title>
		<link>/como-cancelar-cartao-nubank/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:56:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cancelar cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão de crédito Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=946</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como cancelar o cartão Nubank? Aprenda aqui como fazer isso de maneira rápida e fácil. Além disso, descubra o que é importante considerar antes de tomar essa decisão.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-cancelar-cartao-nubank/">Passo a passo de como cancelar o cartão Nubank</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Como cancelar o cartão Nubank? O processo de cancelamento de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma decisão financeira importante e pode variar de instituição para instituição. Então, se você está considerando cancelar o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> do Nubank e deseja entender como fazê-lo de maneira eficaz, este artigo irá te ajudar. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que considerar antes de entender como cancelar o cartão Nubank</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cancelar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma decisão que requer cuidado e atenção aos detalhes, e por isso, nós estamos aqui para tornar o processo o mais simples e transparente possível.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Antes de entender como cancelar o cartão Nubank, saiba:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Irreversibilidade da decisão:</b><span style="font-weight: 400;"> O cancelamento é uma decisão definitiva que corta seu vínculo com a instituição financeira, por isso, caso queira reativar, é necessário solicitar um novo cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Novo limite inicial: </b>Se você optar por obter um cartão Nubank novamente, saiba que começará com um novo limite inicial, não o mesmo que tinha antes.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Considerando prós e contras:</b><span style="font-weight: 400;"> Avalie os benefícios e desvantagens associados ao cartão Nubank antes de cancelá-lo.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Passos importantes antes de como cancelar o cartão Nubank:</span></h3>
<p><b>Dívidas em Aberto:</b><span style="font-weight: 400;"> Certifique-se de que não possui nenhuma fatura em aberto, pois é necessário pagá-las antes de solicitar o cancelamento.</span></p>
<p><b>Benefícios a Serem Mantidos: </b><span style="font-weight: 400;">Se valoriza os benefícios oferecidos pelo Nubank, como cashback, programas de pontos e descontos, e pense em como pode preservá-los.</span></p>
<p><b>Necessidade de um Cartão de Crédito: </b><span style="font-weight: 400;">Se ainda precisa de um cartão de crédito para compras ou reservas, assegure-se de ter um substituto pronto antes de cancelar o Nubank.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dicas para o processo de cancelamento:</span></h3>
<p><b>Quite as dívidas: </b><span style="font-weight: 400;">Pague todas as faturas pendentes antes de prosseguir com o cancelamento.</span></p>
<p><b>Zere o saldo:</b><span style="font-weight: 400;"> Transfira seu saldo para outra conta antes de solicitar o cancelamento.</span></p>
<p><b>solicite o cancelamento:</b><span style="font-weight: 400;"> Use o aplicativo ou telefone para cancelar o cartão Nubank</span></p>
<p>Como você pode ver, o cancelamento do cartão Nubank é um processo simples, mas é importante estar ciente de alguns detalhes importantes.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como cancelar o cartão Nubank</span></h2>
<p>Você pode cancelar o roxinho de 3 maneiras. Confira abaixo o passo a passo de cada uma delas:</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo Aplicativo</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A forma mais rápida e simples é cancelar dentro do APP do banco:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiro, abra o aplicativo Nubank e faça o login</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Depois toque no ícone &#8220;Ajuda&#8221;, localizado no canto superior direito da tela, representado por um ponto de interrogação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione a opção &#8220;Converse com a gente&#8221; </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, escolha &#8220;Conversar pelo chat&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">No chat, solicite o cancelamento do seu cartão de crédito.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde enquanto o atendente verifica e confirma os seus dados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">E por último, siga as instruções para confirmar o processo de cancelamento do seu cartão Nubank.</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Por E-mail</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Basta enviar um e-mail solicitando o cancelamento para a conta meajuda@nubank.com.br. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Por telefone</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O cancelamento por telefone é outra forma. Nestes telefones, você entra em contato com a Central de Atendimento. </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Capitais e regiões metropolitanas: 4020 0185</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Outras localizações: 0800 591 2117 </span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como cancelar a conta Nubank?</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, acesse o aplicativo Nubank</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Depois, clique na sua foto de perfil no canto superior esquerdo</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Então, selecione a opção “Configurar” e em seguida clique em “configurar conta”</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por último, clique no botão “Cancelar conta”</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Após concluir essas etapas, a sua conta Nubank será cancelada, e você receberá um e-mail de confirmação.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de cancelar a conta, é necessário retirar todo o saldo e quitar todas as pendências. E após o cancelamento da conta, o seu cartão de crédito também será cancelado.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual a diferença entre bloquear e cancelar o cartão Nubank</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio do Cartão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O bloqueio do cartão, seja por iniciativa do titular ou do Nubank por motivos de segurança, é uma ação temporária. Durante o bloqueio, o cartão não pode ser utilizado, mas ele pode ser posteriormente desbloqueado, permitindo seu uso normal.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cancelamento do Cartão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Por outro lado, o cancelamento do cartão é uma decisão permanente. Uma vez que o cancelamento é efetuado, o cartão não pode ser recuperado. No entanto, se o motivo do cancelamento for perda, roubo ou dano, o Nubank emitirá uma nova via do cartão, mas o cancelamento em si não pode ser revertido.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por que o Nubank cancelou meu cartão?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Nubank não cancela seu cartão de crédito automaticamente. Portanto, se o seu cartão foi cancelado, é devido ao descumprimento com alguma regra do contrato. No entanto, antes de tomar qualquer decisão, o banco entra em contato várias vezes antes. Confira alguns dos motivos de cancelamento:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atraso no pagamento: Caso</b><span style="font-weight: 400;"> você atrase o pagamento de uma fatura por mais de 30 dias, como consequência, o banco poderá te penalizar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Limite de crédito excedido:</b><span style="font-weight: 400;"> Se você ultrapassar o limite de crédito do seu cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Uso inadequado: </b>O uso do cartão para atividades ilegais ou fraudulentas pode resultar no cancelamento imediato do seu cartão.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Reincidência de atrasos: </b>Se houver um histórico de atrasos recorrentes no pagamento das faturas, seu cartão pode ser cancelado, por isso é fundamental manter as pendências em dia.</li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por que meu cartão foi bloqueado pelo banco?</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio por segurança</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O cartão de crédito Nubank é bloqueado por segurança quando identifica transações de risco. Ou seja, no caso de compras em sites suspeitos ou que tenham um valor muito maior do que o cliente costuma gastar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se suas transações geralmente não excedem 500 reais, mas houver uma tentativa de compra de R$12 mil, ação preventiva de bloqueio pode ser acionada. Antes de qualquer ação, você será questionado no aplicativo se reconhece as compras. Se sim, o desbloqueio é imediato. Se não, o atendimento via chat analisará a situação. Então, caso não seja sua compra, seu cartão será cancelado e uma nova via será emitida, sem prejuízos para você.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio Judicial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos de dívidas não pagas, pode haver bloqueio judicial após notificação ao devedor. Por isso, o banco oferece cartões virtuais com opções de expiração automática para transações específicas, evitando a necessidade de bloqueio ou exclusão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, depois de aprender o passo a passo de como cancelar o cartão Nubank, é importante lembrar que o cancelamento do cartão é um processo irreversível, e por isso, precisa levar em consideração os pontos importantes. Antes de cancelar, lembre-se de avaliar os benefícios, liquide eventuais faturas pendentes e tenha um plano de substituição. </span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZtfgJo wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-nubank-vantagens-e-desvantagens/" aria-label="Vantagens e Desvantagens do cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Vantagens e Desvantagens do cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://nubank.com.br/conta/" aria-label="Solicite o cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicite o cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/como-cancelar-cartao-nubank/">Passo a passo de como cancelar o cartão Nubank</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
