<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>compromisso ambiental &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/compromisso-ambiental/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 19:50:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>compromisso ambiental &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</title>
		<link>/cbio-5-transformacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 19:49:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[créditos de descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura de mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de renda fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[negociação de CBIO]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma Trademate]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6367</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 inova com a migração da negociação de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma em nuvem Trademate, visando agilidade e maior liquidez no mercado de renda fixa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> anuncia a transição da negociação secundária de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma Trademate baseada em nuvem, prometendo revolucionar a forma como esses ativos são negociados e acessados.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</a></li><li><a href="#impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</a></li><li><a href="#acesso-facilitado-e-proximas-migracoes">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</a></li><li><a href="#o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</a></li><li><a href="#sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</a></li><li><a href="#avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem"><span style="font-weight: 400;">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma jogada inovadora, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>, uma das principais infraestruturas de mercado financeiro do mundo, anunciou hoje (11 de março de 2024) a migração da negociação secundária de Créditos de Descarbonização para sua nova plataforma, <a href="https://trademate.b3.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Trademate</a>. Desenvolvida inteiramente na nuvem, a Trademate substitui a antiga plataforma Trader, prometendo uma experiência mais ágil, moderna e segura para a negociação de ativos de renda fixa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado"><span style="font-weight: 400;">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta transição representa a segunda fase de migração de produtos para o Trademate, com os títulos públicos federais sendo os primeiros a fazerem o salto. &#8220;A transferência do CBIO para a plataforma em nuvem é um passo significativo para proporcionar um ambiente mais dinâmico e com mais liquidez ao mercado secundário de ativos de renda fixa&#8221;, explica Afonso Rossatto, head de Produtos de Renda Fixa na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3.</a> Ele destaca a importância do <span style="font-weight: 400;">Créditos de Descarbonização</span> para trazer diversidade e volume de ofertas ao mercado, contrastando com os tradicionais traders de títulos públicos federais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="acesso-facilitado-e-proximas-migracoes"><span style="font-weight: 400;">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de melhorar a eficiência da negociação, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> também disponibilizará uma versão web da Trademate, permitindo que os participantes acompanhem as negociações de CBIO com facilidade. Nos próximos meses, a plataforma está preparada para acolher a migração de títulos privados, incluindo o Certificado de Recebíveis do Agronegócio (CRA), Certificado de Recebíveis Imobiliários (CRI), Cotas de Fundos Fechados (CFF) e Debêntures.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio"><span style="font-weight: 400;">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CBIOs são fundamentais para a Política Nacional de Biocombustíveis (RenovaBio), ajudando o Brasil a atingir os objetivos do Acordo de Paris através da compensação de emissões de CO2. No último ano, os CBIOs geraram R$ 9 bilhões em negociações, mostrando um crescimento expressivo em comparação com anos anteriores. &#8220;Os CBIOs estão cada vez mais presentes no mercado, destacando-se por seu crescimento anual significativo&#8221;, afirma Leonardo Betanho, superintendente de Produtos Balcão na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado"><span style="font-weight: 400;">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como uma líder global no setor de bolsas, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> desempenha um papel crucial no desenvolvimento e viabilização do mercado financeiro e de capitais no Brasil. Com sede em São Paulo e presença internacional, a B3 se compromete a promover a sustentabilidade, a governança corporativa e a gestão de riscos, evidenciando seu papel vital na economia brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os"><span style="font-weight: 400;">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A migração da negociação de CBIOs para a plataforma Trademate representa um marco importante para a<a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> e para o mercado de ativos de renda fixa. Com promessas de maior eficiência, segurança e acessibilidade, a B3 continua a inovar, reafirmando seu compromisso com o desenvolvimento sustentável do mercado financeiro brasileiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</title>
		<link>/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:02:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Dow Jones Sustainability Index]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Renner]]></category>
		<category><![CDATA[moda]]></category>
		<category><![CDATA[Práticas Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5357</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lojas Renner S.A. - Líder Mundial de Moda em Sustentabilidade, Pontuação Recorde no DJSI 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/">Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> S.A., única representante do varejo brasileiro no Dow Jones <a href="https://acionando.com/tag/sustentabilidade/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustainability</a> Index (DJSI), conquista, pelo terceiro ano consecutivo, o posto de líder mundial entre as varejistas de moda no renomado índice de sustentabilidade. Com uma pontuação que subiu de 76 para 79 em 2023, a empresa destaca sua consistência e evolução nas práticas ambientais, sociais e de governança.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#lojas-renner-desempenho-notavel-no-cenario-global-de-sustentabilidade">Lojas Renner: Desempenho Notável no Cenário Global de Sustentabilidade</a></li><li><a href="#compromisso-continuo-com-a-sustentabilidade-e-inovacao">Compromisso Contínuo com a Sustentabilidade e Inovação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="lojas-renner-desempenho-notavel-no-cenario-global-de-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">Lojas Renner: Desempenho Notável no Cenário Global de Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do DJSI, que avaliou cerca de 7,8 mil empresas globalmente, posiciona a <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">varejsta de moda</a> como a terceira colocada no varejo geral, consolidando sua presença entre as três primeiras classificadas desde 2021. A empresa se destaca não apenas por sua liderança no segmento de moda, mas também por sua posição de relevância em âmbito global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo-com-a-sustentabilidade-e-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Compromisso Contínuo com a Sustentabilidade e Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao permanecer nas primeiras posições do DJSI, a <a href="https://acionando.com/?s=renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Renner</a> reafirma seu compromisso com a <a href="https://acionando.com/tag/sustentabilidade/" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentabilidade</a>, impulsionado por uma estratégia sólida e colaboração entre equipes e fornecedores. A empresa busca ser um agente de mudança, influenciando positivamente seu setor e inovando constantemente. Com nove participações no DJSI, a <a href="https://www.lojasrennersa.com.br/sustentabilidade/compromissos-2030/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Lojas Renner S.A.</a> destaca-se não apenas pela consistência, mas também pela presença em duas carteiras do índice, reforçando sua relevância em mercados emergentes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-lidera-ranking-mundial/">Lojas Renner Lidera Ranking Mundial de Sustentabilidade pelo 3° Ano Consecutivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</title>
		<link>/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:23:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Sofisa]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[Carbono Neutro]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global]]></category>
		<category><![CDATA[Relatório ESG]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3125</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco Sofisa Lança Relatório Sustentável: Pacto Global, Neutralização de Carbono e Compromisso com Equidade de Gênero em Destaque.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa apresenta seu primeiro Relatório de Sustentabilidade, destacando ações ambientais, sociais e de governança. Iniciativas incluem compensação de carbono e programas de inclusão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa </a></li><li><a href="#compromisso-continuo">Compromisso contínuo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa, comprometido com uma atuação responsável, lança seu inaugural Relatório de <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustentabilidade</a> de 2022, destacando marcos, iniciativas sociais e impacto positivo na sociedade. O documento enfoca as áreas ambiental, social e de governança (ESG), alinhando-se ao compromisso de fortalecer um sistema financeiro resiliente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sílvia Scorsato, diretora de ESG do Banco Sofisa, destaca a importância do relatório em iluminar conquistas e ações voltadas ao desenvolvimento <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentável</a>. O documento aborda não apenas as práticas ambientais, mas também aspectos de governança corporativa, como transparência e prestação de contas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Destaque no relatório é a adesão do Sofisa ao Pacto Global da ONU, reforçando seu compromisso com princípios universais nas áreas de direitos humanos, trabalho, meio ambiente e anticorrupção. O Pacto Global, iniciativa global da ONU, orienta práticas corporativas responsáveis em todo o mundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra ação notável foi a compensação de 335 toneladas de CO2 emitidas em 2021, em parceria com a Moss, líder em crédito de carbono em blockchain. A neutralização de carbono reforça o compromisso do banco com a sustentabilidade ambiental.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa também se destaca em iniciativas culturais, como o patrocínio do projeto &#8220;Reciclar é uma Festa&#8221;, que educa crianças sobre reciclagem. Além disso, a instituição financeira firma parceria com a Corporação Financeira dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (DFC), lançando um programa de empréstimo de US＄ 45 milhões para pequenas e médias empresas na região da Amazônia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No âmbito da diversidade e inclusão, o relatório enfatiza o compromisso do banco em ter 50% dos cargos de liderança ocupados por mulheres até 2030. Iniciativas como o programa de aceleração de carreira feminina FIN4SHE e o financiamento do Girls in Tech buscam promover a equidade de gênero no mercado de trabalho.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo"><span style="font-weight: 400;">Compromisso contínuo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.sofisa.com.br/ri/?page_id=74" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Banco Sofisa</a>, através de seu Relatório de Sustentabilidade, reforça seu compromisso com a construção de um futuro sustentável e responsável. As diversas iniciativas, desde a adesão ao Pacto Global da ONU até a compensação de carbono e programas de inclusão, destacam o papel do banco na promoção de práticas ambientais, sociais e de governança. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório não apenas ressalta conquistas passadas, mas também projeta um compromisso contínuo com a inovação sustentável e a equidade, reforçando o Banco Sofisa como uma instituição financeira comprometida com o desenvolvimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marfrig: Receita de 35,6 Bi no 3T23</title>
		<link>/marfrig-receita-de-356-bi-no-3t23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:05:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[carne bovina]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[FAIRR Initiative]]></category>
		<category><![CDATA[Marfrig]]></category>
		<category><![CDATA[operações América do Sul e América do Norte]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Terceiro Trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2601</guid>

					<description><![CDATA[<p>Marfrig revela robustez financeira com receita de 35,6 bilhões no terceiro trimestre de 2023, impulsionada por estratégia diversificada e compromisso sustentável.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/marfrig-receita-de-356-bi-no-3t23/">Marfrig: Receita de 35,6 Bi no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Marfrig, gigante global de hambúrgueres e carne bovina, apresenta números sólidos no terceiro trimestre de 2023. A receita líquida consolidada atinge 35,6 bilhões de reais, mantendo estabilidade anual. O <a href="https://acionando.com/?s=Ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank">Ebitda</a> ajustado foi de 2,6 bilhões de reais, com margem de 7,2%.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#marfrig-diversificacao-e-estrategia">Marfrig: Diversificação e Estratégia</a></li>
<li><a href="#alavancagem-e-disciplina-financeira">Alavancagem e Disciplina Financeira</a></li>
<li><a href="#operacoes-regionais">Operações Regionais</a></li>
<li><a href="#compromisso-esg">Compromisso ESG</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="marfrig-diversificacao-e-estrategia" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Marfrig: Diversificação e Estratégia</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A proteína bovina representa 61% da receita, enquanto produtos derivados de aves e suínos, impulsionados pela BRF, compõem 39%. Investindo 2,3 bilhões no trimestre, a empresa de alimentos eleva sua participação na BRF para 40%, consolidando uma estratégia de crescimento e diversificação.</span></p>



<h2 id="alavancagem-e-disciplina-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Alavancagem e Disciplina Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com fluxo de caixa operacional positivo de 5,2 bilhões de reais, a Marfrig mantém disciplina financeira, reduzindo a alavancagem para 3,91 vezes. A venda de ativos na América do Sul por 7,5 bilhões de reais contribui para a queda do endividamento.</span></p>



<h2 id="operacoes-regionais" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Operações Regionais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Operação<a href="https://acionando.com/?s=am%C3%A9rica+do+sul" rel="nofollow noopener" target="_blank"> América do Sul</a> atinge volume de vendas de 377.000 toneladas, com margem Ebitda de 11,6%. Já a Operação América do Norte, representada pela National Beef, registra receita de 3,4 bilhões de dólares, evidenciando resiliência e crescimento no mercado interno americano.</span></p>



<h2 id="compromisso-esg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Compromisso ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Marfrig destaca conquistas ESG, com controle de fornecedores na Amazônia atingindo 85%. Pelo 12º ano consecutivo, alcança 100% de conformidade no Compromisso Público da Pecuária com o Greenpeace. Reconhecida na FAIRR Initiative, a empresa se destaca como referência sustentável no setor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com resultados robustos, a<a href="https://www.google.com/finance/quote/MRFG3:BVMF?sa=X&amp;ved=2ahUKEwimio2NxcOCAxWOpZUCHe20BIIQ3ecFegQIQhAh" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Marfrig</a> reforça sua posição como líder global, destacando-se pela diversificação estratégica, disciplina financeira e compromisso com práticas sustentáveis.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/marfrig-receita-de-356-bi-no-3t23/">Marfrig: Receita de 35,6 Bi no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
