<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Compras Internacionais &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/compras-internacionais/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 19:26:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Compras Internacionais &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Imposto sobre Compras Internacionais Aumenta Desistências em 66% entre Consumidores Brasileiros</title>
		<link>/imposto-sobre-compras-internacionais-aumenta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 19:26:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Análise de Dados]]></category>
		<category><![CDATA[Atualização de Plataforma]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias de Vendas]]></category>
		<category><![CDATA[Imposto]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Topográfico]]></category>
		<category><![CDATA[Setor de Geotecnologia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6253</guid>

					<description><![CDATA[<p>Imposto eleva desistências em compras internacionais para 66% entre brasileiros; Mercado Topográfico inova para captar interesse nacional.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/imposto-sobre-compras-internacionais-aumenta/">Imposto sobre Compras Internacionais Aumenta Desistências em 66% entre Consumidores Brasileiros</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Novas taxações em compras acima de US$50 em<a href="https://acionando.com/?s=marketplaces" rel="nofollow noopener" target="_blank"> marketplaces</a> internacionais provocam queda significativa de interesse dos consumidores brasileiros, com 66% desistindo de compras, segundo estudo da consultoria Plano CDE.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#novas-taxas-afastam-consumidores-de-compras-internacionais">Novas Taxas Afastam Consumidores de Compras Internacionais</a></li><li><a href="#oportunidades-para-marketplaces-brasileiros">Oportunidades para Marketplaces Brasileiros</a></li><li><a href="#inovacoes-no-mercado-topografico">Inovações no Mercado Topográfico</a></li><li><a href="#sobre-o-mercado-topografico">Sobre o Mercado Topográfico</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="novas-taxas-afastam-consumidores-de-compras-internacionais"><span style="font-weight: 400;">Novas Taxas Afastam Consumidores de Compras Internacionais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em um levantamento recente feito pela consultoria Plano CDE, observou-se uma drástica mudança no comportamento de consumidores brasileiros em relação a compras internacionais online. A implementação do programa &#8220;Remessa Conforme&#8221; pela Receita Federal, taxando compras acima de US$50, resultou em 66% dos consumidores desistindo de adquirir produtos de plataformas estrangeiras entre dezembro de 2023 e janeiro de 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="oportunidades-para-marketplaces-brasileiros"><span style="font-weight: 400;">Oportunidades para Marketplaces Brasileiros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/weslei-lima-ecommerce/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Weslei Lima</a>, gestor do Mercado Topográfico, destaca que, apesar do impacto negativo para consumidores, essa mudança abre portas para marketplaces nacionais. Para aproveitar a oportunidade, é essencial investir em inovação, melhorias de plataforma, logística e facilidades de pagamento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacoes-no-mercado-topografico"><span style="font-weight: 400;">Inovações no Mercado Topográfico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Respondendo a essas novas demandas, o Mercado Topográfico lança uma atualização significativa em sua plataforma, visando enriquecer a experiência dos usuários e, principalmente, dos vendedores. A atualização inclui métricas detalhadas de desempenho, um dashboard renovado para melhor visualização de dados e monitoramento em tempo real das vendas e acessos, capacitando os vendedores a otimizarem suas estratégias de vendas com base em insights precisos e análises detalhadas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-o-mercado-topografico"><span style="font-weight: 400;">Sobre o Mercado Topográfico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Mercado Topográfico, criado em 2022, se estabelece como um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> especializado na divulgação de produtos e serviços do setor de geotecnologia. A plataforma não apenas facilita o encontro entre profissionais e soluções do setor mas também oferece suporte contínuo, oportunidades de emprego e capacitação profissional. Para mais informações sobre as novas funcionalidades e como se beneficiar delas, os vendedores são encorajados a visitar o <a href="https://mercadotopografico.com.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank">site oficial</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/imposto-sobre-compras-internacionais-aumenta/">Imposto sobre Compras Internacionais Aumenta Desistências em 66% entre Consumidores Brasileiros</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00</title>
		<link>/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 13:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Geraldo Alckmin]]></category>
		<category><![CDATA[Impostos]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[Sociedade]]></category>
		<category><![CDATA[Taxação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4015</guid>

					<description><![CDATA[<p>Geraldo Alckmin propõe taxar compras internacionais abaixo de US＄ 50,00, gerando preocupações sobre impactos econômicos e sociais no Brasil. Medida visa proteger o varejo nacional, mas falta de clareza e críticas levantam incertezas sobre sua eficácia.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/">Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O vice-presidente Geraldo Alckmin, à frente do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, anuncia planos de taxação para compras internacionais abaixo de US＄ 50,00, desencadeando preocupações sobre a extensão da onda tributária no país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#taxacao-de-compras-internacionais-controversia-impactos-e-insegurancas-na-busca-por-equilibrio-economico-e-social">Taxação de Compras Internacionais: Controvérsia, Impactos e Inseguranças na Busca por Equilíbrio Econômico e Social</a></li>
<li><a href="#desafios-e-expectativas-diante-das-politicas-tributarias-e-a-busca-por-um-equilibrio-sustentavel">Desafios e Expectativas diante das Políticas Tributárias e a Busca por um Equilíbrio Sustentável </a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="taxacao-de-compras-internacionais-controversia-impactos-e-insegurancas-na-busca-por-equilibrio-economico-e-social" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Taxação de Compras Internacionais: Controvérsia, Impactos e Inseguranças na Busca por Equilíbrio Econômico e Social</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma tentativa de reforçar a arrecadação, o governo brasileiro, liderado por Geraldo Alckmin, propõe taxação de</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras internacionais</span></a><span style="font-weight: 400;"> de valores mínimos, anteriormente isentas. A medida, anunciada nesta terça-feira, 28 de novembro, é parte de um cenário mais amplo de aumento de impostos, incluindo a recente tributação do ICMS.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A proposta visa taxar</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras</span></a><span style="font-weight: 400;"> abaixo de US＄ 50,00, uma mudança que impactará diretamente os consumidores, levantando questões sobre a transparência e as alíquotas aplicáveis. Embora justificado como uma medida para proteger o varejo nacional, a falta de clareza sobre como essa taxação será implementada e em que medida gera incertezas tanto para os consumidores quanto para os empresários.</span></p>



<figure class="wp-block-image alignleft size-medium wp-image-4016">
<figure id="attachment_4016" aria-describedby="caption-attachment-4016" style="width: 225px" class="wp-caption alignleft"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-4016" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-225x300.jpg" alt="Taxação de Compras Internacionais" width="225" height="300" title="Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-150x200.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101.jpg 600w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /><figcaption id="caption-attachment-4016" class="wp-caption-text">Murillo Torelli é professor de Contabilidade Financeira e Tributária no Centro de Ciências Sociais e Aplicadas (CCSA) da Universidade Presbiteriana Mackenzie (UPM).</figcaption></figure>
</figure>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas estrangeiras, notadamente gigantes do comércio eletrônico como Shein, Shopee e AliExpress, são apontadas como alvos específicos dessa taxação, sob a alegação de práticas de concorrência desleal prejudicando o mercado interno. Contudo, a imprecisão sobre as especificidades da tributação levanta questionamentos sobre a eficácia da medida e a real intenção do governo.A estratégia do governo, que se diz em busca de equilíbrio econômico, levanta críticas sobre um possível desequilíbrio social, uma vez que a carga tributária recai, mais uma vez, sobre a população de menor poder aquisitivo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em meio a medidas como a tributação sobre os super-ricos e um aumento no trabalho do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), a proposta de taxação de</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras internacionais</span></a><span style="font-weight: 400;"> reflete uma falta de sensibilidade para com os estratos sociais menos privilegiados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O professor</span><a href="https://www.fearp.usp.br/ppge/corpo-docente/224-ppgcc2/destaques/1354-egresso-murillo-torelli.html" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;"> Murillo Torelli</span></a><span style="font-weight: 400;">, especialista em Contabilidade Financeira e Tributária no Centro de Ciências Sociais e Aplicadas (CCSA) da Universidade Presbiteriana Mackenzie (UPM), destaca a necessidade de o governo considerar alternativas que não sobrecarreguem ainda mais a população, especialmente em um cenário econômico desafiador. A sociedade espera medidas equilibradas que promovam o desenvolvimento econômico sem comprometer a justiça social. Resta saber se o governo estará disposto a ouvir essas vozes e reavaliar suas políticas tributárias desenfreadas.</span></p>



<h2 id="desafios-e-expectativas-diante-das-politicas-tributarias-e-a-busca-por-um-equilibrio-sustentavel" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Expectativas diante das Políticas Tributárias e a Busca por um Equilíbrio Sustentável </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A proposta de taxação de</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras internacionais</span></a><span style="font-weight: 400;"> abaixo de US＄ 50,00 sinaliza uma ampliação preocupante da onda tributária no Brasil. Enquanto o governo busca equilíbrio econômico, a falta de clareza e a potencial sobrecarga sobre os estratos sociais menos favorecidos geram incertezas e críticas. O debate sobre a justiça social na implementação de políticas tributárias ganha destaque, e a sociedade aguarda por medidas equilibradas e sensíveis às necessidades da população.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/">Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</title>
		<link>/sicoob-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:59:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Sicoob Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Vantagens exclusivas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1516</guid>

					<description><![CDATA[<p>Obtenha o Sicoob Visa Infinite para mais pontos, zero taxa em compras internacionais e carência de anuidade flexível. Solicite agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sicoob-visa-infinite/">Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de cartões de crédito, é importante escolher uma opção que não apenas atenda às suas necessidades financeiras, mas que também agregue valor à sua vida. O Sicoob Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha excepcional para quem busca conveniência, flexibilidade e recompensas. </span><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar todos os motivos pelos quais esse cartão é uma excelente opção.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Sicoob Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob, uma das maiores instituições financeiras cooperativas do Brasil, oferece uma gama de cartões de crédito com diferentes bandeiras, incluindo Cabal, Mastercard e, é claro, Visa. O Visa Infinite se destaca por uma série de razões que o tornam uma escolha atraente para muitos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mais Pontos, Mais Vantagens</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite permite que você acumule pontos sempre que realiza uma compra. Com um impressionante retorno de 2.2 pontos a cada dólar gasto, suas compras diárias podem se transformar em recompensas incríveis. Com mais pontos em seu cartão, você tem a liberdade de trocá-los por produtos, créditos na fatura e até mesmo <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no Sicoob Previ.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zero Taxa de Spread em Compras Internacionais</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de fazer compras no exterior, a taxa de câmbio pode ser uma preocupação. Com o Visa Infinite, você não precisa se preocupar com isso. A taxa de spread em compras internacionais é zero, o que significa que suas transações internacionais são mais econômicas e previsíveis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Carência de Anuidade Flexível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite oferece carência de anuidade nos primeiros seis meses de uso, e os requisitos para manter essa carência são flexíveis. Dependendo da modalidade do cartão, seu consumo mensal deve atingir ou ultrapassar um valor mínimo. Isso permite que você aproveite todos os benefícios do cartão sem custos extras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se deseja compartilhar os benefícios do Visa Infinite com sua família, você pode solicitar até cartões adicionais. A melhor parte? Todos esses cartões adicionais vêm com isenção de anuidade, permitindo que seus entes queridos desfrutem de todas as vantagens do cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Descontos na Anuidade com Base no Uso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da carência de anuidade, o Sicoob oferece descontos na anuidade com base no uso do cartão e no limite de crédito. Quanto mais você usa e integra o Visa Infinite à sua vida financeira, maiores são os descontos na anuidade que você pode aproveitar. Isso incentiva a utilização responsável e constante do cartão, ao mesmo tempo que recompensa os Cooperados leais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mais Flexibilidade e Recursos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite oferece uma série de recursos que tornam a gestão do seu cartão mais simples e conveniente. Você pode consultar o limite de crédito, pagar sua fatura, fazer saques na função crédito e muito mais usando o App Sicoobcard.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Assistência em Viagens e Proteção</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de viagens, o Visa Infinite oferece uma gama de benefícios para tornar sua experiência mais segura e tranquila. Isso inclui seguro de emergência médica internacional, seguro para veículos de locadora, proteção de compra, garantia estendida, proteção de preços e até mesmo acesso a salas VIP em aeroportos em todo o mundo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Segurança e Controle</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite coloca a segurança em primeiro lugar, com limites diários de utilização para proteger suas finanças. Além disso, você pode fazer um aviso de viagem facilmente antes de embarcar para um destino internacional, evitando bloqueios inesperados.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Sicoob Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sicoob Visa Infinite é mais do que apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é uma ferramenta que aprimora sua vida financeira. Com recompensas incríveis, flexibilidade de pagamento e uma variedade de benefícios, este cartão é uma escolha sólida para qualquer pessoa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de entrar em contato com o Sicoob para obter mais informações sobre como solicitar o seu Sicoob Visa Infinite. O futuro das suas finanças pessoais começa aqui.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1ewU0s wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.sicoob.com.br/web/sicoobunicentrobr/visa-infinite-pf" aria-label="solicitar Sicoob Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Sicoob Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/sicoob-visa-infinite/">Sicoob Visa Infinite: Milhas que Agregam Valor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</title>
		<link>/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:30:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[carência de anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Uniprime Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1512</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Uniprime Mastercard Black: benefícios exclusivos, pontos vantajosos e carência de anuidade. Solicite agora e aproveite!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/">Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está procurando um cartão que combine conveniência para a sua conta corrente e vantagens exclusivas para suas compras, o Cartão Uniprime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é a resposta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos detalhadamente os benefícios deste cartão que pode tornar sua vida financeira mais fácil e recompensadora.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Especiais do Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você escolhe o Cartão Uniprime Mastercard Black, você adquire acesso a um mundo de benefícios que podem fazer toda a diferença em sua rotina e viagens. Confira os benefícios exclusivos:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterTravel</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com cobertura de até US$ 1.000.000, você viajará com tranquilidade, sabendo que está protegido.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterCard Global Service</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um serviço global de assistência que está pronto para ajudá-lo em qualquer lugar do mundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterRental</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Oferece cobertura de aluguel de veículo por até 60 dias consecutivos, com um limite de até US$ 75.000.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Serviços de Assistência de Viagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para manter sua viagem tranquila e sem preocupações.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção em Caixas Eletrônicos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de roubo, você está protegido com uma cobertura de até US$ 1.000.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção por Morte</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Oferece uma cobertura de até US$ 10.000 em situações mais graves.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterCard Concierge</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um assistente pessoal à sua disposição para tornar suas viagens e eventos ainda mais especiais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterAssist Black</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Garante até US$ 150.000 em cobertura para emergências médicas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Suas compras são protegidas por até 90 dias, com cobertura de até US$ 5.000 por ocorrência e até US$ 20.000 por ano.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Inconveniências de Viagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cobertura para despesas de acomodações pagas antecipadamente em caso de atraso ou cancelamento de sua viagem.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Bagagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de atraso ou perda de bagagem, você tem uma cobertura de até US$ 600 e US$ 3.000, respectivamente.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Lounge Key e Sala VIP</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você gosta de viajar com conforto, este cartão oferece seis acessos gratuitos por mês às salas VIP (não cumulativos). A partir do sétimo acesso, será cobrada uma taxa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Garantia Estendida</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Suas compras são protegidas com uma garantia estendida que oferece até US$ 2.500 por ocorrência e até US$ 5.000 por ano.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontuação nas Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A cada US$ 1,00 gasto, você acumula 2,2 pontos. Esses pontos podem ser usados em programas de pontos, como Livelo e TudoAzul, para tornar suas próximas viagens mais acessíveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade e Saques</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para obter informações específicas sobre a anuidade do Cartão Uniprime Mastercard Black, é recomendável que você consulte sua agência local. Além disso, este cartão oferece flexibilidade quando se trata de saques, com diversas opções disponíveis em agências Uniprime, Banco24Horas, Rede Cirrus e outros, tanto no Brasil quanto no exterior.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Aproveite os Benefícios do Cartão Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata do Cartão Uniprime Mastercard Black, as vantagens são inúmeras. Vamos dividi-las em categorias para uma visão mais detalhada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mais Pontos, Mais Vantagens</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das maiores vantagens deste cartão é a oportunidade de acumular mais pontos. Com um incrível retorno de 2,2 pontos a cada dólar gasto, suas compras diárias podem se transformar em recompensas incríveis. A conversão é simples: quanto mais você gasta, mais pontos você acumula, e esses pontos podem ser usados para uma variedade de recompensas, incluindo programas de pontos populares como Livelo e TudoAzul. Isso significa que suas próximas viagens podem estar ao alcance de sua mão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zero Taxa de Spread em Compras Internacionais</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro destaque deste cartão é a redução da taxa de spread nas compras internacionais. Anteriormente em 5%, agora é zero. E não é só isso, a conversão da moeda é feita no dia da compra, eliminando qualquer risco de exposição a alterações cambiais. Isso torna suas compras no exterior mais econômicas e previsíveis, sem surpresas desagradáveis na fatura.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Carência de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para tornar o Cartão Uniprime Mastercard Black ainda mais acessível, a Uniprime oferece carência de anuidade nos primeiros 6 meses de uso. E o melhor de tudo, o requisito para manter essa carência é bastante flexível. Basta que seu consumo mensal alcance ou ultrapasse um valor mínimo, que varia de acordo com a modalidade do cartão. Essa é uma ótima maneira de aproveitar todos os benefícios do cartão sem preocupações com custos extras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja compartilhar os benefícios do Cartão Uniprime Mastercard Black com sua família, a boa notícia é que você pode solicitar até 9 cartões adicionais. E aqui está a cereja no topo do bolo: todos esses cartões adicionais vêm com isenção de anuidade. Isso significa que seus entes queridos podem desfrutar de todas as vantagens do cartão sem custos adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Descontos na Anuidade Baseados no Uso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da carência de anuidade, a Uniprime oferece a oportunidade de obter descontos na anuidade com base no uso do cartão e no limite de crédito do Cooperado. Quanto mais você usa o cartão e quanto mais você o integra à sua vida financeira, maiores são os descontos na anuidade que você pode aproveitar. Isso incentiva a utilização responsável e constante do cartão, ao mesmo tempo que recompensa os Cooperados leais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar Seu Cartão Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Obter seu Cartão Uniprime Mastercard Black é um passo para simplificar sua vida financeira e aproveitar recompensas incríveis. Para dar o primeiro passo, basta preencher o formulário de solicitação e nossa equipe entrará em contato com você para orientá-lo em todo o processo. Não perca a chance de fazer parte deste mundo de vantagens!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Descubra como o Cartão Uniprime Mastercard Black pode tornar sua vida financeira mais conveniente e recompensadora. Não espere mais, solicite já o seu cartão e comece a desfrutar de todos esses benefícios incríveis.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-zJdCp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.uniprime.com.br/singular/pioneira/produto/cartao-mastercard-black-pf" aria-label="Conhecer o Uniprime Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer o Uniprime Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/">Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programas de Recompensa vs. Fidelidade: Entenda a Diferença</title>
		<link>/programas-de-recompensa-vs-fidelidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 19:38:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Inter]]></category>
		<category><![CDATA[Carteiras Digitais]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[limite de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard]]></category>
		<category><![CDATA[Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Sem Anuidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=480</guid>

					<description><![CDATA[<p> Economize com ausência de anuidade e aproveite vantagens incríveis. Leia o artigo para mais detalhes. Simplifique sua vida financeira agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/programas-de-recompensa-vs-fidelidade/">Programas de Recompensa vs. Fidelidade: Entenda a Diferença</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Programas de recompensa vs. fidelidade: Esses programas são estratégias valiosas para empresas que desejam atrair e reter clientes. No entanto, eles têm abordagens distintas e objetivos diferentes.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZslclC wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/programas-de-recompensa-de-cartao-de-credito/" aria-label="Programa de Recompensa" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Programa de Recompensa                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/programa-de-fidelidade-de-cartao-de-credito/" aria-label="Programa de Fidelidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Programa de Fidelidade                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cashback-ou-milhas/" aria-label="Cashback ou Milhas?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cashback ou Milhas?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as principais diferenças entre esses dois tipos de programas, bem como exemplos e suas respectivas vantagens.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programas de Recompensa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os<a href="https://acionando.com/programas-de-recompensa-de-cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> programas de recompensa</a> são focados em oferecer incentivos tangíveis aos clientes que realizam compras frequentes ou usam produtos ou serviços específicos. A ênfase está em recompensar ações, como compras repetidas, com benefícios palpáveis. Alguns exemplos comuns de programas de recompensa incluem:</span></p>



<ol>
<li><b>Cashback: </b><span style="font-weight: 400;">Os clientes recebem de volta um percentual do valor gasto em dinheiro. Isso proporciona economia direta nas despesas.</span></li>



<li><b>Milhas:</b><span style="font-weight: 400;"> Os clientes acumulam milhas a cada compra ou uso de um produto ou serviço, que podem ser trocadas por passagens aéreas, upgrades de cabine ou outros benefícios relacionados a viagens.</span></li>



<li><b>Pontos: </b><span style="font-weight: 400;">Os clientes acumulam pontos a cada compra ou uso, que podem ser resgatados por <a href="https://acionando.com/programas-de-recompensa-de-cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">recompensas</a> como descontos, produtos gratuitos ou serviços especiais.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programas de Fidelidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os <a href="https://acionando.com/programa-de-fidelidade-de-cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">programas de fidelidade</a>, por outro lado, têm um foco diferente. Eles são projetados para construir relacionamentos mais profundos e duradouros com os clientes. Os benefícios oferecidos geralmente são mais intangíveis e visam incentivar a lealdade e a repetição de negócios. Alguns exemplos de programas de fidelidade incluem:</span></p>



<ol>
<li><b>Programas de Nível:</b><span style="font-weight: 400;"> Os clientes acumulam pontos ou milhas para avançar de nível, e cada nível oferece benefícios exclusivos, como descontos mais generosos, acesso a eventos especiais ou serviços personalizados.</span></li>



<li><b>Benefícios de Aniversário: </b><span style="font-weight: 400;">Os clientes recebem presentes ou benefícios especiais em seus aniversários, o que cria um sentimento de reconhecimento e valorização.</span></li>



<li><b>Programas de Indicação: </b>A empresa <span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/programas-de-recompensa-de-cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">recompensa</a></span> os clientes que indicam amigos ou familiares para o programa, incentivando a expansão da base de clientes.</li>
</ol>


<div class="lazyblock-block-links-ZesiDl wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/inter-loop/" aria-label="Inter Loop: O Cartão Inter Tem Milhas Para Você!" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Inter Loop: O Cartão Inter Tem Milhas Para Você!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/sala-vip-cartao-inter-black/" aria-label="Sala VIP com Cartão Inter Black: Saiba como Aproveitar" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Sala VIP com Cartão Inter Black: Saiba como Aproveitar                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="" aria-label="Cashback Inter: A Estratégia Inteligente para Economizar">
                Cashback Inter: A Estratégia Inteligente para Economizar                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programa de Recompensa vs. Fidelidade</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programa de Recompensa</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Economia direta de dinheiro.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Benefícios tangíveis e imediatos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Incentivo para compras repetidas.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programas de Fidelidade</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Construção de relacionamentos duradouros com os clientes.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Sensação de reconhecimento e valorização.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Estímulo à lealdade e à continuidade dos negócios.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A principal diferença entre<a href="https://acionando.com/programas-de-recompensa-de-cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> programas de recompensa</a> e fidelidade está no foco e nos objetivos. Enquanto os programas de recompensa visam recompensar ações específicas dos clientes com benefícios tangíveis, os <a href="https://acionando.com/programa-de-fidelidade-de-cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">programas de fidelidade</a> buscam estabelecer relacionamentos sólidos, oferecendo benefícios intangíveis que fazem os clientes se sentirem valorizados.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A escolha entre os dois tipos de programa depende dos objetivos do negócio e do perfil dos clientes, mas muitas empresas optam por combinar elementos de ambos para maximizar os benefícios para seus clientes.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZFqL3g wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" aria-label="conhecer cartões de crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                conhecer cartões de crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/programas-de-recompensa-vs-fidelidade/">Programas de Recompensa vs. Fidelidade: Entenda a Diferença</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
