<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>financiamento para inovação &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/financiamento-para-inovacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 17:17:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>financiamento para inovação &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Financiamento para Inovação: Como captar em 2024</title>
		<link>/financiamento-para-inovacao-como-captar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:16:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[BNDES]]></category>
		<category><![CDATA[dicas para captar recursos públicos]]></category>
		<category><![CDATA[Fapesp]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento para inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Finep]]></category>
		<category><![CDATA[incentivos fiscais]]></category>
		<category><![CDATA[recursos não reembolsáveis]]></category>
		<category><![CDATA[recursos reembolsáveis]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6090</guid>

					<description><![CDATA[<p>Com o início do ano fiscal se aproximando, é hora de se preparar para buscar investimentos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/financiamento-para-inovacao-como-captar/">Financiamento para Inovação: Como captar em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O financiamento para inovação é um processo essencial para empresas e instituições que buscam impulsionar avanços tecnológicos e pesquisa. Diferentes fontes de financiamento estão disponíveis, incluindo recursos reembolsáveis, não reembolsáveis e incentivos fiscais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#como-escolher-a-fonte-de-financiamento-certa-para-a-sua-empresa">Como escolher a fonte de financiamento certa para a sua empresa</a></li>
<li><a href="#principais-tipos-de-financiamento-para-inovacao">Principais tipos de financiamento para inovação</a></li>
<li><a href="#principais-programas-de-financiamento-para-inovacao">Principais programas de financiamento para Inovação</a></li>
<li><a href="#5-dicas-para-captar-recursos-publicos-para-inovacao">5 dicas para captar recursos públicos para inovação</a></li>
<li><a href="#financiamento-para-inovacao-prepare-se-para-o-sucesso">Financiamento para Inovação: Prepare-se para o sucesso</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="como-escolher-a-fonte-de-financiamento-certa-para-a-sua-empresa" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como escolher a fonte de financiamento certa para a sua empresa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A escolha da fonte de financiamento certa depende das necessidades específicas da empresa, seu estágio de desenvolvimento e sua capacidade de absorver riscos. Condições e requisitos associados a cada forma de financiamento devem ser cuidadosamente considerados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para Rodrigo Miranda, CEO da <a href="https://group-gac.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">G.A.C. Brasil</a>, consultoria francesa especializada em inovação e desempenho, ao investir em pesquisa e desenvolvimento, as empresas conseguem estimular a criação de novas tecnologias, aumentando sua competitividade no mercado. Além disso, a inovação impulsiona a eficiência operacional, possibilita o acesso a novos mercados e favorece o desenvolvimento de parcerias estratégicas.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“A captação de recursos não apenas auxilia na conformidade com exigências regulatórias, mas também pode gerar incentivos fiscais, fortalecer a imagem da marca e atrair investidores, contribuindo para a resiliência da empresa diante de mudanças no ambiente de negócios”, completa Miranda.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="principais-tipos-de-financiamento-para-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais tipos de financiamento para inovação</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Recursos reembolsáveis</strong> são uma forma de financiamento público que difere de recursos não reembolsáveis, como subvenções. Esses recursos envolvem a aplicação de juros subsidiados pelo governo e são pagos em parcelas regulares ao longo de um período de tempo estendido, com maior prazo de carência. Podem ser provenientes de instituições financeiras, investidores privados, governos e programas de desenvolvimento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Recursos não reembolsáveis</strong> não exigem devolução, permitindo concentrar esforços na criação e desenvolvimento de soluções inovadoras, sem a preocupação de pagamentos futuros. Esses recursos podem ser provenientes de fundações, instituições governamentais e programas de fomento à pesquisa e desenvolvimento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Incentivos fiscais</strong> são benefícios concedidos pelo governo a empresas que investem em atividades de pesquisa, desenvolvimento e inovação. Esses incentivos podem incluir redução de impostos, deduções de despesas e créditos fiscais.</span></li>
</ul>



<h2 id="principais-programas-de-financiamento-para-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Principais programas de financiamento para Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No Brasil, existem diversos programas de financiamento à inovação, oferecidos por instituições públicas e privadas. Alguns dos principais programas são:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=Finep" rel="nofollow noopener" target="_blank">Finep</a> (Financiadora de Estudos e Projetos): A Finep é uma agência vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovações (MCTI) e oferece diversos programas de financiamento para pesquisa e inovação.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=BNDES" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> (Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social): O BNDES tem linhas de financiamento para projetos inovadores, com destaque para o apoio à inovação em empresas e setores estratégicos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=FAPESP" rel="nofollow noopener" target="_blank">FAPESP</a> (Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo): A FAPESP é uma fundação de apoio à pesquisa do estado de São Paulo e oferece linhas de financiamento para projetos de pesquisa e inovação.</span></li>
</ul>



<h2 id="5-dicas-para-captar-recursos-publicos-para-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">5 dicas para captar recursos públicos para inovação</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Mapeie as oportunidades internas: identifique quais projetos existentes na empresa possuem potencial para a captação de recursos públicos para inovação, assim como o tipo de inovação que será desenvolvida e seu grau de maturidade.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Mapeie as oportunidades externas: verifique as linhas de recursos públicos mais adequadas à sua empresa e aos seus respectivos projetos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Analise os critérios: valide os critérios necessários para a adequação da linha escolhida (critério econômico, garantias necessárias, cronograma financeiro, entre outros).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Alinhamento do plano de negócio: estruture o plano de negócio de acordo com a linha desejada.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Faça parcerias estratégicas: para auxiliar nesse processo, conte com o know-how de empresas especializadas.</span></li>
</ul>



<h2 id="financiamento-para-inovacao-prepare-se-para-o-sucesso" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Financiamento para Inovação: Prepare-se para o sucesso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O financiamento para inovação é uma ferramenta importante para empresas que desejam impulsionar seu desenvolvimento tecnológico e competitivo. Ao se preparar com antecedência e seguir as dicas de <a href="https://www.linkedin.com/in/rpmiranda/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Rodrigo Miranda</a>, as empresas aumentam suas chances de sucesso na captação de recursos públicos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/financiamento-para-inovacao-como-captar/">Financiamento para Inovação: Como captar em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
