<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Investor Day &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/investor-day/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 18:46:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Investor Day &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>B3: Estratégias de Expansão Analisada pelo BTG Pactual</title>
		<link>/b3-estrategias-de-expansao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 18:46:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[3]]></category>
		<category><![CDATA[análise financeira]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[CEO Gilson Finkelsztain]]></category>
		<category><![CDATA[Crescimento Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Dados e Analytics]]></category>
		<category><![CDATA[Debêntures]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias de Expansão]]></category>
		<category><![CDATA[Fusão BM&FBovespa-Cetip]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[Neoway]]></category>
		<category><![CDATA[Neurotech]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5174</guid>

					<description><![CDATA[<p>A análise conduzida pelo BTG Pactual Affiliate Research, em 13 de dezembro de 2023, ressalta as estratégias de expansão reveladas durante o Investor Day da B3, liderado pelo CEO Gilson Finkelsztain. Reflexões sobre a Jornada Estratégica e Metas para 2024 Na interpretação do BTG Pactual Affiliate Research, o CEO Finkelsztain reflete sobre o desempenho recente [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-estrategias-de-expansao/">B3: Estratégias de Expansão Analisada pelo BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A análise conduzida pelo<a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual Affiliate Research</a>, em 13 de dezembro de 2023, ressalta as estratégias de expansão reveladas durante o Investor Day da <a href="https://acionando.com/tag/b3/" target="_blank" rel="noopener nofollow">B3</a>, liderado pelo CEO Gilson Finkelsztain.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#reflexoes-sobre-a-jornada-estrategica-e-metas-para-2024">Reflexões sobre a Jornada Estratégica e Metas para 2024</a></li><li><a href="#explorando-alem-do-trading-b-3-como-potencia-em-dados">Explorando Além do &#8216;Trading&#8217;: B3 como Potência em Dados</a></li><li><a href="#perspectivas-para-o-futuro-financeiro">Perspectivas para o Futuro Financeiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexoes-sobre-a-jornada-estrategica-e-metas-para-2024"><span style="font-weight: 400;">Reflexões sobre a Jornada Estratégica e Metas para 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na interpretação do <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> Pactual Affiliate Research, o CEO Finkelsztain reflete sobre o desempenho recente da <a href="https://acionando.com/tag/b3/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa de São Paulo</a>, fornecendo detalhes sobre a trajetória estratégica desde 2018. A ênfase para 2024 é acentuada pela intenção da bolsa em tornar seus serviços mais atrativos para clientes locais e internacionais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A equipe de análise destaca o compromisso da<a href="https://acionando.com/tag/b3/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> em fortalecer seu núcleo de negócios em 2024, mantendo serviços atrativos em um cenário de crescimento nos mercados de capitais e emissões de renda fixa. A visão otimista da B3 para o próximo ano, especialmente considerando o crescimento no segmento de debêntures, é um ponto focal da análise.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="explorando-alem-do-trading-b-3-como-potencia-em-dados"><span style="font-weight: 400;">Explorando Além do &#8216;Trading&#8217;: B3 como Potência em Dados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> Pactual Affiliate Research destaca a ênfase de Finkelsztain na posição da <a href="https://acionando.com/tag/b3/" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> como uma &#8220;data powerhouse&#8221; após a fusão com a BM&amp;FBovespa-Cetip. A estratégia de diversificação, com foco em linhas de negócios menos vinculadas ao ciclo econômico, é interpretada como uma jogada estratégica significativa. As aquisições recentes da Neoway e Neurotech são vistas como alinhadas à estratégia de fortalecimento no segmento de &#8220;data analytics&#8221;.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-para-o-futuro-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas para o Futuro Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> conclui que a <a href="https://acionando.com/tag/b3/" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> demonstra uma abordagem estratégica sólida, com iniciativas voltadas para a inovação e expansão de seus serviços. A equipe ressalta a importância da diversificação e inovação para enfrentar os desafios em um cenário financeiro dinâmico. O ano de 2024 se revela promissor para a Bolsa brasileira, alinhado com sua visão estratégica e compromisso com a excelência nos serviços financeiros.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-estrategias-de-expansao/">B3: Estratégias de Expansão Analisada pelo BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Destaques do WEG Investor Day pelo BTG Pactual Affiliate Research</title>
		<link>/destaques-do-weg-investor-day/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 14:45:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mobilidade Elétrica]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Sucessão CEO]]></category>
		<category><![CDATA[WEG]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4896</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as revelações surpreendentes sobre a sucessão do CEO e as estratégias-chave da WEG, destacadas no relatório do BTG Pactual Affiliate Research. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/destaques-do-weg-investor-day/">Destaques do WEG Investor Day pelo BTG Pactual Affiliate Research</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O relatório do <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> sobre o recente WEG <a href="https://acionando.com/tag/investor-day/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investor Day</a> revela desenvolvimentos cruciais, com destaque para o anúncio inesperado da sucessão do CEO. A análise explora os pontos significativos, enfatizando as jogadas estratégicas da WEG e seu potencial para investidores.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#weg-sucessao-do-ceo-e-foco-estrategico">WEG: Sucessão do CEO e Foco Estratégico</a></li><li><a href="#nova-lideranca-e-agradecimentos">Nova Liderança e Agradecimentos</a></li><li><a href="#revelando-a-mobilidade-eletrica">Revelando a Mobilidade Elétrica</a></li><li><a href="#inovacoes-em-transmissao-distribuicao">Inovações em Transmissão &amp; Distribuição</a></li><li><a href="#disciplina-financeira-e-estrategia-de-crescimento">Disciplina Financeira e Estratégia de Crescimento</a></li><li><a href="#navegando-pela-mudanca-com-confianca">Navegando pela Mudança com Confiança</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="weg-sucessao-do-ceo-e-foco-estrategico"><span style="font-weight: 400;">WEG: Sucessão do CEO e Foco Estratégico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No WEG<a href="https://acionando.com/tag/investor-day/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Investor Day</a>, o relatório do <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca a inesperada saída do CEO Harry Schmelzer Jr. após uma gestão notável de 16 anos. O documento evidencia que o anúncio eclipsou as discussões sobre mobilidade elétrica e transmissão &amp; distribuição, componentes vitais do crescimento futuro da multinacional brasileira. Apesar das preocupações de curto prazo impactando as ações, a análise ressalta que as perspectivas de longo prazo continuam promissoras, reforçando a classificação de Compra do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="nova-lideranca-e-agradecimentos"><span style="font-weight: 400;">Nova Liderança e Agradecimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório identifica <a href="https://www.linkedin.com/in/alberto-kuba-a5846635/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Alberto Kuba</a> como o novo CEO, trazendo uma rica experiência internacional. Destaca ainda que o presidente Décio da Silva fez um discurso inesperado, mas esclarecedor, sobre a identidade corporativa da <span style="font-weight: 400;">multinacional brasileira</span>, expressando gratidão aos CEOs antigo e futuro. Com apenas três CEOs em seus 62 anos de história, a análise enfatiza a cultura e a missão da WEG para o crescimento sustentável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="revelando-a-mobilidade-eletrica"><span style="font-weight: 400;">Revelando a Mobilidade Elétrica</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise aborda a apresentação do portfólio de mobilidade elétrica da WEG, incluindo inversores, powertrains e e-carregadores. Observa-se que o rápido crescimento da indústria de veículos elétricos, tanto no Brasil quanto globalmente, posiciona estrategicamente a WEG. O relatório destaca o foco da empresa em veículos comerciais e a crescente presença em veículos leves, especialmente na indústria de ônibus, alinhando-se com as iniciativas sustentáveis.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacoes-em-transmissao-distribuicao"><span style="font-weight: 400;">Inovações em Transmissão &amp; Distribuição</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Contrastando com os concorrentes, o relatório salienta que a WEG adota uma abordagem abrangente para soluções de transformadores em seu portfólio de T&amp;D. Destaca os últimos desenvolvimentos, como o gerenciamento de frota de subestações e produtos de hidrogênio verde. <a href="https://acionando.com/tag/investidores/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investimentos</a>, principalmente nos EUA, visam capitalizar a crescente demanda por equipamentos de energia e transmissão, mostrando otimismo para o mercado de transformadores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="disciplina-financeira-e-estrategia-de-crescimento"><span style="font-weight: 400;">Disciplina Financeira e Estratégia de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório enfatiza a mensagem de finanças corporativas da WEG, ressaltando o financiamento de oportunidades de crescimento mantendo um balanço conservador. Destaca que, apesar de um breve período de geração de caixa fraca durante a pandemia, a conversão EBITDA normalizada é esperada. A análise aponta o compromisso da empresa com o crescimento sustentável de dois dígitos, envolvendo a expansão em mercados internacionais, exploração de novos mercados e o fortalecimento do núcleo de negócios por meio de fusões e aquisições estratégicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="navegando-pela-mudanca-com-confianca"><span style="font-weight: 400;">Navegando pela Mudança com Confiança</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, o relatório destaca as reviravoltas inesperadas do WEG Investor Day, enfatizando um robusto plano de sucessão e prioridades estratégicas. Apesar das flutuações de curto prazo no mercado, a análise ressalta que o compromisso da empresa com o crescimento de longo prazo e a disciplina financeira a posicionam favoravelmente. Os <a href="https://acionando.com/tag/investidores/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investidores</a> são incentivados a navegar por este período de mudanças com confiança, considerando a trajetória histórica de crescimento da <a href="https://ri.weg.net/" target="_blank" rel="noopener nofollow">WEG</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/destaques-do-weg-investor-day/">Destaques do WEG Investor Day pelo BTG Pactual Affiliate Research</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</title>
		<link>/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 17:56:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[BrasilAgro]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[mercado imobiliário]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4266</guid>

					<description><![CDATA[<p>BrasilAgro Investor Day: BTG Pactual Affiliate Research Analisa Perspectivas e Estratégias da Empresa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/">BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Após a conclusão do Investor Day da BrasilAgro (AGRO3</span>) <span style="font-weight: 400;">nesta segunda-feira (04), analistas do<a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactua</a>l Affiliate Research compartilharam suas observações sobre a empresa, destacando sua posição equilibrada no setor de terras e agricultura.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#as-observacoes-detalhadas-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-a-brasil-agro-durante-o-investor-day">As Observações Detalhadas do BTG Pactual Affiliate Research sobre a BrasilAgro durante o Investor Day</a></li><li><a href="#um-resumo-do-investor-day-da-brasil-agro">Um Resumo do Investor Day da BrasilAgro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="as-observacoes-detalhadas-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-a-brasil-agro-durante-o-investor-day"><span style="font-weight: 400;">As Observações Detalhadas do BTG Pactual Affiliate Research sobre a BrasilAgro durante o Investor Day</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o recente Investor Day, a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span> apresentou detalhes cruciais sobre sua performance e estratégias futuras. A empresa, que tem evoluído como um jogador equilibrado em termos de valor de terras e atividades agrícolas, recebeu uma análise atenta do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com projeções de cultivo de 180 mil hectares este ano e potencial expansão para 200 mil hectares, a BrasilAgro busca manter sua posição sólida no mercado. Embora as margens estejam se normalizando em relação aos picos anteriores, os analistas destacam que a rentabilidade continua robusta.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research observou que a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span> mantém uma perspectiva otimista para o ano de cultivo 2023/24, com uma faixa de rentabilidade de R$1.700-2.500 por hectare para a soja. Apesar dos desafios climáticos no plantio da soja, a empresa espera alcançar essas metas com chuvas mais favoráveis em dezembro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Vendas de terras continuam sendo uma estratégia central para a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span>, que planeja reciclar cerca de 10% de seu portfólio de terras anualmente. Os analistas do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research destacaram a abordagem oportunística da empresa em relação a aquisições de terras, aproveitando o ambiente de mercado favorável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="um-resumo-do-investor-day-da-brasil-agro"><span style="font-weight: 400;">Um Resumo do Investor Day da BrasilAgro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, a análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> enfatiza a resiliência da BrasilAgro e sua abordagem estratégica para maximizar o valor de suas atividades agrícolas e terras. Com projetos em andamento e um olhar atento às oportunidades emergentes, a<a href="https://ri.brasil-agro.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BrasilAgro</a> mantém uma trajetória de crescimento. Os analistas apontam que, apesar do P/NAV com desconto, futuros impulsionadores, como vendas aceleradas de terras, podem impactar positivamente o valor do acionista.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/">BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Investor Day Taesa 2023: Estratégias de Crescimento e Perspectivas do Setor de Transmissão</title>
		<link>/investor-day-taesa-2023-estrategias-de-crescimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15:53:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Leilões]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[Setor de Transmissão]]></category>
		<category><![CDATA[Taesa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4244</guid>

					<description><![CDATA[<p>Crescimento em Transmissão, Estratégias de Leilão e Desafios no Cenário Energético Brasileiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/investor-day-taesa-2023-estrategias-de-crescimento/">Investor Day Taesa 2023: Estratégias de Crescimento e Perspectivas do Setor de Transmissão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na última sexta-feira (1), a Taesa realizou o seu Investor Day, abordando temas como expansão da rede de transmissão, estratégias de crescimento, avanços tecnológicos e planos para leilões futuros. A análise, fornecida pelo <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, oferece insights sobre as principais discussões e projeções apresentadas pela alta gestão da empresa.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#analise-profunda-do-taesa-investor-day-revela-estrategias-visionarias-para-o-futuro-da-transmissao-de-energia-no-brasil">Análise Profunda do Taesa Investor Day Revela Estratégias Visionárias para o Futuro da Transmissão de Energia no Brasil</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-e-desafios-estrategicos-diante-do-cenario-energetico-brasileiro">Perspectivas Promissoras e Desafios Estratégicos Diante do Cenário Energético Brasileiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="analise-profunda-do-taesa-investor-day-revela-estrategias-visionarias-para-o-futuro-da-transmissao-de-energia-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Análise Profunda do Taesa Investor Day Revela Estratégias Visionárias para o Futuro da Transmissão de Energia no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os leilões de transmissão continuam sendo o motor de crescimento para a Taesa. Mesmo optando por não participar do próximo leilão em dezembro, a empresa já está estudando oportunidades para o certame de março de 2024, projetando R$18 bilhões em Receita Anual Permitida (RAP) distribuídos em 15 blocos. A administração destaca a intensa competição, com cortes médios de RAP entre 40-50%, e ressalta a importância da diligência pré-leilão para garantir retornos sólidos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além dos greenfields, a Taesa busca expansão por meio de ativos brownfield e projetos de reforço. Com R$400 milhões aprovados pela Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL) para quatro projetos, a empresa visa diversificar suas fontes de crescimento diante do vencimento de concessões principais entre 2030-32.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O cenário do setor destaca o impacto positivo do crescimento da geração de energia renovável, favorecendo a transmissão. A administração reforça a previsão de R$160 bilhões em <a href="https://acionando.com/?s=Investor+Day+" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a> no setor ao longo da próxima década, apesar das discussões sobre a confiabilidade do sistema nacional após eventos como o blecaute de agosto.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No âmbito financeiro, a Taesa planeja um <a href="https://acionando.com/?s=Investor+Day+" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimento</a> de R$3,5 bilhões nos próximos anos, visando atingir uma alavancagem máxima de ~4x até o final deste ano. Quanto aos dividendos, a empresa mantém sua política atual, e, apesar de não prever a eliminação total de isenções fiscais, busca aproveitar esses mecanismos enquanto ainda estão vigentes. Discussões sobre potenciais permutas de ativos entre os principais parceiros da Taesa também estão em curso.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-e-desafios-estrategicos-diante-do-cenario-energetico-brasileiro"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras e Desafios Estratégicos Diante do Cenário Energético Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> A análise minuciosa do <a href="https://ri.taesa.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Taesa Investor Day</a> revela estratégias arrojadas para navegar nas complexidades do cenário de transmissão de energia. As projeções e decisões estratégicas evidenciam a busca incessante da Taesa por crescimento sustentável e eficiência operacional, segundo o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/investor-day-taesa-2023-estrategias-de-crescimento/">Investor Day Taesa 2023: Estratégias de Crescimento e Perspectivas do Setor de Transmissão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Intelbras Investor Day: Destaque para inovações e crescimento sustentável na 2ª ed</title>
		<link>/intelbras-investor-day-destaque-para-inovacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Dec 2023 14:02:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[comunicação]]></category>
		<category><![CDATA[Crescimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Intelbras]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[segurança eletrônica]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4193</guid>

					<description><![CDATA[<p> Intelbras destaca Estratégias de Crescimento Sustentável e Inovação em seu 2º Investor Day, abordando setores de Segurança, Comunicação e Energia.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/intelbras-investor-day-destaque-para-inovacoes/">Intelbras Investor Day: Destaque para inovações e crescimento sustentável na 2ª ed</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Intelbras (INTB3), renomada empresa brasileira de tecnologia com 47 anos de história, realizou nos dias 21 e 22 de novembro a segunda edição do <a href="https://acionando.com/?s=Investor+Day" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investor Day</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o evento, voltado para profissionais do mercado financeiro e de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, a companhia apresentou estratégias e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> que impulsionarão seu crescimento sustentável, destacando oportunidades de mercado e novos produtos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#intelbras-apresenta-detalhes-de-suas-estrategias-de-crescimento-e-inovacao-no-investor-day">Intelbras Apresenta Detalhes de Suas Estratégias de Crescimento e Inovação no Investor Day</a></li><li><a href="#transicao-de-mercado-e-desenvolvimento-social">Transição de Mercado e Desenvolvimento Social</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="intelbras-apresenta-detalhes-de-suas-estrategias-de-crescimento-e-inovacao-no-investor-day"><span style="font-weight: 400;">Intelbras Apresenta Detalhes de Suas Estratégias de Crescimento e Inovação no Investor Day</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Executivos da INTB3 discutiram as estratégias de expansão para os próximos anos, delineando um caminho de evolução contínua baseado no desenvolvimento de soluções tecnológicas inovadoras e novos negócios. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa, referência em segurança, comunicação e energia, apresentou oportunidades nos mercados de segurança eletrônica, comunicação e energia, destacando sua atuação inovadora e estratégias para cada segmento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No setor de Segurança Eletrônica, a Intelbras amplia seu portfólio com soluções mais eficazes, incorporando recursos de Inteligência Artificial. A empresa visa explorar novos mercados e aplicativos, como fechaduras digitais para residências, e reforça o compromisso com a evolução tecnológica.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No segmento de Comunicação, a estratégia de crescimento inclui a entrada da Intelbras no setor de redes enterprise, buscando oferecer soluções completas e robustas de conectividade para empresas de médio e grande porte. Destaca-se também o pioneirismo da empresa ao desenvolver uma CPE com tecnologia 5G.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na área de Energia, a Intelbras abordou sua atuação no mercado de energia solar, destacando as linhas on grid e off grid, e reforçou seu compromisso com práticas sustentáveis, promovendo o uso de energia limpa e contribuindo para a evolução da mobilidade elétrica no Brasil.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="transicao-de-mercado-e-desenvolvimento-social"><span style="font-weight: 400;">Transição de Mercado e Desenvolvimento Social</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://ri.intelbras.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Investor Day</a> reforçou o compromisso da Intelbras com a inovação, qualidade e crescimento sustentável. A empresa está alinhada às tendências de mercado, observando as mudanças tributárias brasileiras e mantendo uma estratégia sólida para garantir eficiência operacional e crescimento.</span></p>



<p><em>Para mais detalhes sobre as estratégias da Intelbras e os resultados do evento, acesse o <a href="https://ri.intelbras.com.br/informacoes-financeiras/relatorio-de-sustentabilidade/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Relatório de Sustentabilidade 2022</a> da empresa.</em></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/intelbras-investor-day-destaque-para-inovacoes/">Intelbras Investor Day: Destaque para inovações e crescimento sustentável na 2ª ed</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</title>
		<link>/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:17:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[alavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[Análise de Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento orgânico]]></category>
		<category><![CDATA[disciplina financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[FCF]]></category>
		<category><![CDATA[indústria farmacêutica]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Oncoclínicas]]></category>
		<category><![CDATA[oncologia]]></category>
		<category><![CDATA[parcerias]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Unimed Nacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3901</guid>

					<description><![CDATA[<p>Principais Insights da Oncoclínicas Revelados na Análise Exclusiva do BTG Pactual Affiliate Research</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/">Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research compartilhou análises aprofundadas após participar do Investor Day inédito da Oncoclínicas. O evento, liderado pelo CEO Bruno Ferrari, ofereceu insights significativos sobre as perspectivas de curto prazo da ONCO, seu relacionamento com pagadores de saúde e os rumos da indústria farmacêutica oncológica.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#oncoclinicas-crescimento-organico-relacionamento-com-pagadores-e-perspectivas-do-mercado-oncologico"> Oncoclínicas: Crescimento Orgânico, Relacionamento com Pagadores e Perspectivas do Mercado Oncológico</a></li><li><a href="#destaques-do-investor-day-que-moldam-a-perspectiva-de-compra">Destaques do Investor Day que Moldam a Perspectiva de Compra</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="oncoclinicas-crescimento-organico-relacionamento-com-pagadores-e-perspectivas-do-mercado-oncologico"><span style="font-weight: 400;">&nbsp;Oncoclínicas: Crescimento Orgânico, Relacionamento com Pagadores e Perspectivas do Mercado Oncológico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o evento, a ONCO reiterou seu compromisso em aprimorar a geração de caixa e priorizar esforços de desalavancagem, principalmente controlando os gastos de capital discricionários. Embora a empresa tenha destacado essas metas, não forneceu orientações quantitativas específicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do cenário desafiador, a ONCO mantém a confiança em suas perspectivas de crescimento orgânico. Impulsionada por fundamentos sólidos da indústria, com a oncologia projetada para crescer entre 9-13% anualmente na próxima década, a empresa antecipa um crescimento de dois dígitos na receita. Iniciativas estratégicas, como o acordo comercial com o Grupo Santa, são esperadas para contribuir para o crescimento da receita e a melhoria das margens.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Parcerias com prestadores de serviços de saúde, como Porto Saúde e Unimed Nacional, são fundamentais para a estratégia da ONCO de manter a eficiência de custos na indústria de saúde. A empresa acredita que forjar laços mais estreitos com fornecedores capazes de integrar processos de forma escalável contribuirá para uma maior eficiência de custos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O futuro da oncologia, de acordo com participantes da indústria farmacêutica no evento, está na &#8220;individualização&#8221;. Essa abordagem, focada no diagnóstico preciso de doenças e terapias personalizadas, está na vanguarda da pesquisa em tratamento de câncer. Apesar dos custos associados ao progresso tecnológico na oncologia, a ONCO está estrategicamente posicionada para incorporar essas terapias em sua rede, garantindo inovação e eficácia.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaques-do-investor-day-que-moldam-a-perspectiva-de-compra"><span style="font-weight: 400;">Destaques do Investor Day que Moldam a Perspectiva de Compra</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> conclui com uma síntese dos pontos-chave apresentados durante o Investor Day da Oncoclínicas. Este resumo destaca os aspectos que impactam diretamente a visão dos analistas, fornecendo uma base clara para os potenciais investidores considerarem a posição da ONCO no mercado de saúde.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/">Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Braskem Investor Day (28/11): Estratégias para Enfrentar Desafios e Visão Futura</title>
		<link>/braskem-investor-day-28-11-estrategias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:06:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Braskem]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Modelagem de Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Petroquímica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3896</guid>

					<description><![CDATA[<p>Braskem Navega com Resiliência em Meio aos Desafios do Setor Petroquímico, Destacando Estratégias para a Eficiência e Vislumbrando Crescimento Sustentável.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-investor-day-28-11-estrategias/">Braskem Investor Day (28/11): Estratégias para Enfrentar Desafios e Visão Futura</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Braskem Investor Day, objeto de análise pelo<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Affiliate Research</a> de ontem (28), apresentou estratégias para lidar com desafios no atual cenário petroquímico. A empresa destaca sua resiliência, destacando forças como escala, diversidade geográfica e compromisso com disciplina de capital.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#braskem-detalha-medidas-para-navegar-pelas-atuais-complexidades-do-mercado-petroquimico">Braskem Detalha Medidas para Navegar pelas Atuais Complexidades do Mercado Petroquímico</a></li><li><a href="#brkm-adota-postura-de-disciplina-financeira-e-avalia-crescimento-sustentavel-em-meio-a-ciclos-desafiadores">BRKM Adota Postura de Disciplina Financeira e Avalia Crescimento Sustentável em Meio a Ciclos Desafiadores</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="braskem-detalha-medidas-para-navegar-pelas-atuais-complexidades-do-mercado-petroquimico"><span style="font-weight: 400;">Braskem Detalha Medidas para Navegar pelas Atuais Complexidades do Mercado Petroquímico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> Durante o Investor Day, a <a href="askem-brkm5-desafios-persistem-no-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a>, sob análise do<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research, evidenciou sua capacidade de enfrentar ventos contrários no mercado petroquímico. Aspectos como escala, diversidade geográfica e o compromisso com disciplina de capital foram reforçados como pontos fortes.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante da lenta recuperação nos spreads petroquímicos, a Braskem reconheceu que melhorias significativas podem ocorrer apenas na segunda metade de 2024. A empresa está considerando a redução de capex para US$400 milhões em 2024, uma diminuição notável de 40% em relação aos níveis de meio de ciclo, e avaliando possíveis desinvestimentos para mitigar desafios enfrentados pela indústria.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dessas medidas, analistas preveem uma queima de caixa de aproximadamente US$276 milhões em FCFE no próximo ano. Além disso, paira a perspectiva de provisões decorrentes de Alagoas, atualmente em R$5,6 bilhões, embora os riscos associados sejam menores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="brkm-adota-postura-de-disciplina-financeira-e-avalia-crescimento-sustentavel-em-meio-a-ciclos-desafiadores"><span style="font-weight: 400;">BRKM Adota Postura de Disciplina Financeira e Avalia Crescimento Sustentável em Meio a Ciclos Desafiadores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="askem-brkm5-desafios-persistem-no-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a> Investor Day proporcionou uma visão abrangente das estratégias da empresa em um cenário de mercado desafiador. Enquanto medidas de disciplina de capital são implementadas para enfrentar dificuldades de curto prazo, a empresa se ajusta estrategicamente para se posicionar favoravelmente diante de melhorias potenciais no mercado.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/braskem-investor-day-28-11-estrategias/">Braskem Investor Day (28/11): Estratégias para Enfrentar Desafios e Visão Futura</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</title>
		<link>/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 15:53:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Engie]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[preços de energia]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[transmissão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3669</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estratégia Disciplinada, Renováveis Cautelosas e 5 Insights-Chave Revelados durante Investor Day do BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/">Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um recente relatório do BTG Pactual, a Engie, líder global no setor de energia, teve sua estratégia de alocação de capital e perspectivas de crescimento minuciosamente detalhadas durante o Investor Day. O CEO, Walter Schalka, compartilhou insights sobre o cenário atual, abordando oportunidades de crescimento, estratégias de negociação, regulação e a empresa TAG.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#engie-navega-com-cautela-e-visao-de-longo-prazo-no-complexo-mercado-de-energia">Engie Navega com Cautela e Visão de Longo Prazo no Complexo Mercado de Energia</a></li><li><a href="#5-perspectivas-chave">5 Perspectivas-chave</a></li><li><a href="#rumo-a-um-futuro-sustentavel-regulado-e-inovador-no-cenario-energetico-brasileiro">Rumo a um Futuro Sustentável, Regulado e Inovador no Cenário Energético Brasileiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="engie-navega-com-cautela-e-visao-de-longo-prazo-no-complexo-mercado-de-energia"><span style="font-weight: 400;">Engie Navega com Cautela e Visão de Longo Prazo no Complexo Mercado de Energia</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> destaca a abordagem cautelosa da Engie em relação ao crescimento em energias renováveis, apontando para fatores como oversupply estrutural, níveis saudáveis de reservatórios e a previsão de baixos preços de energia a curto e médio prazo. A empresa concentra-se na construção de aproximadamente 2 GW até o próximo ano, com um pipeline de 1,7 GW aguardando condições mais favoráveis. Novas aquisições não estão descartadas, desde que agreguem valor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório ressalta a mudança estratégica da Engie em relação aos preços de celulose, mencionando a decisão de reduzir cerca de 400 mil toneladas de capacidade até o final de 2023. Essa adaptação reflete o compromisso da empresa em não buscar produzir celulose a preços baixos, priorizando um equilíbrio no mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Engie discute sua visão positiva sobre o equilíbrio atual entre oferta e demanda, destacando níveis saudáveis de pedidos, robustez nas taxas de retirada nos portos e uma recuperação nas vendas após uma redução nos preços da celulose no início de 2023. O relatório destaca ainda a importância da alocação disciplinada de capital, evidenciada por decisões estratégicas recentes, como a expansão da base florestal e a entrada no setor de bens de consumo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-perspectivas-chave"><span style="font-weight: 400;">5 Perspectivas-chave</span></h2>



<ol>
<li><b>Crescimento Cauteloso em Renováveis:</b><span style="font-weight: 400;"> A Engie destaca um crescimento cauteloso no setor de energias renováveis, concentrando esforços em projetos já em andamento, enquanto aguarda condições mais favoráveis para sua extensa pipeline.</span></li>



<li><b>Mudança Estratégica nos Preços da Energia: </b><span style="font-weight: 400;">A estratégia da Engie envolve a venda gradual do portfólio de energia para mitigar a exposição a preços spot baixos, mantendo um equilíbrio entre contratos e exposição ao mercado.</span></li>



<li><b>Participação Seletiva em Leilões de Transmissão:</b><span style="font-weight: 400;"> A empresa opta por não participar do próximo leilão de transmissão, evidenciando uma abordagem seletiva e estratégica em relação aos projetos em seu portfólio.</span></li>



<li><b>Previsão de Crescimento dos Preços da Energia a Longo Prazo: </b><span style="font-weight: 400;">A Engie espera que os preços da energia se elevem a longo prazo, convergindo para o preço marginal de expansão, justificando sua decisão de manter parte do portfólio descontratado.</span></li>



<li><b>Inovação em Soluções de Gás Natural:</b><span style="font-weight: 400;"> A empresa está focada no desenvolvimento de soluções que facilitem o acesso de novos players ao sistema de transporte de gás natural, alinhando-se à desverticalização do setor e à abertura do mercado brasileiro de gás.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="rumo-a-um-futuro-sustentavel-regulado-e-inovador-no-cenario-energetico-brasileiro"><span style="font-weight: 400;">Rumo a um Futuro Sustentável, Regulado e Inovador no Cenário Energético Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=btg" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BTG Pactual</a> identifica cinco perspectivas-chave principais derivados do evento, incluindo a perspectiva construtiva para os preços da celulose, o foco na execução do projeto Cerrado, a adaptação na estratégia de preços de celulose, a visão positiva sobre o equilíbrio oferta/demanda e a alocação disciplinada de capital. A <a href="https://www.google.com/finance/?sa=X&amp;ved=2ahUKEwiF8sLAxOSCAxUTr5UCHaj3BpcQ_AUoA3oECAEQDQ" target="_blank" rel="noopener nofollow">Engie</a> é reconhecida como uma empresa bem gerida, com uma estratégia sólida, compromisso com a disciplina financeira e busca por oportunidades de crescimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/engie-2023-decifrando-o-futuro-da-energia/">Engie 2023: Decifrando o Futuro da Energia em 5 Perspectivas-chave</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos</title>
		<link>/copel-anuncia-corte-de-r510-550-mi-em-custos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 14:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Copel]]></category>
		<category><![CDATA[Copel Distribuição]]></category>
		<category><![CDATA[desinvestimentos]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[eficiência operacional]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia de crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[leilão de energia]]></category>
		<category><![CDATA[leilões de transmissão]]></category>
		<category><![CDATA[otimização de custos]]></category>
		<category><![CDATA[plano de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[privatização]]></category>
		<category><![CDATA[redução de despesas]]></category>
		<category><![CDATA[reservatório de energia]]></category>
		<category><![CDATA[setor elétrico]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3317</guid>

					<description><![CDATA[<p>Copel Anuncia Redução de 17-18% nos Custos Operacionais até 2026</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copel-anuncia-corte-de-r510-550-mi-em-custos/">Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No primeiro Investor Day pós-privatização, a Copel revela plano agressivo de otimização, prometendo redução significativa no Opex até 2026, conforme relatório do <a href="https://acionando.com/?s=btg+pactual" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#copel-fase-1-concluida-com-sucesso">Copel: Fase 1 Concluída com Sucesso</a></li>
<li><a href="#caminhos-para-o-futuro">Caminhos para o Futuro</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="copel-fase-1-concluida-com-sucesso" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Copel: Fase 1 Concluída com Sucesso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o evento, a empresa apresentou seu plano de negócios atualizado, destacando uma ambiciosa redução de 17%-18% no Opex nos próximos 3 anos. A fase 1, concluída em três meses, concentrou-se nas principais linhas de custo, gerando uma economia de R$308-328 milhões com um programa de demissão voluntária que envolveu 25% da força de trabalho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A fase 2, com duração de 6-8 meses até 2024, abrangerá uma análise detalhada de contratos e eficiência operacional. A empresa planeja apresentar seu plano de remuneração atualizado até fevereiro de 2024.Z</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório também destaca a participação esperada da Companhia Paranaense de Energia no leilão de energia em 2024, prevendo crescimento significativo. Além disso, os processos de desinvestimento na Araucaria TPP e Compagas estão em andamento, com assinatura prevista para março de 2024.</span></p>



<figure class="wp-block-image aligncenter wp-image-3319 size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="526" class="wp-image-3319" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/11/COPEL-1024x526.png" alt="cOPEL" title="Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/11/COPEL-1024x526.png 1024w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL-300x154.png 300w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL-768x395.png 768w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL-150x77.png 150w, /wp-content/uploads/2023/11/COPEL.png 1216w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" />
<figcaption class="wp-element-caption">Fonte: <a href="https://api.mziq.com/mzfilemanager/v2/d/16a31b1b-5ecd-4214-a2e0-308a2393e330/32c8340c-bbe2-c234-24bb-b2ffcc6e63c2?origin=1" target="_blank" rel="noopener nofollow">Apresentação Copel Day 2023 &#8211; True Corporation</a></figcaption>
</figure>



<h2 id="caminhos-para-o-futuro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Caminhos para o Futuro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Enquanto a Copel vislumbra um futuro promissor, reforça seu compromisso com a eficiência, almejando ser referência entre as distribuidoras nas regiões Sul e Sudeste até 2025.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copel-anuncia-corte-de-r510-550-mi-em-custos/">Copel Anuncia Corte de R$510-550 mi em Custos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
