<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>governo federal &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/governo-federal/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 00:46:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>governo federal &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</title>
		<link>/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:46:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Comitê de Política Monetária]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[decisões econômicas]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[governo federal]]></category>
		<category><![CDATA[incerteza fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[meta fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de juros Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1922</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Copom divulga ata destacando incerteza fiscal, com foco na execução e meta fiscal, mantendo ritmo de cortes na Selic</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/">Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta terça-feira (7), o Comitê de Política Monetária (Copom) divulgou a ata de sua mais recente reunião, realizada na semana anterior, onde o principal tópico em discussão foi a redução da taxa de juros Selic. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No centro dessa discussão, a ata destacou a crescente incerteza em relação à capacidade do governo brasileiro de atingir suas metas fiscais. Essa incerteza, que envolve tanto a execução quanto a própria meta fiscal, está gerando maior risco no cenário econômico do país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-desafio-da-execucao-fiscal">O Desafio da Execução Fiscal</a></li>
<li><a href="#expectativas-em-torno-da-meta-fiscal">Expectativas em Torno da Meta Fiscal</a></li>
<li><a href="#manutencao-do-ritmo-de-cortes-na-selic">Manutenção do Ritmo de Cortes na Selic</a></li>
<li><a href="#visao-de-paulo-henrique-duarte">Visão de Paulo Henrique Duarte</a></li>
<li><a href="#incognitas-na-economia-brasileira">Incógnitas na Economia Brasileira</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-desafio-da-execucao-fiscal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Ata do Copom: O Desafio da Execução Fiscal</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A ata do Copom, divulgada nesta terça-feira, trouxe à tona uma preocupação que tem se intensificado nos últimos tempos: a incerteza fiscal no Brasil. Historicamente, essa incerteza estava relacionada principalmente à execução das metas fiscais, mas, atualmente, ela se expandiu para incluir a própria meta estabelecida para o resultado fiscal. Isso tem consequências significativas para a economia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando a incerteza fiscal permeia a execução das metas e atinge a própria meta fiscal, ela gera um aumento no prêmio de risco. Isso significa que os investidores e empresas veem o ambiente econômico como mais arriscado, o que impacta diretamente as decisões econômicas. <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> são adiados, e o crescimento econômico pode ser prejudicado.</span></p>



<h2 id="expectativas-em-torno-da-meta-fiscal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Expectativas em Torno da Meta Fiscal</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais fontes de incerteza fiscal atualmente é a discussão em torno da meta fiscal. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deu sinais de que pode ajustar a meta fiscal para atingir um déficit zero em 2024. No entanto, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, ainda não confirmou se essa meta será mantida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa falta de clareza tem gerado expectativas e incertezas nos mercados. A definição da meta fiscal é um dos pilares das políticas fiscais do governo, influenciando decisões sobre gastos públicos, impostos e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a>. Portanto, a incerteza em relação a essa meta pode comprometer a confiança dos agentes econômicos e a capacidade do governo de equilibrar as contas públicas.</span></p>



<h2 id="manutencao-do-ritmo-de-cortes-na-selic" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Manutenção do Ritmo de Cortes na Selic</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do cenário de incerteza fiscal, o Copom optou por manter o ritmo de cortes de 0,50 ponto percentual na taxa Selic em suas próximas reuniões. Essa estratégia visa manter uma política monetária contracionista com o objetivo de combater a inflação, que ainda é uma preocupação nos cenários econômicos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de reduzir a taxa Selic em 0,5 ponto percentual para 12,25% ao ano estava alinhada com as expectativas do mercado. Além disso, o comitê sinalizou que esse ritmo de corte deve ser mantido nas reuniões subsequentes, mantendo uma abordagem consistente no combate à inflação.</span></p>



<h2 id="visao-de-paulo-henrique-duarte" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Visão de Paulo Henrique Duarte</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O economista Paulo Henrique Duarte, da <a href="https://valorinvestimentos.com.br/" target="_blank" rel="noopener sponsored nofollow">Valor Investimentos</a>, enfatiza a importância do compromisso do Governo Federal na busca das metas fiscais como meio de controlar a inflação e manter a política monetária contracionista. Para Duarte, as discussões na ata refletem o atual cenário econômico, que enfrenta desafios tanto no âmbito doméstico quanto no internacional. Ele destaca a necessidade de manter uma abordagem firme para controlar a inflação no Brasil.</span></p>



<h2 id="incognitas-na-economia-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Incógnitas na Economia Brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A ata do Copom divulgada hoje destaca um aumento na incerteza fiscal no Brasil. Essa incerteza gera preocupações em relação à capacidade do governo de cumprir suas metas fiscais e, consequentemente, à estabilidade econômica. A decisão do Copom de manter o ritmo de cortes na taxa Selic indica a importância de manter uma política monetária contracionista para combater a inflação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essas questões são fundamentais para a condução da política econômica do país, e os mercados estão atentos às próximas ações do governo e do Copom. A incerteza fiscal não é apenas um problema teórico; tem implicações concretas na economia, afetando o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, o consumo e o crescimento. Portanto, a resolução dessas incertezas é fundamental para o futuro econômico do Brasil. O país enfrenta desafios, mas com decisões firmes e bem fundamentadas, pode buscar uma trajetória econômica mais estável e próspera.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/">Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guia Completo do Bolsa Família: Saiba Mais!</title>
		<link>/guia-completo-do-bolsa-familia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Sep 2023 18:10:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bolsa Família]]></category>
		<category><![CDATA[benefício financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[desigualdade]]></category>
		<category><![CDATA[famílias vulneráveis]]></category>
		<category><![CDATA[governo federal]]></category>
		<category><![CDATA[inscrição]]></category>
		<category><![CDATA[pobreza]]></category>
		<category><![CDATA[programa de transferência de renda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=277</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra tudo sobre o Bolsa Família, agora Bolsa Família, desde elegibilidade até inscrição e condicionalidades. Participe e promova um Brasil mais equitativo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/guia-completo-do-bolsa-familia/">Guia Completo do Bolsa Família: Saiba Mais!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Confira nosso guia completo do <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a>, um programa fundamental do Governo Federal Brasileiro, concebido para combater a pobreza e a desigualdade no país, por meio da concessão de auxílio financeiro direto a famílias em situação de vulnerabilidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos abordar de maneira abrangente todas as informações essenciais sobre o <a href="https://acionando.com/category/bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a>, desde sua definição até os procedimentos de inscrição, critérios de elegibilidade, formas de recebimento e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/o-que-e-bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Bolsa Família</a> é um programa de transferência de renda direta, com condicionalidades, criado em 2003 pelo governo Lula e sob a coordenação do Ministério da Cidadania. Sua missão principal é aprimorar as condições de vida de famílias em situação de pobreza e extrema pobreza, por meio do fornecimento de uma renda básica, com o intuito de promover a inclusão social e a cidadania.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem tem Direito?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para se qualificar para o <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a>, a família deve satisfazer os seguintes requisitos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Possuir uma renda familiar per capita de até R$ 178,00 mensais, ou de até R$ 89,00 por pessoa em extrema pobreza.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Incluir na composição crianças ou adolescentes entre 0 e 17 anos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Estar registrada no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como se inscrever para receber o Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/como-se-cadastrar-no-bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">inscrição no Bolsa Família</a> é um processo descomplicado, realizado por meio do Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal. Para efetuar a inscrição, é necessário contatar o Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) mais próximo de sua residência ou a prefeitura de sua cidade.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Receber?</span></h2>
<p>Após o procedimento de inscrição e análise das informações, a família receberá um cartão magnético que permitirá o saque do benefício em caixas eletrônicos da Caixa Econômica Federal ou em casas lotéricas, caso seja aprovada.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem Recebe Mais de R$ 600 por Mês?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/opcoes-de-cartao-de-credito-para-beneficiarios-do-bolsa-familia/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="6" title="Bolsa Família">Bolsa Família</a> é um programa que concede um valor mínimo de R$ 600 por família, com incrementos para famílias que contenham gestantes, lactantes, crianças e adolescentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Se um Beneficiário Conseguir um Emprego, a Família Perde o Bolsa Família?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sim, caso a renda familiar ultrapasse os limites estabelecidos pelo programa devido à obtenção de um novo emprego, a família deixará de receber o <a href="https://acionando.com/5-beneficios-do-bolsa-familia-transformacao-em-acao/" rel="nofollow noopener" target="_blank">benefício</a>. É de extrema importância notificar o CRAS sobre a atualização da renda a fim de evitar futuros contratempos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Saber se Minha Família Ainda está no Programa?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode verificar a situação no programa no site oficial do Bolsa Família, na prefeitura de sua cidade ou no CRAS. Manter o cadastro atualizado é crucial para evitar cancelamentos indevidos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como a Família será Informada de que Teve o Benefício Concedido?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A família receberá uma correspondência de concessão em sua residência, informando sobre a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> no programa e fornecendo orientações sobre o saque do benefício.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando e Onde é Possível Sacar o Benefício?</span></h2>
<p>A família pode efetuar o saque do benefício a partir da data indicada na correspondência de concessão, em qualquer agência da Caixa Econômica Federal ou em casas lotéricas.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Preciso Abrir uma Conta para Receber o Bolsa Família?</span></h2>
<p>Não é necessário abrir uma conta bancária, pois o benefício é disponibilizado por meio de um cartão magnético que as famílias podem utilizar para saques.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como o Beneficiário que Teve o Benefício Cortado será Informado?</span></h2>
<p>O programa notificará a família por correspondência sobre o corte do benefício, fornecendo uma explicação dos motivos que levaram ao cancelamento.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual a Frequência Necessária da Atualização Cadastral?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Manter os dados cadastrais atualizados no Cadastro Único é fundamental. Recomenda-se que a atualização seja realizada pelo menos a cada dois anos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quais são as Condicionalidades do Programa?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Bolsa Família exige que as famílias beneficiárias cumpram condicionalidades relacionadas à saúde e à educação, como a vacinação de crianças e a frequência escolar de crianças e adolescentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Se Cortaram meu Benefício por Algum Motivo, Como Faço para Voltar a Receber?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para retomar o recebimento do Bolsa Família após um corte, é necessário regularizar a situação que levou ao cancelamento e atualizar o cadastro no CRAS.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual o Investimento do Governo Federal no Funcionamento dos CRAS e CREAS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O governo destina recursos substanciais para assegurar o funcionamento adequado dos Centros de Referência de Assistência Social (CRAS) e dos Centros de Referência Especializados de Assistência Social (CREAS), garantindo um atendimento eficaz às famílias beneficiárias.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">E Como Será o Investimento para a Revisão do Cadastro Único e para a Busca Ativa?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> para a revisão do Cadastro Único e para a busca ativa é uma parte crucial do compromisso do governo em aprimorar a eficiência e a transparência do programa. Esses recursos direcionam-se para melhorar a gestão do Bolsa Família e identificar e atender famílias que realmente necessitam do programa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em 2023, o governo federal destinou R$ 2,4 bilhões para a revisão do Cadastro Único e para a busca ativa. Utiliza-se os fundos para:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Capacitar mais de 12 mil agentes de assistência social para realizar a revisão cadastral.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver um sistema de busca ativa para identificar famílias potencialmente elegíveis para o Bolsa Família.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Executar ações de mobilização social para incentivar as famílias a se cadastrarem no programa.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A revisão cadastral é um procedimento fundamental para garantir a atualização precisa das informações do Cadastro Único. A busca ativa é uma estratégia eficaz para identificar famílias que podem ser beneficiárias do programa, mas que ainda não estão registradas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Resumindo, este guia completo do <a href="https://acionando.com/category/bolsa-familia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa Família</a> trouxe questões fundamentais sobre o programa. Ele representa uma iniciativa crucial no combate à pobreza e à desigualdade no Brasil. Com critérios de elegibilidade bem definidos e uma infraestrutura eficaz, o programa tem beneficiado milhões de famílias em todo o país, resultando em uma melhoria significativa na qualidade de vida. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se encaixa nos critérios estabelecidos definido em nosso guia completo do Bolsa Família, não hesite em buscar informações e efetuar sua inscrição para receber esse importante apoio do governo federal. Por meio do Bolsa Família, é possível promover um Brasil mais equitativo e justo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/guia-completo-do-bolsa-familia/">Guia Completo do Bolsa Família: Saiba Mais!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
