<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Etanol &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/etanol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 17:47:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Etanol &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Brasil, potência dos biocombustíveis: Otimizando o futuro com etanol, biodiesel e biogás</title>
		<link>/brasil-potencia-dos-biocombustiveis-otimizando/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 17:47:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Biocombustíveis]]></category>
		<category><![CDATA[biogás]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[Etanol]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[renováveis]]></category>
		<category><![CDATA[transporte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5750</guid>

					<description><![CDATA[<p>Oportunidades de investimento e desafios econômicos em debate com Oliver Wyman e Albioma.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-potencia-dos-biocombustiveis-otimizando/">Brasil, potência dos biocombustíveis: Otimizando o futuro com etanol, biodiesel e biogás</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um recente webinário promovido pelo <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, com a participação da consultoria global Oliver Wyman e da produtora de energia renovável Albioma, mergulhou no universo dos biocombustíveis e biogás no Brasil. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A conversa revelou o imenso potencial do país para liderar a descarbonização do setor de transporte, explorando tanto tecnologias consolidadas como o etanol e o biodiesel, quanto soluções emergentes como o SAF, o diesel verde e o biometano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#biocombustiveis-brasil-na-vanguarda-da-descarbonizacao">Biocombustíveis: Brasil na vanguarda da descarbonização</a></li><li><a href="#custo-da-descarbonizacao-uma-analise-realista">Custo da descarbonização: uma análise realista</a></li><li><a href="#oportunidade-lucrativa-mas-exigente-para-usinas">Oportunidade lucrativa, mas exigente, para usinas</a></li><li><a href="#ventos-regulatorios-favoraveis">Ventos regulatórios favoráveis</a></li><li><a href="#visao-otimista-para-o-setor-de-acucar-e-etanol">Visão otimista para o setor de açúcar e etanol</a></li><li><a href="#brasil-potencial-lider-na-descarbonizacao-do-transporte">Brasil: Potencial líder na descarbonização do transporte</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="biocombustiveis-brasil-na-vanguarda-da-descarbonizacao">Biocombustíveis: <span style="font-weight: 400;">Brasil na vanguarda da descarbonização</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.oliverwyman.com/br.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">Oliver Wyman</a> ressalta a abundância de matéria-prima sustentável no Brasil, que pode impulsionar a produção de biocombustíveis e acelerar a descarbonização do transporte. O cenário otimista prevê uma participação dos biocombustíveis na matriz energética de 33% a 48% até 2033, substituindo cerca de 30,4 bilhões de litros de diesel equivalente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="custo-da-descarbonizacao-uma-analise-realista"><span style="font-weight: 400;">Custo da descarbonização: uma análise realista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A expansão da bioenergia requer <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em diversas áreas, desde o agronegócio até a infraestrutura logística. No entanto, o custo inicial dessas novas soluções costuma ser maior que o dos combustíveis fósseis. A implementação de políticas que considerem o custo das emissões de carbono é crucial para tornar os biocombustíveis economicamente competitivos. O RenovaBio é um exemplo positivo, mas suas metas precisam ser consistentes para atingir o objetivo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="oportunidade-lucrativa-mas-exigente-para-usinas"><span style="font-weight: 400;">Oportunidade lucrativa, mas exigente, para usinas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Christiano Forman, CEO da <a href="https://www.albioma.com/pt/unidad/brasil/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Albioma Brasil</a>, abordou a produção de biogás a partir da vinhaça de cana. O mercado tem potencial de R$ 2 bilhões anuais, mas o retorno varia de acordo com o rendimento do bioreator e o acesso a diferentes fontes de receita. A integração com o core business do açúcar e etanol exige cautela na análise dos custos. Maximizar o valor do biometano como substituto do diesel na frota própria é uma opção interessante, mas requer <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> iniciais significativos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="ventos-regulatorios-favoraveis"><span style="font-weight: 400;">Ventos regulatórios favoráveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O aumento da atenção às bioenergias por parte do governo brasileiro é um sinal positivo. Mesmo sem impactos imediatos, a revalorização do setor na agenda governamental é crucial para que empresas e sociedade aproveitem as vantagens do país na produção e utilização de biocombustíveis de baixa emissão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="visao-otimista-para-o-setor-de-acucar-e-etanol"><span style="font-weight: 400;">Visão otimista para o setor de açúcar e etanol</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> mantém uma recomendação de COMPRA para as empresas do setor. Além disso, a corretora acredita em uma possível alta dos preços do açúcar e do etanol nos próximos meses, o que poderia catalisar o desempenho das ações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="brasil-potencial-lider-na-descarbonizacao-do-transporte"><span style="font-weight: 400;">Brasil: Potencial líder na descarbonização do transporte</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Brasil tem uma oportunidade única de liderar a descarbonização do transporte por meio da expansão da bioenergia. O cenário favorável, com o apoio do governo e o potencial de novas tecnologias, gera otimismo em relação ao futuro do setor. Apesar dos desafios econômicos, as empresas brasileiras do segmento estão bem posicionadas para capitalizar o crescimento esperado nas próximas décadas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-potencia-dos-biocombustiveis-otimizando/">Brasil, potência dos biocombustíveis: Otimizando o futuro com etanol, biodiesel e biogás</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setor de Açúcar e Etanol no Brasil: Perspectivas Atuais Segundo o BTG Pactual em 11/Dez/23</title>
		<link>/tor-de-acucar-e-etanol-no-brasil-11-dez-23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:20:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Açúcar]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Etanol]]></category>
		<category><![CDATA[mercado brasileiro]]></category>
		<category><![CDATA[Preços de Commodities]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4904</guid>

					<description><![CDATA[<p>Explore as análises recentes do BTG Pactual sobre o mercado brasileiro de açúcar e etanol, revelando perspectivas intrigantes para a recuperação dos preços do etanol. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tor-de-acucar-e-etanol-no-brasil-11-dez-23/">Setor de Açúcar e Etanol no Brasil: Perspectivas Atuais Segundo o BTG Pactual em 11/Dez/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O relatório mais recente do<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a>, datado de 11 de dezembro de 2023, destaca perspectivas intrigantes para o setor de açúcar e <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> no Brasil. O documento oferece uma análise aprofundada, fornecendo insights sobre as razões por trás da recente fraqueza nos preços do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> e os possíveis desdobramentos no mercado de açúcar.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#por-que-o-btg-acredita-na-recuperacao-dos-precos-do-etanol">Por que o BTG Acredita na Recuperação dos Preços do Etanol?</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-para-investidores-do-setor-de-acucar-e-etanol">Perspectivas Promissoras para Investidores do Setor de Açúcar e Etanol </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="por-que-o-btg-acredita-na-recuperacao-dos-precos-do-etanol"><span style="font-weight: 400;">Por que o BTG Acredita na Recuperação dos Preços do Etanol?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório destaca a surpresa gerada pela persistente fragilidade nos preços do etanol nos últimos dois meses. Com uma queda de cerca de 30% no preço do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> hidratado na usina desde o início do ano, o documento explora as complexidades que cercam essa dinâmica e por que a demanda ainda não se alinhou com a competitividade de preços do etanol em relação à gasolina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os analistas argumentam que a resposta pode residir na combinação de fatores, como a disponibilidade excessiva de etanol, a queda nos preços da gasolina e a histórica demora dos consumidores em mudar de preferência. Além disso, o relatório oferece uma visão otimista, prevendo uma possível recuperação dos preços do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> nos próximos meses.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-para-investidores-do-setor-de-acucar-e-etanol"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras para Investidores do Setor de Açúcar e Etanol&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o cenário de preços do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> analisado em detalhes, o relatório do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> sugere que há uma oportunidade de compra, proporcionando uma visão positiva para os investidores. Além disso, o documento destaca que as mudanças nos preços do etanol têm implicações significativas para as ações das empresas do setor, ressaltando a importância de monitorar de perto esses desenvolvimentos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa análise não apenas fornece uma compreensão mais profunda do mercado de açúcar e etanol, mas também oferece uma perspectiva otimista para investidores que buscam oportunidades estratégicas em um setor dinâmico e impactante.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tor-de-acucar-e-etanol-no-brasil-11-dez-23/">Setor de Açúcar e Etanol no Brasil: Perspectivas Atuais Segundo o BTG Pactual em 11/Dez/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
