<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Saldo FGTS &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/saldo-fgts/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Oct 2023 19:34:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Saldo FGTS &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como saber o saldo do meu FGTS?</title>
		<link>/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 18:18:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Caixa Econômica]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[direitos trabalhistas]]></category>
		<category><![CDATA[FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Fundo de Garantia]]></category>
		<category><![CDATA[Saldo FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=187</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consulte-o por aplicativo, portal, atendimento presencial ou telefone. Verificação regular é essencial para garantir conformidade e segurança financeira.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/">Como saber o saldo do meu FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) é um dos direitos trabalhistas mais importantes para os brasileiros com carteira assinada. A cada mês, o empregador deposita 8% do salário do funcionário em uma conta vinculada ao FGTS, proporcionando uma segurança financeira fundamental em momentos de necessidade. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saber como verificar o saldo do seu FGTS é essencial para acompanhar de perto essa conta e garantir que todos os depósitos estão sendo feitos corretamente. Neste artigo, explicaremos como você pode facilmente saber o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">saldo do seu FGTS</a>, para que possa gerenciar esse recurso de maneira eficaz.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">1. Aplicativo FGTS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das maneiras mais rápidas e convenientes de verificar o saldo do FGTS é por meio do aplicativo FGTS, disponível para dispositivos </span><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.fgts.trabalhador&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Android</span></a><span style="font-weight: 400;"> e</span><a href="https://apps.apple.com/br/app/fgts/id1038441027" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> iOS</span></a><span style="font-weight: 400;">. Com esta opção, você pode acompanhar o saldo e outras informações relacionadas ao seu Fundo de Garantia de forma simples e acessível. Basta baixar o aplicativo, criar uma conta e fornecer seu número de CPF e o número do NIS (PIS/PASEP).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">2. Portal FGTS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra maneira eficaz de verificar o saldo do FGTS é por meio do Portal FGTS. </span><a href="https://www.fgts.gov.br/Pages/default.aspx" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site oficial do FGTS</span></a><span style="font-weight: 400;"> e informe seu número de CPF e o número do NIS (PIS/PASEP). O portal oferece uma interface fácil de usar, permitindo que você acesse informações detalhadas sobre sua conta de FGTS em questão de minutos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">3. Atendimento Presencial</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você preferir uma abordagem mais pessoal, pode consultar o saldo do seu FGTS em uma </span><a href="https://www.caixa.gov.br/atendimento/Paginas/encontre-a-caixa.aspx" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">agência da Caixa Econômica Federal</span></a><span style="font-weight: 400;">. Certifique-se de levar seu documento de identificação para facilitar o processo de consulta.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">4. Via Telefone</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Caixa Econômica Federal também oferece a opção de consultar o saldo do FGTS por telefone. Basta ligar para o número 111, um serviço disponível 24 horas por dia, 7 dias por semana, para obter as informações que você precisa sobre seu Fundo de Garantia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atenção:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Certifique-se de que possui uma conta vinculada ao FGTS para verificar o saldo. Caso contrário, você pode solicitar a abertura de uma conta na Caixa Econômica Federal.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que o saldo do seu FGTS é atualizado mensalmente, refletindo os depósitos feitos pelo seu empregador. É importante verificar regularmente para garantir que tudo esteja em ordem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outras Formas de Consulta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além das opções mencionadas, existem outras maneiras de verificar o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">saldo do FGTS</a>, como por meio do aplicativo Caixa Trabalhador, serviços online da Caixa, aplicativos de bancos, corretores de seguros e empresas de crédito consignado. Consulte o site oficial do FGTS para obter mais informações sobre essas alternativas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você sabe como verificar o saldo do seu FGTS, mantenha-se atualizado e assegure-se de que seus direitos trabalhistas estejam sendo respeitados. O FGTS é uma importante rede de segurança financeira para os trabalhadores brasileiros, e saber como acessá-lo é fundamental para uma gestão financeira eficaz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não deixe de acompanhar regularmente o saldo do seu FGTS e aproveitar os benefícios que ele proporciona ao longo da sua carreira. Garanta que seus depósitos estejam em dia e desfrute da segurança financeira que o FGTS pode oferecer.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/">Como saber o saldo do meu FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
