<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>100% verde &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/100-verde/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 19:35:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>100% verde &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Martinelli Advogados Assessorou a Capal na Emissão de R$ 150 Mi em CRA Verde</title>
		<link>/martinelli-advogados-assessorou-a-capal/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 19:35:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[100% verde]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[Capal]]></category>
		<category><![CDATA[COP 28]]></category>
		<category><![CDATA[CRA]]></category>
		<category><![CDATA[Dubai]]></category>
		<category><![CDATA[emissão]]></category>
		<category><![CDATA[Martinelli Advogados]]></category>
		<category><![CDATA[R$ 150 Mi]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4948</guid>

					<description><![CDATA[<p>Capal emite CRA 100% Verde de R$ 150 Mi com assessoria da Martinelli Advogados. Operação inédita reforça compromisso sustentável do agronegócio brasileiro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/martinelli-advogados-assessorou-a-capal/">Martinelli Advogados Assessorou a Capal na Emissão de R$ 150 Mi em CRA Verde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O escritório de advocacia Martinelli foi peça fundamental na captação de recursos pela cooperativa paranaense Capal. A emissão de Certificados de Recebíveis do <a href="https://acionando.com/?s=Agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">Agronegócio</a> Verde (CRA Verde) atingiu R$ 150 milhões, destinados a iniciativas sustentáveis no campo. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Este marco representa uma das primeiras emissões de CRA 100% verde por cooperativas agrícolas no Brasil, somando-se a um volume total de quase R$ 250 milhões assessorados pelo escritório.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#capal-e-martinelli-advogados-marcam-historia-com-emissao-de-cra-100-verde">Capal e Martinelli Advogados Marcam História com Emissão de CRA 100% Verde</a></li><li><a href="#inovacao-financeira-e-sustentabilidade">Inovação Financeira e Sustentabilidade</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="capal-e-martinelli-advogados-marcam-historia-com-emissao-de-cra-100-verde"><span style="font-weight: 400;">Capal e Martinelli Advogados Marcam História com Emissão de CRA 100% Verde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Capal, uma cooperativa de produtores rurais nos estados de São Paulo e Paraná, buscou o suporte jurídico do <a href="https://acionando.com/receita-federal-anuncia-programa-de-parcelamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Martinelli Advogados</a> para a emissão de Certificados de Recebíveis do <a href="https://acionando.com/?s=Agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">Agronegócio</a> Verde (CRA Verde) no valor expressivo de R$ 150 milhões. Este montante será direcionado a ações de desenvolvimento sustentável no setor agrícola, evidenciando o comprometimento das cooperativas com práticas ecologicamente responsáveis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O escritório Martinelli Advogados, reconhecido nacionalmente, consolidou sua expertise ao oferecer suporte jurídico desde as fases iniciais até a liquidação da emissão. Camila Serra, advogada da área de Serviços Financeiros do Martinelli, destaca a importância dessa operação emblemática, que reforça a posição do escritório na assessoria jurídica de operações financeiras complexas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Avanço Sustentável no Agronegócio</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A transação, cujo lastro foi a Cédula de Produto Rural com Liquidação Financeira (CPR-F) emitida pela Capal, marca um avanço significativo ao ser 100% verde, sendo lançada durante a 28ª Conferência do Clima da ONU (<a href="https://acionando.com/?s=COP+28" rel="nofollow noopener" target="_blank">COP 28</a>), em Dubai. Este aspecto reforça o compromisso das cooperativas agrícolas brasileiras com práticas sustentáveis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Walter H. Fritzke, Head de Serviços Financeiros do Martinelli Advogados, destaca que a operação da Capal é exemplar, indicando o crescimento das emissões no segmento do <a href="https://acionando.com/?s=Agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">agronegócio brasileiro</a>. O Certificado de Recebíveis do <a href="https://acionando.com/?s=Agroneg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">Agronegócio</a> (CRA) tem se mostrado atraente em comparação aos empréstimos bancários tradicionais, além de oferecer benefícios tributários, como a isenção de IOF para pessoas físicas e jurídicas e a isenção do IR para pessoas físicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-financeira-e-sustentabilidade"><span style="font-weight: 400;">Inovação Financeira e Sustentabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A conclusão deste marco financeiro ressalta não apenas a habilidade do <a href="https://www.martinelli.adv.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Martinelli Advogados</a> em conduzir operações desafiadoras, mas também o interesse crescente do setor agrícola brasileiro em acessar o mercado de capitais. A operação da Capal, ao ultrapassar os R$ 150 milhões em emissão de CRA 100% verde, não apenas representa uma conquista para a cooperativa, mas também fortalece a posição do Brasil como um participante relevante em práticas agrícolas sustentáveis.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/martinelli-advogados-assessorou-a-capal/">Martinelli Advogados Assessorou a Capal na Emissão de R$ 150 Mi em CRA Verde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
