<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pensão &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/pensao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 14:59:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Pensão &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>INSS Ativo: Como Saber? Guia Completo e Atualizado para 2024</title>
		<link>/inss-ativo-como-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:59:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Auxílio-doença]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[blog Acionando]]></category>
		<category><![CDATA[Caixa Econômica Federal]]></category>
		<category><![CDATA[consulta INSS]]></category>
		<category><![CDATA[INSS ativo]]></category>
		<category><![CDATA[Meu INSS]]></category>
		<category><![CDATA[Pensão]]></category>
		<category><![CDATA[regularização do INSS]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6490</guid>

					<description><![CDATA[<p>Saiba como verificar se seu INSS está ativo, garantindo acesso a benefícios previdenciários essenciais. Consulte o blog Acionando para mais informações e atualizações relevantes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inss-ativo-como-saber/">INSS Ativo: Como Saber? Guia Completo e Atualizado para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Manter o seu INSS ativo é crucial para garantir seus benefícios. Saber se o seu INSS está ativo assegura o acesso à aposentadoria, auxílio-doença, pensão e outros benefícios previdenciários. Neste guia completo e atualizado para 2024, você encontrará tudo o que precisa para esclarecer suas dúvidas e manter a situação do seu INSS em dia.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ul>
<li><a href="#por-que-e-importante-saber-se-o-inss-esta-ativo">Por que é Importante Saber se o INSS Está Ativo?</a></li>
<li><a href="#como-consultar-a-situacao-do-seu-inss">Como Consultar a Situação do Seu INSS?</a></li>
<li><a href="#o-que-fazer-se-o-inss-estiver-inativo">O que Fazer se o INSS Estiver Inativo?</a></li>
<li><a href="#dicas-para-manter-o-inss-ativo">Dicas para Manter o INSS Ativo</a></li>
<li><a href="#recursos-adicionais">Recursos Adicionais</a></li>
<li><a href="#acompanhe-o-blog-acionando">Acompanhe o Blog Acionando</a></li>
<li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li>
</ul>
</nav></div>



<h2 id="por-que-e-importante-saber-se-o-inss-esta-ativo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">INSS Ativo: Por que é Importante Saber?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Manter o INSS ativo é essencial para garantir o seu direito aos benefícios previdenciários. Alguns dos benefícios que você pode perder caso seu INSS não esteja ativo incluem:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Aposentadoria:</strong> Receber o benefício mensal após cumprir os requisitos necessários.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Auxílio-doença:</strong> Obter renda durante um período de afastamento do trabalho por motivo de doença ou acidente.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Pensão:</strong> Amparar dependentes em caso de falecimento do segurado.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Outros Benefícios:</strong> Licença maternidade, salário-maternidade, auxílio-reclusão, auxílio-funeral, entre outros.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Ter essa consciência pode ajudar a planejar melhor sua vida financeira e assegurar que você e sua família estarão protegidos em momentos de necessidade.</span></p>



<h2 id="como-consultar-a-situacao-do-seu-inss" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Consultar a Situação do Seu INSS?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem diversas maneiras de verificar se seu INSS está ativo:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Meu INSS:</span></h3>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Plataforma Online:</strong> Acesse o site ou aplicativo <a href="/inss-fgts/">“Meu INSS</a>” com seu CPF e senha. Na tela inicial, visualize a situação cadastral do seu INSS.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Telefone:</strong> Ligue para a Central de Atendimento do INSS no número 135 e informe seu CPF para obter as informações.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A<strong>gências do INSS:</strong> Compareça presencialmente a uma agência com seus documentos de identificação para consultar a situação do seu INSS.</span></li>
</ol>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Portal do Governo Federal:</span></h3>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Acesse o site</span><a href="https://www.gov.br/pt-br" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;"> Gov.br</span></a><span style="font-weight: 400;"> e utilize o serviço “<a href="/?s=Meu+INSS">Meu INSS</a>” para consultar a situação do seu benefício.</span></li>
</ol>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Caixa Econômica Federal:</span></h3>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Se você recebe seu <a href="https://www.caixa.gov.br/beneficios-trabalhador/inss/Paginas/default.aspx" target="_blank" rel="noopener nofollow">benefício pela Caixa</a>, acesse o site ou aplicativo da instituição com seu CPF e senha para verificar a situação do seu INSS.</span></li>
</ol>



<h2 id="o-que-fazer-se-o-inss-estiver-inativo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O que Fazer se o INSS Estiver Inativo?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Caso seu INSS esteja inativo, siga estas etapas:</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Identificar o Motivo:</strong> Acesse o Meu INSS ou ligue para a Central de Atendimento para identificar o motivo da inativação.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Regularizar a Situação:</strong> Regularize sua situação o mais rápido possível para garantir o direito aos benefícios previdenciários. As formas de regularização variam de acordo com o motivo da inativação.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Documentos Necessários:</strong> Tenha em mãos documentos como carteira de trabalho, CPF, comprovante de endereço e extrato bancário para regularizar a situação.</span></li>
</ol>



<h2 id="dicas-para-manter-o-inss-ativo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Dicas para Manter o <span style="font-weight: 400;">INSS Ativo</span></span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Contribuir em Dia:</strong> Realize o pagamento das contribuições previdenciárias em dia para evitar inativação.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Monitorar a Situação:</strong> Consulte a situação do seu INSS periodicamente para garantir que você esteja ativo.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Atualizar Cadastro:</strong> Mantenha seus dados cadastrais atualizados no Meu INSS.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Buscar Orientação:</strong> Em caso de dúvidas, entre em contato com a Central de Atendimento do INSS ou procure uma agência presencial.</span></li>
</ol>



<h2 id="recursos-adicionais" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Recursos Adicionais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para garantir que você obtenha as informações mais precisas e atualizadas sobre o INSS, utilize os seguintes recursos oficiais:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Site do INSS:</span><a href="https://www.meu.inss.gov.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> Meu INSS</span></a></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Central de Atendimento do INSS: 135</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Portal do Governo Federal:</span><a href="https://www.gov.br/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> Gov.br</span></a></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Caixa Econômica Federal:</span><a href="https://caixa.gov.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> Caixa.gov.br</span></a></li>
</ul>



<h2 id="acompanhe-o-blog-acionando" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acompanhe o Blog Acionando</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre o INSS, aposentadoria, benefícios previdenciários e muito mais, acompanhe o <a href="/">blog Acionando</a>. Mantenha-se atualizado e garanta seus direitos com conteúdos relevantes e confiáveis.</span></p>



<h2 id="conclusao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mantenha seu INSS Ativo e Garanta seus Benefícios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Saber se seu INSS está ativo é fundamental para garantir o acesso à proteção social previdenciária. Utilize os canais oficiais e as dicas deste guia para manter sua situação regularizada e usufruir de seus direitos com tranquilidade. Mantenha-se atualizado sobre o INSS e seus benefícios para garantir um futuro mais seguro e tranquilo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se: a informação é poder! Acompanhe o <a href="/">blog Acionando</a> para mais insights valiosos e esteja sempre bem informado sobre seus direitos previdenciários.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inss-ativo-como-saber/">INSS Ativo: Como Saber? Guia Completo e Atualizado para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Benefícios Pagos pelo INSS em 2023: Saiba Quais são</title>
		<link>/beneficios-pagos-pelo-inss-em-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 17:04:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Auxílio]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Sociais]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[INSS 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Pensão]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridade Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Em 2023, o INSS continua a fornecer benefícios essenciais, como aposentadoria, pensões e auxílios, garantindo a segurança financeira dos brasileiros. Conheça essas opções vitais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/beneficios-pagos-pelo-inss-em-2023/">Benefícios Pagos pelo INSS em 2023: Saiba Quais são</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) desempenha um papel fundamental na garantia da seguridade social no Brasil, oferecendo diversos benefícios que visam atender às necessidades dos segurados em diferentes circunstâncias. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos alguns dos principais benefícios concedidos pela autarquia em 2023, fornecendo informações essenciais para aqueles que dependem desses recursos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Pagos pelo INSS em 2023</span></h2>
<p>Destacam-se os seguintes benefícios pagos pelo<a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="noopener nofollow" target="_blank"> INSS</a> em 2023:</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria da Pessoa com Deficiência por Idade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS destina este benefício a homens que alcançam 60 anos de idade e mulheres que alcançam 55 anos de idade, desde que tenham deficiência. Além disso, é necessário comprovar o mínimo de 180 contribuições previdenciárias e passar por uma perícia médica para avaliar a elegibilidade.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria da Pessoa com Deficiência por Tempo de Contribuição</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A aposentadoria por tempo de contribuição é concedida a pessoas com deficiência que comprovem o período de contribuição exigido, levando em consideração o grau de deficiência. Essa modalidade de aposentadoria requer um mínimo de 180 meses (ou seja, 15 anos) de contribuição na condição de pessoa com deficiência.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria Especial por Tempo de Contribuição</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Esta aposentadoria é destinada a trabalhadores que desempenham suas atividades em ambientes que os expõem a agentes nocivos à saúde, como ruído, calor, produtos químicos, entre outros. Para se qualificar, é necessário comprovar o tempo de contribuição exigido e a exposição aos fatores de risco.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Incapacidade Permanente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Concedida a indivíduos que, devido a condições de saúde, tornam-se incapazes de trabalhar e não podem ser reabilitados em outra profissão. A obtenção desse benefício requer avaliação médica e documentação adequada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Tempo de Contribuição</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS concede a aposentadoria por tempo de contribuição a homens que comprovem 35 anos de contribuição e a mulheres que comprovem 30 anos de contribuição, sendo um dos benefícios mais conhecidos. Além disso, é possível utilizar o fator previdenciário para calcular o valor da aposentadoria.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Tempo de Contribuição do Professor</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Professores que trabalham na Educação Básica têm direito a essa modalidade de aposentadoria, desde que comprovem 30 anos de contribuição, se homens, ou 25 anos, se mulheres. Essa regra reconhece o desgaste da profissão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Auxílio-Acidente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O auxílio-acidente é um benefício indenizatório concedido em caso de acidente que reduza permanentemente a capacidade para o trabalho. Ele visa compensar as sequelas decorrentes do acidente.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Benefício Assistencial ao Idoso e à Pessoa com Deficiência (BPC)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Esse benefício visa proporcionar condições mínimas de vida digna a idosos e pessoas com deficiência de baixa renda. A concessão dos benefícios se baseia nos critérios de renda familiar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pensão por Morte Rural</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Destinada aos dependentes de trabalhadores rurais, pescadores artesanais e indígenas que atuam em regime de economia familiar. A pensão por morte rural garante suporte financeiro aos familiares em caso de óbito do segurado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pensão por Morte Urbana</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Concedida aos dependentes do segurado que falece ou tem sua morte declarada judicialmente. Esse benefício ajuda a amparar financeiramente a família em momentos difíceis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Salário-Família</span></h3>
<p>O INSS paga o salário-família a empregados de baixa renda, incluindo domésticos, e a trabalhadores avulsos, dependendo do número de filhos menores de 14 anos ou inválidos sob sua responsabilidade.</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Salário-Maternidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Destinado às pessoas que precisam se afastar de suas atividades devido ao nascimento de filho, aborto não criminoso, adoção ou guarda judicial para fins de adoção.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="noopener nofollow" target="_blank">INSS </a>desempenha um papel crucial na vida dos brasileiros, fornecendo uma rede de segurança social por meio de diversos benefícios. Em 2023, esses benefícios continuam a ser uma fonte essencial de suporte financeiro para aposentados, pensionistas, trabalhadores e suas famílias. Para garantir que os beneficiários acessem os recursos do INSS quando necessário, é fundamental que você conheça e entenda essas opções para garantir sua segurança e bem-estar financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/beneficios-pagos-pelo-inss-em-2023/">Benefícios Pagos pelo INSS em 2023: Saiba Quais são</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
