<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Seguridade Social &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/seguridade-social/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 18:57:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Seguridade Social &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>5 Razões para Investir a Longo Prazo: Previdência e Longevidade</title>
		<link>/5-razoes-para-investir-a-longo-prazo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:00:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[longevidade]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[previdência]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridade Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2023</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra por que investir a longo prazo é essencial em um cenário de aumento da longevidade. Leia mais em nosso artigo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/5-razoes-para-investir-a-longo-prazo/">5 Razões para Investir a Longo Prazo: Previdência e Longevidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Investir a longo prazo é essencial diante do envelhecimento da população. O aumento da expectativa de vida no Brasil, de 46 para <a href="https://www.ibge.gov.br/novo-portal-destaques/35600-nota-sobre-as-tabuas-completas-de-mortalidade-2021-e-a-pandemia-de-covid-19.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">77 anos</a> em novembro de 2022, traz desafios e oportunidades. Com mais de 14% da população acima de 60 anos, o sistema previdenciário enfrenta pressões crescentes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#5-razoes-para-investir-a-longo-prazo">5 Razões para Investir a Longo Prazo</a></li><li><a href="#previdencia-e-longevidade">Previdência e Longevidade</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-razoes-para-investir-a-longo-prazo"><span style="font-weight: 400;">5 Razões para Investir a Longo Prazo</span></h2>



<ol>
<li><b>Desafios Previdenciários:</b><span style="font-weight: 400;"> O equilíbrio entre as contribuições dos jovens e os pagamentos de aposentadorias aos idosos é afetado pelo envelhecimento da população. Medidas governamentais, como aumento do tempo de contribuição, buscam enfrentar esse desafio.</span></li>



<li><b>Conscientização da Importância: </b><span style="font-weight: 400;">Conscientizar a população sobre a necessidade de poupar para a aposentadoria é crucial. Apesar das opções de previdência complementar, formar uma poupança paralela é essencial para garantir um futuro financeiramente seguro.</span></li>



<li><b>Segurança Financeira a Longo Prazo:</b><span style="font-weight: 400;"> Investir a longo prazo é mais do que uma estratégia de segurança financeira; é aproveitar os benefícios do crescimento ao longo do tempo. Esses <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> superam as flutuações de curto prazo e oferecem a oportunidade de acumular riqueza.</span></li>



<li><b>Oportunidade de Crescimento: </b><span style="font-weight: 400;">Os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> a longo prazo permitem aproveitar as oportunidades de crescimento ao longo dos anos. Superando as flutuações temporárias, eles se mostram como chave para uma aposentadoria confortável e estável.</span></li>



<li><b>Transformação Previdenciária:</b><span style="font-weight: 400;"> A longevidade crescente representa um desafio, mas também uma oportunidade para repensar as estratégias financeiras. <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Investir</a> a longo prazo e formar uma poupança complementar são passos essenciais diante de um sistema previdenciário em transformação.</span></li>
</ol>



<p>&nbsp;</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="previdencia-e-longevidade"><span style="font-weight: 400;">Previdência e Longevidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se, planejar o futuro financeiro é responsabilidade compartilhada. Consultar um profissional pode fornecer orientações valiosas sobre como construir uma base sólida para a aposentadoria. A longevidade é uma conquista, e com planejamento adequado, todos podem desfrutar de uma aposentadoria tranquila e financeiramente estável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/5-razoes-para-investir-a-longo-prazo/">5 Razões para Investir a Longo Prazo: Previdência e Longevidade</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Consultar o INSS? Saiba aqui!</title>
		<link>/consultar-o-inss/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 17:32:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta Online]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta Presencial]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[Previdência Social]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridade Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=178</guid>

					<description><![CDATA[<p>O INSS, Instituto Nacional do Seguro Social, é crucial para a Previdência Social no Brasil, fornecendo proteção em várias situações. É possível consultar o INSS online ou presencialmente.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consultar-o-inss/">Como Consultar o INSS? Saiba aqui!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social, conhecido como INSS, é uma entidade federal fundamental na administração da Previdência Social no Brasil. A Previdência Social, por sua vez, é um sistema de seguridade que assegura proteção social a trabalhadores e seus dependentes em diversas situações, tais como desemprego, invalidez, doença, velhice, acidentes e maternidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS oferece aos trabalhadores e dependentes a possibilidade de realizar consultas, obtendo informações sobre contribuições previdenciárias, benefícios previdenciários e outros serviços relacionados.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Consultar o INSS Online</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para realizar <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">consultas ao INSS pela internet</a>, o órgão disponibiliza uma série de serviços online acessíveis pelo site do INSS ou pelo aplicativo Meu INSS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para utilizar os serviços online do INSS, é necessário criar um cadastro no portal do INSS. O cadastro pode ser feito online ou em uma agência do INSS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a criação do cadastro, o usuário pode acessar o </span><a href="https://www.gov.br/pt-br/temas/meu-inss" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">portal do INSS </span></a><span style="font-weight: 400;">ou o aplicativo Meu INSS disponível para </span><a href="https://apps.apple.com/br/app/meu-inss-central-de-servi%C3%A7os/id1243048358" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">iOS</span></a><span style="font-weight: 400;"> e </span><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.dataprev.meuinss&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Android</span></a><span style="font-weight: 400;">, efetuando o login com seu CPF e senha.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Serviços Online Disponíveis para Consulta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os serviços online disponíveis para consulta no INSS incluem:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Consulta de Extratos: </b><span style="font-weight: 400;">O usuário pode verificar extratos de contribuições previdenciárias, benefícios e outros documentos importantes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Consulta de Benefícios: </b><span style="font-weight: 400;">É possível verificar o status de benefícios como aposentadoria, auxílio-doença e salário-maternidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Agendamento de Perícia:</b><span style="font-weight: 400;"> Os usuários podem agendar perícias médicas para solicitar benefícios do INSS.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Solicitação de Benefícios: </b><span style="font-weight: 400;">Através do sistema, é viável solicitar benefícios como aposentadoria, auxílio-doença e salário-maternidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso ao CNIS: </b><span style="font-weight: 400;">O Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS), um documento que reúne informações previdenciárias do cidadão, também está disponível para acesso online.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Consultar o INSS Presencialmente</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da opção online, os trabalhadores e dependentes podem consultar o INSS pessoalmente em uma agência do órgão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para realizar a consulta presencialmente, é importante providenciar os documentos necessários, os quais variam conforme o tipo de consulta.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Documentos Necessários para Consulta Presencial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os documentos necessários para consultar o INSS pessoalmente incluem:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Documento de Identificação com Foto: </b><span style="font-weight: 400;">Isso pode ser um RG, carteira de motorista ou qualquer outro documento oficial com foto.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>CPF:</b><span style="font-weight: 400;"> O número do Cadastro de Pessoas Físicas é indispensável.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão do Cidadão:</b><span style="font-weight: 400;"> Esse cartão emitido pelo governo federal contém informações pessoais e previdenciárias.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS oferece tanto serviços online quanto consultas presenciais para fornecer informações sobre contribuições previdenciárias, benefícios previdenciários e outros serviços relacionados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saber como realizar <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">consultas ao INSS</a> é essencial para garantir o acesso a informações cruciais para o planejamento de aposentadoria e outros aspectos relacionados à seguridade social.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consultar-o-inss/">Como Consultar o INSS? Saiba aqui!</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Benefícios Pagos pelo INSS em 2023: Saiba Quais são</title>
		<link>/beneficios-pagos-pelo-inss-em-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 17:04:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Auxílio]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Sociais]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[INSS 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Pensão]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridade Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=172</guid>

					<description><![CDATA[<p>Em 2023, o INSS continua a fornecer benefícios essenciais, como aposentadoria, pensões e auxílios, garantindo a segurança financeira dos brasileiros. Conheça essas opções vitais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/beneficios-pagos-pelo-inss-em-2023/">Benefícios Pagos pelo INSS em 2023: Saiba Quais são</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) desempenha um papel fundamental na garantia da seguridade social no Brasil, oferecendo diversos benefícios que visam atender às necessidades dos segurados em diferentes circunstâncias. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos alguns dos principais benefícios concedidos pela autarquia em 2023, fornecendo informações essenciais para aqueles que dependem desses recursos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Pagos pelo INSS em 2023</span></h2>
<p>Destacam-se os seguintes benefícios pagos pelo<a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="noopener nofollow" target="_blank"> INSS</a> em 2023:</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria da Pessoa com Deficiência por Idade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS destina este benefício a homens que alcançam 60 anos de idade e mulheres que alcançam 55 anos de idade, desde que tenham deficiência. Além disso, é necessário comprovar o mínimo de 180 contribuições previdenciárias e passar por uma perícia médica para avaliar a elegibilidade.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria da Pessoa com Deficiência por Tempo de Contribuição</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A aposentadoria por tempo de contribuição é concedida a pessoas com deficiência que comprovem o período de contribuição exigido, levando em consideração o grau de deficiência. Essa modalidade de aposentadoria requer um mínimo de 180 meses (ou seja, 15 anos) de contribuição na condição de pessoa com deficiência.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria Especial por Tempo de Contribuição</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Esta aposentadoria é destinada a trabalhadores que desempenham suas atividades em ambientes que os expõem a agentes nocivos à saúde, como ruído, calor, produtos químicos, entre outros. Para se qualificar, é necessário comprovar o tempo de contribuição exigido e a exposição aos fatores de risco.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Incapacidade Permanente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Concedida a indivíduos que, devido a condições de saúde, tornam-se incapazes de trabalhar e não podem ser reabilitados em outra profissão. A obtenção desse benefício requer avaliação médica e documentação adequada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Tempo de Contribuição</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS concede a aposentadoria por tempo de contribuição a homens que comprovem 35 anos de contribuição e a mulheres que comprovem 30 anos de contribuição, sendo um dos benefícios mais conhecidos. Além disso, é possível utilizar o fator previdenciário para calcular o valor da aposentadoria.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Tempo de Contribuição do Professor</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Professores que trabalham na Educação Básica têm direito a essa modalidade de aposentadoria, desde que comprovem 30 anos de contribuição, se homens, ou 25 anos, se mulheres. Essa regra reconhece o desgaste da profissão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Auxílio-Acidente</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O auxílio-acidente é um benefício indenizatório concedido em caso de acidente que reduza permanentemente a capacidade para o trabalho. Ele visa compensar as sequelas decorrentes do acidente.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Benefício Assistencial ao Idoso e à Pessoa com Deficiência (BPC)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Esse benefício visa proporcionar condições mínimas de vida digna a idosos e pessoas com deficiência de baixa renda. A concessão dos benefícios se baseia nos critérios de renda familiar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pensão por Morte Rural</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Destinada aos dependentes de trabalhadores rurais, pescadores artesanais e indígenas que atuam em regime de economia familiar. A pensão por morte rural garante suporte financeiro aos familiares em caso de óbito do segurado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pensão por Morte Urbana</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Concedida aos dependentes do segurado que falece ou tem sua morte declarada judicialmente. Esse benefício ajuda a amparar financeiramente a família em momentos difíceis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Salário-Família</span></h3>
<p>O INSS paga o salário-família a empregados de baixa renda, incluindo domésticos, e a trabalhadores avulsos, dependendo do número de filhos menores de 14 anos ou inválidos sob sua responsabilidade.</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Salário-Maternidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Destinado às pessoas que precisam se afastar de suas atividades devido ao nascimento de filho, aborto não criminoso, adoção ou guarda judicial para fins de adoção.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="noopener nofollow" target="_blank">INSS </a>desempenha um papel crucial na vida dos brasileiros, fornecendo uma rede de segurança social por meio de diversos benefícios. Em 2023, esses benefícios continuam a ser uma fonte essencial de suporte financeiro para aposentados, pensionistas, trabalhadores e suas famílias. Para garantir que os beneficiários acessem os recursos do INSS quando necessário, é fundamental que você conheça e entenda essas opções para garantir sua segurança e bem-estar financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/beneficios-pagos-pelo-inss-em-2023/">Benefícios Pagos pelo INSS em 2023: Saiba Quais são</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>INSS: O que é e Qual a Importância?</title>
		<link>/inss/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:59:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Auxílio-doença]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[Contribuições Previdenciárias]]></category>
		<category><![CDATA[Educação Previdenciária]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[Previdência Social]]></category>
		<category><![CDATA[Salário-maternidade]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridade Social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=165</guid>

					<description><![CDATA[<p>O INSS, Instituto Nacional do Seguro Social, é vital na proteção social brasileira, fornecendo benefícios previdenciários e promovendo conscientização sobre direitos e deveres.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inss/">INSS: O que é e Qual a Importância?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Instituto Nacional do Seguro Social, ou INSS, é uma entidade pública federal com a nobre missão de administrar a Previdência Social no Brasil. A Previdência Social é um sistema de seguridade que proporciona proteção social aos trabalhadores e seus dependentes em situações adversas, tais como desemprego, invalidez, enfermidades, velhice, acidentes e maternidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A relevância do <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">INSS</a> na sociedade brasileira é indiscutível, uma vez que ele assegura a proteção social para trabalhadores e dependentes que se encontram em circunstâncias de vulnerabilidade. O INSS é o responsável por conceder benefícios previdenciários, entre eles a aposentadoria, auxílio-doença, salário-maternidade, auxílio-reclusão, pensão por morte e benefícios de prestação continuada (BPC/Loas).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Funções do INSS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O INSS desempenha funções cruciais, incluindo:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Receber e Gerenciar Contribuições Previdenciárias:</b><span style="font-weight: 400;"> O INSS recebe e administra as contribuições previdenciárias dos trabalhadores e empregadores, garantindo assim o financiamento do sistema previdenciário.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Efetuar Pagamentos de Benefícios Previdenciários: </b><span style="font-weight: 400;">O instituto é encarregado de efetuar o pagamento de benefícios previdenciários aos trabalhadores e seus dependentes, fornecendo amparo financeiro em momentos de necessidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Promover Educação Previdenciária e Esclarecimento de Direitos e Deveres:</b><span style="font-weight: 400;"> O INSS promove a educação previdenciária, buscando esclarecer os direitos e deveres dos segurados, contribuindo assim para a conscientização sobre a importância da previdência social.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Previdenciários</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> INSS</a> concede benefícios previdenciários, representando o coração da instituição, a trabalhadores e dependentes que enfrentam desafios particulares. Os principais benefícios previdenciários incluem:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Aposentadoria:</b><span style="font-weight: 400;"> Este benefício é destinado aos trabalhadores que contribuíram com a Previdência Social durante um período determinado e atingiram a idade mínima requerida.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Auxílio-doença: </b><span style="font-weight: 400;">É pago aos trabalhadores temporariamente incapazes de desempenhar suas funções devido a enfermidades ou acidentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salário-maternidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Oferece suporte financeiro às trabalhadoras que se afastam de seus empregos por motivo de maternidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Auxílio-reclusão: </b><span style="font-weight: 400;">Benefício destinado aos dependentes de trabalhadores que se encontram em regime de reclusão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pensão por morte:</b><span style="font-weight: 400;"> Concedido aos dependentes de trabalhadores falecidos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios de Prestação Continuada (BPC/Loas):</b><span style="font-weight: 400;"> Benefício assistencial destinado a idosos com 65 anos ou mais e pessoas com deficiência que comprovem não possuir meios para garantir sua subsistência.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Contribuir para a Previdência Social</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Os trabalhadores contribuem para a Previdência Social por meio de descontos em seus salários. A alíquota de contribuição varia de acordo com a faixa salarial do trabalhador.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os empregadores também contribuem para a Previdência Social, efetuando descontos nos salários dos trabalhadores. A alíquota varia de acordo com o porte da empresa.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar Benefícios Previdenciários</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode solicitar benefícios previdenciários através do Meu INSS, do aplicativo Meu INSS ou presencialmente em uma agência do INSS. É importante providenciar a documentação necessária, que varia de acordo com o tipo de benefício solicitado.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">INSS</a> desempenha um papel crucial na sociedade brasileira, proporcionando proteção social a trabalhadores e dependentes em momentos de necessidade. Garantir o acesso aos benefícios previdenciários é essencial para a segurança financeira e o bem-estar de milhões de brasileiros. Portanto, compreender o funcionamento e a importância do INSS é fundamental para todos os cidadãos que buscam uma vida mais segura e tranquila no futuro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/inss/">INSS: O que é e Qual a Importância?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
