<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mercados financeiro &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/mercados-financeiro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 15:01:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>mercados financeiro &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Susep lidera discussões cruciais na 65ª reunião do COREMEC sobre regulação financeira</title>
		<link>/coremec-susep-liderara-reuniao-regulacao-financeira/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 15:01:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[mercados financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Notícia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[previdência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4040</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sob liderança da Susep, o COREMEC discute medidas para aprimorar eficiência nos mercados financeiro e de seguros. A reunião destaca-se pela participação de entidades-chave, como Banco Central, CVM e PREVIC, visando garantir transparência e estabilidade financeira, protegendo investidores.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/coremec-susep-liderara-reuniao-regulacao-financeira/">Susep lidera discussões cruciais na 65ª reunião do COREMEC sobre regulação financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">A Superintendência de Seguros Privados (<a href="https://www.gov.br/susep/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank">Susep</a>) assume a liderança na 65ª reunião do Comitê de Regulação e Fiscalização dos Mercados Financeiro, de Capitais, de Seguros, de Previdência e Capitalização (COREMEC), realizada hoje no Rio de Janeiro. O Superintendente Alessandro Octaviani, representando a Susep, conduzirá os debates ao lado do Diretor Carlos Queiroz. Este comitê, atualmente presidido pela Susep, reúne membros de entidades chave, como Banco Central do Brasil, Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">COREMEC: Susep e Entidades-Chave Unem Forças para Aprimorar Regulação e Estabilidade nos Setores Financeiro e de Seguros</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rio de Janeiro, 01 de dezembro de 2023. A reunião, que inclui membros titulares da Susep e representantes de todas as entidades do COREMEC, visa discutir medidas essenciais para otimizar o funcionamento dos mercados financeiro, de capitais, de<a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> seguros</a>, de previdência e capitalização. Com a Susep à frente, a pauta abrange temas que promovem a eficiência e a transparência nesses setores cruciais para a economia nacional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da Susep, o COREMEC conta com a presença fundamental do Banco Central do Brasil, responsável pela estabilidade monetária; da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), guardiã da integridade do mercado de valores mobiliários; e da Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC), atuante na supervisão das entidades fechadas de previdência complementar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O COREMEC desempenha um papel vital na proposição de ações coordenadas de regulação e fiscalização. Suas principais competências incluem a elaboração de medidas que visam aprimorar o funcionamento desses mercados, garantindo a proteção dos investidores e a estabilidade financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A participação da Susep na presidência da 65ª reunião do COREMEC reforça o compromisso conjunto das entidades em fortalecer a regulação e fiscalização nos mercados financeiro, de capitais, de seguros, de previdência e capitalização. A busca por ações coordenadas reflete o empenho em promover um ambiente econômico sólido e seguro para todos os envolvidos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/coremec-susep-liderara-reuniao-regulacao-financeira/">Susep lidera discussões cruciais na 65ª reunião do COREMEC sobre regulação financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
