<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>EBITDA &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/ebitda/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 17:37:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>EBITDA &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>AES Brasil Registra Crescimento Expressivo em 2023 com Expansão Eólica e Inicia Fase de Desalavancagem</title>
		<link>/aes-brasil-registra-crescimento-expressivo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:37:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[AES Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[desalavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[energia eólica]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[mercado energético]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6212</guid>

					<description><![CDATA[<p>AES Brasil encerra 2023 com notável crescimento, registrando alta de 37% na margem líquida e 43% no EBITDA, impulsionada pela operacionalização de 827 MW em capacidade eólica.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aes-brasil-registra-crescimento-expressivo/">AES Brasil Registra Crescimento Expressivo em 2023 com Expansão Eólica e Inicia Fase de Desalavancagem</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um marco significativo para a AES Brasil, a empresa especializada em geração de energia 100% renovável concluiu um ano de forte crescimento e expansão, preparando-se para uma nova fase de operações e desalavancagem financeira.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#impressionantes-resultados-financeiros-da-aes-brasil">Impressionantes Resultados Financeiros da AES Brasil</a></li><li><a href="#distribuicao-de-dividendos-e-fortalecimento-do-mercado">Distribuição de Dividendos e Fortalecimento do Mercado</a></li><li><a href="#expansao-eolica-e-desalavancagem">Expansão Eólica e Desalavancagem</a></li><li><a href="#crescimento-no-segmento-de-varejo">Crescimento no Segmento de Varejo</a></li><li><a href="#compromisso-com-a-sustentabilidade-e-inovacao">Compromisso com a Sustentabilidade e Inovação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="impressionantes-resultados-financeiros-da-aes-brasil"><span style="font-weight: 400;">Impressionantes Resultados Financeiros da AES Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A conclusão do ano de 2023 trouxe números impressionantes para a companhia, com um aumento de 37% na margem líquida e 43% no <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a>, impulsionados principalmente pelo início das operações dos complexos eólicos Tucano e Cajuína, que adicionaram 827 MW à capacidade eólica operacional da empresa, totalmente contratada. A AES Brasil destacou-se com uma receita líquida de R$ 3,4 bilhões, crescimento de 21% em relação ao ano anterior, e um lucro líquido de R$ 333 milhões, um aumento de 4% em comparação a 2022.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="distribuicao-de-dividendos-e-fortalecimento-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Distribuição de Dividendos e Fortalecimento do Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Conselho de Administração recomendou a distribuição de R$ 45 milhões em dividendos, refletindo a sólida performance financeira da empresa e seu compromisso com a geração de valor aos acionistas. No último trimestre de 2023, a AES Brasil continuou a demonstrar sua força no mercado, com receita líquida de R$ 974 milhões e <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de R$ 511 milhões, ambos representando substanciais aumentos percentuais em relação ao mesmo período do ano anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="expansao-eolica-e-desalavancagem"><span style="font-weight: 400;">Expansão Eólica e Desalavancagem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses resultados foram significativamente impulsionados pela entrada em operação dos complexos eólicos e pelo crescimento de 108% na geração de energia eólica. A conclusão bem-sucedida dos projetos eólicos e o início da geração de EBITDA desses ativos marcaram o início de um ciclo de desalavancagem para a AES Brasil, que fechou o ano com o indicador de Dívida Líquida/<a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> em 5,3x.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="crescimento-no-segmento-de-varejo"><span style="font-weight: 400;">Crescimento no Segmento de Varejo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além dos avanços operacionais, 2023 foi um ano de conquistas significativas no segmento de varejo da AES Brasil, com a adição de 359 novos clientes e a venda de 78 MWm de energia, reforçando a posição da empresa como uma das maiores comercializadoras de energia do país.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-a-sustentabilidade-e-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com a Sustentabilidade e Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um portfólio diversificado e 5,2 GW de capacidade instalada totalmente renovável e contratada, a <a href="https://ri.aesbrasil.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">AES Brasil</a> está bem posicionada para continuar seu crescimento nos segmentos eólico e solar, com planos de adicionar até 4 GW de capacidade instalada ao seu portfólio, acelerando o futuro da energia no Brasil. A empresa oferece soluções personalizadas que apoiam seus clientes na adoção de práticas mais sustentáveis, consolidando-se como um parceiro estratégico no cenário energético nacional.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aes-brasil-registra-crescimento-expressivo/">AES Brasil Registra Crescimento Expressivo em 2023 com Expansão Eólica e Inicia Fase de Desalavancagem</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</title>
		<link>/ultrapar-principais-insights/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:53:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas competitivas]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[GLP]]></category>
		<category><![CDATA[Liquigás]]></category>
		<category><![CDATA[margens]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de GLP]]></category>
		<category><![CDATA[Ultragaz]]></category>
		<category><![CDATA[Ultrapar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5036</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ultragaz Impulsiona Ganhos: BTG Pactual Affiliate Research Revela Destaques da Visita às Bases de Distribuição. A Subsidiária, Após Triplicar EBITDA em 4 Anos, Desempenha Papel Vital na Valorização da UGP, Projetando Representatividade de 32% no EBITDA do Grupo em 2023. Dinâmicas Competitivas Pós-Liquigás e Abordagem ao Consumidor Sustentam Margens Mais Altas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ultrapar-principais-insights/">Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Ultrapar, segundo as conclusões divulgadas hoje pelo <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, destaca-se após a visita a duas bases de distribuição e a um revendedor da Ultragaz, distribuidora de GLP da UGP. Com um notável aumento de três vezes no EBITDA ao longo de quatro anos, a subsidiária conquistou uma posição crucial como impulsionadora de valor para a UGP, estando previsto representar 32% do EBITDA do grupo em 2023, em comparação com 10% em 2013. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise global indica que as novas dinâmicas competitivas no mercado de GLP após a venda da Liquigás, associadas à abordagem centrada no consumidor da Ultragaz, deverão manter margens mais elevadas por um período prolongado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#granel-um-negocio-maduro-mas-nao-saturado">Granel: Um Negócio Maduro, Mas Não Saturado</a></li><li><a href="#engarrafado-expectativa-de-forte-alavanca-operacional-futura">Engarrafado: Expectativa de Forte Alavanca Operacional Futura</a></li><li><a href="#ultrapar-ja-se-recuperou-mas-a-avaliacao-parece-exigente-permanecemos-neutros">Ultrapar já se Recuperou, mas a Avaliação Parece Exigente; Permanecemos Neutros</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="granel-um-negocio-maduro-mas-nao-saturado"><span style="font-weight: 400;">Granel: Um Negócio Maduro, Mas Não Saturado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O segmento comercial responde por 50% dos volumes a granel, enquanto os condomínios residenciais representam 40%. Apesar dos esforços da Ultragaz para aumentar sua presença em outros segmentos (industrial/agroindustrial), a expectativa é que a empresa continue focada na expansão dos dois primeiros, onde a competitividade do GLP ainda é maior. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma menor presença de gás encanado no interior do Brasil, enxerga-se uma oportunidade para os recentes <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em soluções/serviços adicionarem maior valor e diferenciarem a Ultragaz de seus pares, potencialmente aumentando sua participação de mercado. A Ultragaz está envolvida em 60% dos lançamentos imobiliários no país, o que destaca o potencial dessa oportunidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="engarrafado-expectativa-de-forte-alavanca-operacional-futura"><span style="font-weight: 400;">Engarrafado: Expectativa de Forte Alavanca Operacional Futura</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo de compartilhamento recentemente concluído entre Ultragaz e Supergasbrás é considerado uma vitória e está prestes a entrar em vigor. Além dos ganhos potenciais de mercado ao acessar bases em regiões onde a Ultragaz tem uma menor participação de mercado, espera-se que o acordo aumente significativamente a eficiência e reduza os custos operacionais (~R$50 milhões/ano), visto que a ociosidade observada em algumas bases (como a visitada) permanece alta (30%-40%).</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="ultrapar-ja-se-recuperou-mas-a-avaliacao-parece-exigente-permanecemos-neutros"><span style="font-weight: 400;">Ultrapar já se Recuperou, mas a Avaliação Parece Exigente; Permanecemos Neutros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Admite-se que não foram antecipadas as mudanças na dinâmica competitiva do setor de GLP que ajudaram a UGP a superar as expectativas de lucros do mercado nos últimos trimestres. Subestimou-se também a velocidade com que a Ipiranga poderia aumentar a produtividade de seus pontos de venda, reduzindo a lacuna de rentabilidade em relação aos concorrentes. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses dois fatores alavancaram significativamente a Ultrapar e explicam o rerating das ações (+110% YTD). No entanto, negociando a 16x P/E em 2024, as ações parecem justamente precificadas. A visibilidade sobre novos empreendimentos de crescimento poderia sustentar uma visão mais otimista sobre a UGP, mas acredita-se que isso seja limitado por enquanto. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No final das contas, teme-se que o retorno da <a href="https://www.ultra.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Ultrapar</a> ao modo de crescimento torne menos óbvia a primazia que a holding atualmente tem em comparação com a maioria dos concorrentes óbvios. Portanto, permanece-se neutro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ultrapar-principais-insights/">Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educação: BTG Relata Crescimento Sólido do Setor no 3T23</title>
		<link>/educacao-btg-relata-crescimento-solido/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:51:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[desalavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas de preços]]></category>
		<category><![CDATA[EaD]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ensino a distância]]></category>
		<category><![CDATA[ensino presencial]]></category>
		<category><![CDATA[Geração de Caixa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[métricas de endividamento]]></category>
		<category><![CDATA[otimismo]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[preferências]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[resultados operacionais]]></category>
		<category><![CDATA[setor educacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3772</guid>

					<description><![CDATA[<p>Setor Educacional Brasileiro Sinaliza Crescimento e Desalavancagem, Revela Relatório do BTG Pactual: Destaques em EAD, Resultados Operacionais e Perspectivas Promissoras.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educacao-btg-relata-crescimento-solido/">Educação: BTG Relata Crescimento Sólido do Setor no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em seu relatório &#8220;Affiliate Research&#8221; divulgado em 27 de novembro de 2023, o Banco <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> apresentou uma análise abrangente do desempenho das principais empresas de ensino superior listadas. Os dados revelam um crescimento expressivo no EBITDA, uma redução da alavancagem e tendências otimistas em meio a algumas dinâmicas de preços mistas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#educacao-btg-destaca-o-crescimento-do-ebitda-e-desalavancagem-setorial">Educação: BTG Destaca o Crescimento do EBITDA e Desalavancagem Setorial</a></li><li><a href="#dinamicas-de-precos-divergentes">Dinâmicas de Preços Divergentes</a></li><li><a href="#melhora-nas-metricas-de-endividamento">Melhora nas Métricas de Endividamento</a></li><li><a href="#perspectivas-positivas-e-preferencias-mantida-no-setor-de-educacao">Perspectivas Positivas e Preferências Mantida no Setor de Educação</a></li><li><a href="#desempenho-e-perspectivas-das-empresas">Desempenho e Perspectivas das Empresas</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="educacao-btg-destaca-o-crescimento-do-ebitda-e-desalavancagem-setorial"><span style="font-weight: 400;">Educação: BTG Destaca o Crescimento do EBITDA e Desalavancagem Setorial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório destaca um crescimento significativo no <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a>, atingindo uma expansão de 27% ano a ano para a indústria consolidada no terceiro trimestre de 2023. Este desempenho robusto permitiu que todas as empresas reduzissem sua alavancagem, contribuindo para margens operacionais aprimoradas e maior geração de fluxo de caixa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dinamicas-de-precos-divergentes"><span style="font-weight: 400;">Dinâmicas de Preços Divergentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora o crescimento da receita tenha melhorado para a maioria das empresas, as dinâmicas de preços mostraram uma variedade de resultados. No ensino a distância (EaD), observou-se que os preços superaram a inflação para VTRU, YDUQS e ANIM, mas ficaram abaixo da inflação para outras empresas. Na modalidade presencial, a YDUQS foi a única cujo valor médio do ingresso superou a inflação.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhora-nas-metricas-de-endividamento"><span style="font-weight: 400;">Melhora nas Métricas de Endividamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados operacionais sólidos e a alavancagem reduzida impulsionaram as margens operacionais e a geração de caixa. Embora as despesas financeiras elevadas tenham impactado negativamente os resultados finais, a melhoria na geração de caixa e no <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> impulsionou outro ciclo de desalavancagem no setor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-positivas-e-preferencias-mantida-no-setor-de-educacao"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Positivas e Preferências Mantida no Setor de Educação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os analistas do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> expressaram otimismo em relação às recentes melhorias nos resultados operacionais e preços positivos em algumas das empresas mais líquidas. No entanto, permanecem dúvidas sobre se esses desenvolvimentos positivos são estruturais. As ações no setor de <a href="https://acionando.com/?s=educa%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação</a> devem continuar correlacionadas com notícias sobre programas governamentais e incentivos, como MM3 e FIES. Portanto, o BTG Pactual mantém suas preferências setoriais e ainda favorece AFYA, VTRU e ANIM.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-e-perspectivas-das-empresas"><span style="font-weight: 400;">Desempenho e Perspectivas das Empresas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o setor <a href="https://acionando.com/?s=educa%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">educacional</a> brasileiro continua a demonstrar resiliência e adaptação às mudanças, com <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">sinais encorajadores de crescimento e estabilidade financeira</a>, conforme evidenciado pelos números do terceiro trimestre de 2023.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educacao-btg-relata-crescimento-solido/">Educação: BTG Relata Crescimento Sólido do Setor no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vitru Educação Registra Crescimento de 29,4% no EBITDA Ajustado no 3T</title>
		<link>/vitru-educacao-registra-crescimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 19:06:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[educação digital]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[setor educacional]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<category><![CDATA[Vitru Educação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2809</guid>

					<description><![CDATA[<p>No terceiro trimestre de 2023, a Vitru Educação, principal player do mercado de educação digital no Brasil, revelou um expressivo aumento de 29,4% no EBITDA Ajustado em comparação com o mesmo período do ano anterior. Os resultados financeiros divulgados nesta terça-feira (14) indicam uma elevação de 2,3 pontos percentuais na Margem EBITDA Ajustada, atingindo 38,1%. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vitru-educacao-registra-crescimento/">Vitru Educação Registra Crescimento de 29,4% no EBITDA Ajustado no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, a Vitru Educação, principal player do mercado de educação digital no Brasil, revelou um expressivo aumento de 29,4% no EBITDA Ajustado em comparação com o mesmo período do ano anterior. Os resultados financeiros divulgados nesta terça-feira (14) indicam uma elevação de 2,3 pontos percentuais na Margem <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> Ajustada, atingindo 38,1%.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#vitru-educacao-alcanca-crescimento-expressivo-em-alunos-e-receita">Vitru Educação Alcança Crescimento Expressivo em Alunos e Receita </a></li><li><a href="#expansao-e-inovacao-em-meio-ao-crescimento-no-setor-de-educacao-digital">Expansão e Inovação em Meio ao Crescimento no Setor de Educação Digital</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="vitru-educacao-alcanca-crescimento-expressivo-em-alunos-e-receita"><span style="font-weight: 400;">Vitru Educação Alcança Crescimento Expressivo em Alunos e Receita </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa, controladora das marcas UNIASSELVI e UniCesumar, comemora seu terceiro aniversário como empresa listada, mantendo um consistente crescimento de negócios. A base de alunos ultrapassa os 860 mil, sendo notável que 97,3% deles estão matriculados em cursos EAD. A frente de graduação a distância, representativa da companhia, registrou um aumento significativo de 16,1% no número de alunos matriculados em comparação ao mesmo período do ano anterior.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O segmento de Graduação EAD destaca-se pelo crescimento do ticket médio, evidenciando uma disciplina notável em precificação e diferenciação de produtos. Com um aumento de 13,1% no 3T23 em relação ao<a href="https://acionando.com/?s=3T" rel="nofollow noopener" target="_blank"> 3T</a>22, esse crescimento corrobora a estratégia da Vitru.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A receita líquida do segmento de Graduação Digital expandiu 20,1%, contribuindo para um aumento geral de 21,8% na Receita Líquida Consolidada.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Fluxo de Caixa Operacional Ajustado apresentou um notável aumento de 76,3%, atingindo R$ 259,9 milhões no 3T23 em comparação com o 3T22. A taxa de conversão também teve um crescimento significativo, alcançando 169,2%, em comparação com os 109,8% registrados no 3T22.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CO-CEOs da Vitru, William Matos e Pedro Graça, expressaram confiança nas perspectivas futuras da empresa. Eles destacaram que, com os avanços das novas tecnologias, incluindo a Inteligência Artificial (IA), e com o aluno no centro do processo de aprendizagem, a Vitru está bem posicionada para continuar seu crescimento sustentado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="expansao-e-inovacao-em-meio-ao-crescimento-no-setor-de-educacao-digital"><span style="font-weight: 400;">Expansão e Inovação em Meio ao Crescimento no Setor de Educação Digital</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em meio a um cenário de crescimento robusto, a <a href="https://investors.vitru.com.br/pt-br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Vitru Educação</a> reafirma seu compromisso de democratizar o acesso à educação de qualidade no Brasil. Ao capacitar indivíduos e influenciar as gerações futuras, a empresa projeta um futuro promissor no dinâmico mercado de educação digital.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vitru-educacao-registra-crescimento/">Vitru Educação Registra Crescimento de 29,4% no EBITDA Ajustado no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Americanas Revela Plano Ambicioso para 2025</title>
		<link>/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 12:48:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Americanas]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia de negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Fidelização de Clientes]]></category>
		<category><![CDATA[Marketplace]]></category>
		<category><![CDATA[Plano 2025]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperação Judicial]]></category>
		<category><![CDATA[Resiliência Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2746</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Americanas S.A. apresenta estratégia para gerar mais de R＄ 2,2 bilhões em EBITDA até 2025, focando em resiliência e transformação digital. Americanas: Resiliência e Foco na Transformação A varejista anunciou seu plano estratégico visando a geração de mais de R＄ 2,2 bilhões em EBITDA até 2025, marcando um redirecionamento após a descoberta de fraudes [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/">Americanas Revela Plano Ambicioso para 2025</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Americanas S.A. apresenta estratégia para gerar mais de R＄ 2,2 bilhões em EBITDA até 2025, focando em resiliência e transformação digital.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#americanas-resiliencia-e-foco-na-transformacao">Americanas: Resiliência e Foco na Transformação</a></li>
<li><a href="#caminho-de-renovacao-e-crescimento">Caminho de Renovação e Crescimento</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="americanas-resiliencia-e-foco-na-transformacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Americanas: Resiliência e Foco na Transformação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A varejista anunciou seu plano estratégico visando a geração de mais de R＄ 2,2 bilhões em <a href="https://acionando.com/?s=ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> até 2025, marcando um redirecionamento após a descoberta de fraudes financeiras praticadas pela antiga diretoria. Após ajustes nos balanços e auditorias, a empresa revelou prejuízo de R＄ 12,9 bilhões em 2022, com patrimônio líquido negativo de R＄ 26,7 bilhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O plano, já em andamento, destaca o fortalecimento do canal físico, apoiado por operações digitais eficientes, serviços financeiros personalizados da Ame e diversificação no retail media. A Americanas busca renovar lojas físicas, otimizar custos e aprimorar processos para proporcionar uma experiência excepcional aos consumidores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A transformação inclui uma maior ênfase no marketplace e Online to Offline (O2O) na plataforma digital, ampliando a oferta e conveniência. A Ame desempenhará um papel crucial, impulsionando o programa de fidelidade, cashback e meios de pagamento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Leonardo Coelho, CEO da <a href="https://ri.americanas.io/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Americanas</a>, destaca: <strong><em>&#8220;Não será fácil, não será simples, mas será feito&#8221;</em></strong>. A empresa também busca <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> para o Plano de Recuperação Judicial, com avanços nas negociações e expectativa de realização da Assembleia Geral de Credores ainda em 2023.</span></p>



<h2 id="caminho-de-renovacao-e-crescimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Caminho de Renovação e Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Americanas avança com determinação em seu novo plano, buscando superar desafios e renovar seu papel de destaque no varejo brasileiro. A expectativa é de uma Assembleia Geral de Credores ainda este ano, marcando um passo importante rumo à recuperação.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/">Americanas Revela Plano Ambicioso para 2025</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melhoramentos Registra Crescimento Expressivo de 34% no EBITDA no 3T</title>
		<link>/melhoramentos-registra-crescimento-expressivo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 12:35:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[base florestal renovável]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[desempenho robusto]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[eficiência operacional]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[imobiliário]]></category>
		<category><![CDATA[Melhoramentos]]></category>
		<category><![CDATA[mercado editorial]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[setores-chave]]></category>
		<category><![CDATA[Terceiro Trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2741</guid>

					<description><![CDATA[<p>Melhoramentos alcança crescimento notável de 34% no EBITDA no terceiro trimestre de 2023, destacando eficiência operacional e desempenho robusto em setores-chave.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/melhoramentos-registra-crescimento-expressivo/">Melhoramentos Registra Crescimento Expressivo de 34% no EBITDA no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, a Melhoramentos, empresa de capital aberto, apresentou um notável aumento de 34% no EBITDA em relação ao trimestre anterior, totalizando R$ 19,5 milhões. Esse desempenho ressalta a eficiência na implementação da estratégia corporativa, refletindo crescimento consecutivo do EBITDA e melhorias operacionais.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#melhoramentos-eficiencia-na-estrategia-corporativa">Melhoramentos: Eficiência na Estratégia Corporativa</a></li><li><a href="#desempenho-financeiro">Desempenho Financeiro</a></li><li><a href="#setores-especificos">Setores Específicos</a></li><li><a href="#visao-para-o-futuro">Visão para o Futuro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhoramentos-eficiencia-na-estrategia-corporativa"><span style="font-weight: 400;">Melhoramentos: Eficiência na Estratégia Corporativa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O trimestre em questão marcou o terceiro consecutivo de crescimento do<a href="https://acionando.com/?s=ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank"> EBITDA</a> para a Melhoramentos, empresa atuante nos setores editorial, florestal renovável e imobiliário. Esse período registrou aumento superior a 480% no EBITDA acumulado do ano, atingindo R$ 39,6 milhões.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O lucro bruto, que alcançou 39% em relação à receita, demonstra a sólida posição da empresa no mercado. No entanto, a receita líquida, situada em R$ 40,5 milhões, reflete uma redução de 17% em comparação ao segundo trimestre, influenciada por fatores externos, como a queda nos preços da celulose e nas vendas institucionais da editora.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="setores-especificos"><span style="font-weight: 400;">Setores Específicos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na unidade florestal, ações voltadas para eficiência operacional impulsionaram um crescimento de 61% no lucro bruto, apesar da receita estar alinhada com o ano anterior. A unidade patrimonial teve um desempenho superior devido à venda de lotes no empreendimento Swiss Park, lançado em agosto de 2022. Já a editora enfrentou impactos nas vendas institucionais, conforme previsto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="visao-para-o-futuro"><span style="font-weight: 400;">Visão para o Futuro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A diretora de Estratégia e Novos Negócios, Carolina Alcoforado, enfatiza que, mesmo diante de desafios externos, a Melhoramentos projeta manter seu ritmo de evolução nos resultados até o final do ano. A empresa permanece focada em investir em <a href="https://www.melhoramentos.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">eficiência operacional</a> para garantir rentabilidade, mesmo em cenários inflacionários.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O CEO da Melhoramentos, Rafael Gibini, conclui destacando que, apesar dos desafios em 2023, a empresa está confiante em encerrar o ano conforme planejado, mantendo a consistência e resiliência nos resultados, fortalecendo sua posição no mercado com resultados sustentáveis.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/melhoramentos-registra-crescimento-expressivo/">Melhoramentos Registra Crescimento Expressivo de 34% no EBITDA no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Localiza&#038;Co: Receitas de R$7.3 Bilhões e Surpresa Positiva no 3T</title>
		<link>/localizaco-receitas-de-r7-3-bilhoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:40:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Aluguel de Carros]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[Frota]]></category>
		<category><![CDATA[fusão Unidas]]></category>
		<category><![CDATA[Localiza&Co]]></category>
		<category><![CDATA[Lucro Líquido]]></category>
		<category><![CDATA[perspectivas futuras]]></category>
		<category><![CDATA[receita líquida]]></category>
		<category><![CDATA[resultados trimestrais]]></category>
		<category><![CDATA[Seminovos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2689</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Localiza&#38;Co apresenta resultados do terceiro trimestre em linha, com destaque para receitas de R$7.3 bilhões e surpresa positiva nos ganhos. Resultados em Linha, Destaque para Receitas A Localiza&#38;Co divulgou resultados operacionais em linha com as expectativas para o terceiro trimestre, destacando-se por uma receita líquida de R$7.3 bilhões e uma surpresa positiva nos ganhos. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/localizaco-receitas-de-r7-3-bilhoes/">Localiza&#038;Co: Receitas de R$7.3 Bilhões e Surpresa Positiva no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Localiza&amp;Co apresenta resultados do terceiro trimestre em linha, com destaque para receitas de R$7.3 bilhões e surpresa positiva nos ganhos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#resultados-em-linha-destaque-para-receitas">Resultados em Linha, Destaque para Receitas</a></li><li><a href="#custos-de-integracao-impactam-novamente">Custos de Integração Impactam Novamente</a></li><li><a href="#margens-positivas-em-rac-e-frota-resistente">Margens Positivas em RAC e Frota Resistente</a></li><li><a href="#seminovos-alcancam-margens-normalizadas">Seminovos Alcançam Margens Normalizadas</a></li><li><a href="#localiza-co-perspectivas-positivas-para-o-futuro"> Localiza&amp;Co: Perspectivas Positivas para o Futuro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="resultados-em-linha-destaque-para-receitas"><span style="font-weight: 400;">Resultados em Linha, Destaque para Receitas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Localiza&amp;Co divulgou resultados operacionais em linha com as expectativas para o terceiro trimestre, destacando-se por uma receita líquida de R$7.3 bilhões e uma surpresa positiva nos ganhos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="custos-de-integracao-impactam-novamente"><span style="font-weight: 400;">Custos de Integração Impactam Novamente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O desempenho do terceiro trimestre foi novamente afetado pelos custos de integração da Unidas. A receita líquida atingiu R$7.3 bilhões, representando um aumento de 19% em relação ao ano anterior. O EBITDA foi de R$2.7 bilhões, registrando um crescimento de 17% ano a ano. O lucro líquido atingiu R$665 milhões, superando em 6% as projeções, mesmo com os efeitos da fusão, como a amortização do aumento do valor da frota.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="margens-positivas-em-rac-e-frota-resistente"><span style="font-weight: 400;">Margens Positivas em RAC e Frota Resistente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No segmento de Aluguel de Carros (RAC), o volume diminuiu 7%, mas a tarifa média aumentou 10%, resultando em R$2.1 bilhões de receita e uma margem <a href="https://acionando.com/noticias/" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de 65%. A Frota registrou um aumento de 26% no volume, com uma receita de R$1.7 bilhões e uma sólida margem EBITDA de 74%.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="seminovos-alcancam-margens-normalizadas"><span style="font-weight: 400;">Seminovos Alcançam Margens Normalizadas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A receita do segmento de Seminovos foi de R$3.5 bilhões, com a venda de 57 mil veículos. A margem EBITDA ajustada foi de 2.4%, refletindo a normalização da margem de Seminovos e custos relacionados a novas iniciativas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="localiza-co-perspectivas-positivas-para-o-futuro"><span style="font-weight: 400;">&nbsp;Localiza&amp;Co: Perspectivas Positivas para o Futuro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Localiza&amp;Co, apesar dos desafios esperados no quarto trimestre, permanece otimista. A empresa está focada em ganhos de produtividade, redução de custos e no crescimento do segmento de Seminovos. Com a fusão Unidas, novas oportunidades de negócios e a normalização da indústria automotiva, a empresa projeta uma melhoria nos resultados no próximo ano. Negociando a um P/E24 de 15x, a Localiza&amp;Co apresenta um interessante perfil de risco-recompensa e potencial para uma reavaliação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Observação:</strong> Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/relatorio/64cd4a70225c2f1651ccf93c/Localiza-RENT3-Impactos-da-Reforma-tributaria" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/localizaco-receitas-de-r7-3-bilhoes/">Localiza&#038;Co: Receitas de R$7.3 Bilhões e Surpresa Positiva no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Track &#038; Field: Receita 19% Maior no3T Surpreende Mercado</title>
		<link>/track-field-receita-19-maior-no3t/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:31:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[margens]]></category>
		<category><![CDATA[Receita]]></category>
		<category><![CDATA[Recomendação de Compra]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Terceiro Trimestre]]></category>
		<category><![CDATA[Track & Field]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2684</guid>

					<description><![CDATA[<p>Track &#038; Field supera expectativas com crescimento sólido de receitas e expansão de margens no terceiro trimestre, reforçando posição como líder no setor esportivo brasileiro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/track-field-receita-19-maior-no3t/">Track &#038; Field: Receita 19% Maior no3T Surpreende Mercado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Track &amp; Field registrou mais um trimestre resiliente, com receita em alta de 19% ano a ano, impulsionada pelo crescimento de 15% nas vendas nas mesmas lojas.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#track-field-desempenho-robusto">Track &amp; Field: Desempenho robusto</a></li>
<li><a href="#receita-em-ascensao">Receita em ascensão</a></li>
<li><a href="#desempenho-por-canal">Desempenho por canal</a></li>
<li><a href="#crescimento-de-margem">Crescimento de margem</a></li>
<li><a href="#perspectivas-futuras">Perspectivas futuras</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="track-field-desempenho-robusto" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Track &amp; Field</span>: <span style="font-weight: 400;">Desempenho robusto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre, a Track&amp;Field apresentou resultados sólidos, destacando-se pela expansão significativa na margem de lucro e na geração aprimorada de fluxo de caixa após os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></p>



<h2 id="receita-em-ascensao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Receita em ascensão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As vendas totais atingiram R$294 milhões, representando um aumento de 20% em relação ao ano anterior, impulsionadas pelo crescimento expressivo de 15% nas vendas nas mesmas lojas. O desempenho foi impulsionado por eventos como o Dia dos Pais em agosto, uma bem-sucedida liquidação de inverno e um lançamento forte da coleção de verão 24.</span></p>



<h2 id="desempenho-por-canal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desempenho por canal</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A receita foi distribuída entre franquias (R$188 milhões, +22% ano a ano), lojas próprias (R$102 milhões, +21% ano a ano) e comércio eletrônico (R$5 milhões, -16% ano a ano). O total da receita alcançou R$164 milhões, um aumento de 19% ano a ano.</span></p>



<h2 id="crescimento-de-margem" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Crescimento de margem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> O lucro bruto foi de R$94 milhões, com margem bruta de 57,4%, um aumento de 10 pontos-base ano a ano. O EBITDA (IFRS16) aumentou 21% ano a ano, atingindo R$41 milhões, com margem de 25%, um aumento de 30 pontos-base ano a ano.</span></p>



<h2 id="perspectivas-futuras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> A Track &amp; Field continua a se destacar no setor varejista, mantendo o ímpeto operacional. Apesar da baixa liquidez das ações, o desconto atrativo (16x P/E 24) e a perspectiva de crescimento justificam a classificação de COMPRA.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Track &amp; Field reforça sua posição como líder do setor, mantendo um modelo de negócios robusto, alinhamento estratégico com franqueados e presença nacional flexível. A empresa, com eventos esportivos anuais, projeta uma taxa de crescimento anual de 15% até 2027.</span></p>



<p><b>Observação:</b><span style="font-weight: 400;"> Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/ultimos-relatorios/relatorio/64db9422225c2f1651ccfa20/Track-Field-TFCO4-Solida-expansao-de-numeros" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/track-field-receita-19-maior-no3t/">Track &#038; Field: Receita 19% Maior no3T Surpreende Mercado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Enjoei Relata Resultados do 3T: Desafios e Tendências Positivas</title>
		<link>/enjoei-relata-resultados-do-3t/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:19:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[competitividade]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[eficiência operacional]]></category>
		<category><![CDATA[Elo7]]></category>
		<category><![CDATA[Enjoei]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[GMV]]></category>
		<category><![CDATA[margem bruta]]></category>
		<category><![CDATA[notícia]]></category>
		<category><![CDATA[Q3]]></category>
		<category><![CDATA[resiliência]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2680</guid>

					<description><![CDATA[<p>Enjoei enfrenta trimestre desafiador, queda orgânica no GMV, consolidação do Elo7, melhora nas margens, mas perspectivas de curto prazo permanecem desafiadoras.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/enjoei-relata-resultados-do-3t/">Enjoei Relata Resultados do 3T: Desafios e Tendências Positivas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Enjoei enfrenta um trimestre desafiador com queda no GMV orgânico, mas mostra sinais positivos com taxas de conversão aprimoradas e aquisições estratégicas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trimestre-desafiador-para-operacao-independente">Trimestre Desafiador para Operação Independente</a></li><li><a href="#melhor-margem-bruta-e-ebitda">Melhor Margem Bruta e EBITDA</a></li><li><a href="#enjoei-desafios-no-curto-prazo">Enjoei: Desafios no Curto Prazo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trimestre-desafiador-para-operacao-independente"><span style="font-weight: 400;">Trimestre Desafiador para Operação Independente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Enjoei enfrentou um Q3 desafiador, marcado por uma queda de 11% no GMV orgânico (excluindo Elo7) em relação ao ano anterior. No entanto, isso foi compensado por melhores taxas de conversão, demonstrando resiliência diante das dinâmicas de mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhor-margem-bruta-e-ebitda"><span style="font-weight: 400;">Melhor Margem Bruta e EBITDA</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do trimestre difícil, Enjoei alcançou resultados positivos, com lucro bruto consolidado crescendo 106% em relação ao ano anterior. A margem bruta aumentou significativamente para 49,6%, impulsionada por taxas de conversão aprimoradas e custos logísticos favoráveis. O <a href="https://acionando.com/noticias/" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a>, excluindo os efeitos não recorrentes do Elo7, atendeu às expectativas, refletindo esforços para otimizar custos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="enjoei-desafios-no-curto-prazo"><span style="font-weight: 400;">Enjoei: Desafios no Curto Prazo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cenário de curto prazo continua desafiador devido ao crescimento suave do GMV, impactando o EBITDA e o fluxo de caixa livre. Embora a empresa enfrente dificuldades no curto prazo, os esforços estratégicos para aprimorar as taxas de conversão e otimizar custos oferecem uma base para melhorias potenciais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados do Q3 mostram um cenário misto de desafios e tendências positivas. A empresa navega em um ambiente competitivo com foco em aprimorar a eficiência operacional e impulsionar o crescimento. Apesar dos desafios de curto prazo, a posição estratégica da Enjoei e as recentes aquisições criam oportunidades para o futuro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Observação:</strong> Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/relatorio/645bdbe88cdd3477674325b3/Enjoei-ENJU3-Foco-na-lucratividade" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/enjoei-relata-resultados-do-3t/">Enjoei Relata Resultados do 3T: Desafios e Tendências Positivas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hidrovias do Brasil: Resultados Sólidos no 3T, Desafios de Navegação à Vista</title>
		<link>/hidrovias-do-brasil-resultados-solidos-no-3t/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:07:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Corredor Norte]]></category>
		<category><![CDATA[Corredor Sul]]></category>
		<category><![CDATA[desafios de navegação]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[Hidrovias do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de logística]]></category>
		<category><![CDATA[perspectivas futuras]]></category>
		<category><![CDATA[resultados trimestrais]]></category>
		<category><![CDATA[transporte fluvial]]></category>
		<category><![CDATA[volumes transportados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2675</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Hidrovias do Brasil (HBSA) divulga resultados sólidos no 3T, superando expectativas de EBITDA, mas alerta para desafios de navegação. Hidrovias do Brasil: receita líquida de R$540 milhões A Hidrovias do Brasil (HBSA) apresentou resultados robustos no terceiro trimestre, destacando-se uma receita líquida de R$540 milhões, um aumento de 8% em relação ao ano anterior. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/hidrovias-do-brasil-resultados-solidos-no-3t/">Hidrovias do Brasil: Resultados Sólidos no 3T, Desafios de Navegação à Vista</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Hidrovias do Brasil (HBSA) divulga resultados sólidos no 3T, superando expectativas de EBITDA, mas alerta para desafios de navegação.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#hidrovias-do-brasil-receita-liquida-de-r-540-milhoes">Hidrovias do Brasil: receita líquida de R$540 milhões</a></li><li><a href="#condicoes-de-navegacao-e-perspectivas-futuras">Condições de Navegação e Perspectivas Futuras</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="hidrovias-do-brasil-receita-liquida-de-r-540-milhoes"><span style="font-weight: 400;">Hidrovias do Brasil: receita líquida de R$540 milhões</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Hidrovias do Brasil (HBSA) apresentou resultados robustos no terceiro trimestre, destacando-se uma receita líquida de R$540 milhões, um aumento de 8% em relação ao ano anterior. O <a href="https://acionando.com/?s=Ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> ajustado surpreendeu, atingindo R$262 milhões, 6% acima das projeções. O lucro líquido atingiu R$71 milhões, superando as expectativas em 48%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O crescimento foi impulsionado pelo aumento sólido nos volumes, com um crescimento de 12% para 5.3 milhões de toneladas. Os corredores Norte e Sul apresentaram desempenhos favoráveis, embora condições de navegação desafiadoras no Sul tenham exigido adaptações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="condicoes-de-navegacao-e-perspectivas-futuras"><span style="font-weight: 400;">Condições de Navegação e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A HBSA forneceu uma atualização sobre as condições de navegação, destacando desafios no Corredor Norte devido à redução nas chuvas, impactando os volumes transportados no quarto trimestre. A empresa antecipou manutenções para otimizar a utilização dos ativos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para o Corredor Sul, condições mais difíceis foram observadas, exigindo adaptações específicas. No entanto, a flexibilidade dos ativos da HBSA pode resultar em ganho de participação de mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa divulgou uma orientação de EBITDA ajustado de R$740-770 milhões para 2023, implicando um Q4 mais fraco do que o esperado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora os desafios de navegação devam impactar os resultados do último trimestre de 2023, a Hidrovias do Brasil mantém uma perspectiva de longo prazo robusta. A empresa continua investindo na expansão da capacidade do corredor e no processo de desalavancagem.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Observação:</strong> Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/relatorio/641b05baf3f154548681d7df/Hidrovias-do-Brasil-HBSA3-4T22-misto-Receita-liquida-mais-forte-mas-margens-mais-fracas" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/hidrovias-do-brasil-resultados-solidos-no-3t/">Hidrovias do Brasil: Resultados Sólidos no 3T, Desafios de Navegação à Vista</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
