<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Banriclube &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/banriclube/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:20:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Banriclube &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</title>
		<link>/banrisul-visa-infinite-milhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:41:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Banriclube]]></category>
		<category><![CDATA[Banrisul]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1521</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as vantagens do Cartão Banrisul Visa Infinite e como ele pode melhorar sua qualidade de vida financeira. Leia o artigo agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-visa-infinite-milhas/">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é a escolha perfeita para pessoas que apreciam as melhores coisas da vida, incluindo viagens incríveis, benefícios exclusivos e o conforto que só um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium pode oferecer. </span><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os detalhes deste sofisticado cartão e todos os benefícios que ele pode proporcionar.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Banrisul Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> projetado para atender às necessidades de clientes que buscam uma experiência única. Seja você um correntista ou não do Banrisul, este cartão oferece uma ampla gama de vantagens que tornarão sua vida financeira mais fácil e suas viagens mais memoráveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Vantagens </span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Viagem com Tranquilidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Banrisul Visa Infinite, suas viagens se tornam mais relaxantes e seguras. Antes de embarcar, é importante fazer o registro da sua viagem para uso do cartão no exterior. Isso pode ser facilmente feito através do aplicativo Banrisul ou pelo chat com a Central de Atendimento Banrisul. Você desfrutará da paz de espírito sabendo que seu cartão Visa Infinite estará lá para você em qualquer lugar do mundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Anuidade Condicional</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das vantagens notáveis deste cartão é a anuidade condicional. Correntistas com um saldo médio mensal em aplicações financeiras igual ou superior a R$ 500 mil têm isenção total da anuidade. Além disso, dependendo do seu uso, você pode garantir descontos substanciais na parcela da anuidade, economizando significativamente nos custos de manutenção.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Programa Banriclube</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banriclube oferece um sistema de recompensas generoso que transforma suas compras em pontos. Com o Banrisul Visa Infinite, você ganha 5 pontos para cada dólar gasto em transações recorrentes, 2.5 pontos em transações internacionais e 2.2 pontos em transações nacionais. Esses pontos podem ser trocados por passagens aéreas, diárias de hotel, pacotes turísticos, produtos e até mesmo milhas aéreas. É uma ótima maneira de recompensar-se por suas compras cotidianas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Benefícios de Viagem e Proteção</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os benefícios de viagem são uma característica marcante do Banrisul Visa Infinite. Além do seguro para emergências médicas no exterior, o cartão oferece cobertura para acidentes durante a viagem, atrasos de viagem, perda de conexão aérea, atraso de bagagem e extravio de bagagem. Isso proporciona segurança adicional durante suas jornadas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Acesso a Salas VIP</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os portadores do Banrisul Visa Infinite podem desfrutar de 4 acessos anuais gratuitos a mais de 1.000 Salas VIPs em aeroportos ao redor do mundo com o Visa Airport Companion. Para um toque de sofisticação antes de seus voos, esta é uma vantagem incrível que pode tornar suas viagens muito mais agradáveis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Proteção de Compra e Garantia Estendida</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Banrisul Visa Infinite, suas compras estão protegidas. O seguro de proteção de compra e garantia estendida original oferece tranquilidade, permitindo que você compre com confiança, sabendo que está coberto em caso de problemas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Melhor dos Dois Mundos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa Infinite é a combinação perfeita de sofisticação e praticidade. Com suas recompensas generosas, benefícios de viagem abrangentes e a conveniência de uma anuidade condicional, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência financeira premium. E a melhor parte? A solicitação do seu cartão é simples, seja você um cliente existente ou alguém em busca do cartão perfeito para suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o seu Cartão Banrisul Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de aproveitar tudo o que o Cartão Banrisul Visa Infinite tem a oferecer. Com tantos benefícios à sua disposição, este cartão é mais do que um meio de pagamento; ele é uma ferramenta que aprimora a sua qualidade de vida. Solicite o seu cartão agora seu cartão. e dê um passo em direção a um mundo de experiências excepcionais. Você merece o melhor, e o Cartão Banrisul Visa Infinite está aqui para garantir que você o obtenha.</span></p>
<p>Seja você cliente Banrisul ou não, para solicitar procure qualquer agência ou faça a solicitação <a href="https://www.banrisul.com.br/bob/link/bobw00hn_promocao.aspx?secao_id=3310" target="_blank" rel="noopener nofollow">através do aplicativo.</a></p>
<div class="lazyblock-block-links-TlrWv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.banrisul.com.br/bob/link/bobw27hn_conteudo_detalhe_cartoes_credito_ss.aspx?secao_id=2126" aria-label="Conheça o Banrisul Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça o Banrisul Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-visa-infinite-milhas/">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
