<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>serviços logísticos &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/servicos-logisticos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 16:52:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>serviços logísticos &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Santos Brasil: BTG Analisa Estratégias de Crescimento e Perspectivas Promissoras para 2024</title>
		<link>/santos-brasil-btg-analisa-estrategias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:52:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[capacidade portuária]]></category>
		<category><![CDATA[comércio]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[gestão]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[porto]]></category>
		<category><![CDATA[Santos Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[serviços logísticos]]></category>
		<category><![CDATA[setor portuário]]></category>
		<category><![CDATA[terminal portuário]]></category>
		<category><![CDATA[transporte]]></category>
		<category><![CDATA[volume de contêineres]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3891</guid>

					<description><![CDATA[<p>O BTG Pactual Affiliate Research do dia 28, detalhou, em análise recente, as estratégias e projeções apresentadas pela Santos Brasil durante seu Investor Day em 2023. A análise destaca a visão otimista do BTG Pactual em relação ao plano de expansão da empresa no próximo ano. Estratégias de Expansão da Santos Brasil para 2024 Segundo [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santos-brasil-btg-analisa-estrategias/">Santos Brasil: BTG Analisa Estratégias de Crescimento e Perspectivas Promissoras para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BTG Pactual Affiliate Research do dia 28, detalhou, em análise recente, as estratégias e projeções apresentadas pela Santos Brasil durante seu Investor Day em 2023. A análise destaca a visão otimista do BTG Pactual em relação ao plano de expansão da empresa no próximo ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ul><li><a href="#estrategias-de-expansao-da-santos-brasil-para-2024">Estratégias de Expansão da Santos Brasil para 2024</a><ul><li><a href="#volumes">Volumes</a></li><li><a href="#nps-e-qualidade-do-servico">NPS e Qualidade do Serviço</a></li><li><a href="#discussao-sobre-sts-10">Discussão sobre STS10</a></li><li><a href="#tecon-santos">Tecon Santos</a></li><li><a href="#tecon-vila-do-conde">Tecon Vila do Conde</a></li><li><a href="#margem-e-alocacao-de-capital">Margem e Alocação de Capital</a></li></ul></li><li><a href="#perspectivas-solidas-para-a-santos-brasil-em-meio-a-desafios-e-oportunidades">Perspectivas Sólidas para a Santos Brasil em Meio a Desafios e Oportunidades</a></li></ul></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrategias-de-expansao-da-santos-brasil-para-2024"><span style="font-weight: 400;">Estratégias de Expansão da Santos Brasil para 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a análise do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, a Santos Brasil revelou durante seu Investor Day em São Paulo importantes insights sobre sua estratégia de crescimento, enfocando o aumento da capacidade nos terminais principais para sustentar a esperada recuperação nos volumes da indústria. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa busca explorar condições de precificação mais favoráveis em seus contratos, mantendo, ao mesmo tempo, altos índices de Net Promoter Scores (NPS) em todas as divisões para aprimorar a qualidade do serviço. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Antecipando uma retomada nos volumes portuários no quarto trimestre e uma perspectiva positiva para 2024, a iniciativa estratégica da Santos Brasil para expandir a capacidade no BTP é vista como uma jogada competitiva no Porto de Santos. Apesar das preocupações, a empresa mantém uma avaliação favorável (6x EV/EBITDA24), reforçando uma classificação de <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">COMPRA</a>.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="volumes"><span style="font-weight: 400;">Volumes</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Santos Brasil espera uma recuperação gradual nos volumes de contêineres em 2024 após um ano desafiador com uma redução de 10% YTD. Os principais impulsionadores incluem exportações beneficiadas por uma safra recorde de açúcar, algodão e café, importações se recuperando devido à recuperação de estoques nos segmentos farmacêutico e de higiene, e cabotagem refletindo atividades industriais mais fortes para bens de consumo e de capital. A escolha do Tecon como terminal para a Norcoast JV deve impulsionar os volumes de cabotagem em 2024.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="nps-e-qualidade-do-servico"><span style="font-weight: 400;">NPS e Qualidade do Serviço</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O compromisso da Santos Brasil em manter altos níveis de NPS em todas as divisões destaca sua dedicação à melhoria operacional e à oferta de serviços premium. A qualidade superior do serviço proporciona benefícios adicionais à empresa, como a capacidade de lidar com volumes extracalls mais altos, contribuindo ainda mais para seu sucesso.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="discussao-sobre-sts-10"><span style="font-weight: 400;">Discussão sobre STS10</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A ênfase na ampliação da capacidade de contêineres nos terminais continua sendo uma prioridade para a Santos Brasil, com discussões em andamento para um terminal menor, STS10. A possibilidade de renovar a concessão do EcoPorto e expandir o terminal BTP está sendo considerada, potencialmente reduzindo o risco de um novo terminal STS10. A empresa considera esse segundo cenário mais viável, com discussões preliminares para um terminal no Largo de Santa Rita também em andamento.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="tecon-santos"><span style="font-weight: 400;">Tecon Santos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Santos Brasil visa aumentar a capacidade do<a href="https://acionando.com/tecon-salvador-wilson-sons-investe-r394-mi/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Tecon</a> Santos em 0,2MM TEUs/ano, atingindo 2,6MM TEUs em 2025 e 3,0MM em 2030. A estratégia alinha-se ao foco da empresa em aumentar a capacidade em seus terminais, proporcionando espaço para contratos adicionais e extracalls. A possível expansão via Prainha é um projeto complicado, se realizado, esperado após 2035.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="tecon-vila-do-conde"><span style="font-weight: 400;">Tecon Vila do Conde</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O terminal se beneficia da estação seca no Norte, criando novas oportunidades. Um estudo está em andamento para introduzir um novo serviço de balsas e barcaças em parceria com outra empresa, com previsão de início em fevereiro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="margem-e-alocacao-de-capital"><span style="font-weight: 400;">Margem e Alocação de Capital</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A administração forneceu uma orientação suave de margem a longo prazo de 55-57%, atribuindo a melhoria ao aumento da capacidade, reequilíbrio de contratos e eficiências operacionais. A alocação de capital concentra-se em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em capacidade adicional, novos equipamentos e projetos de tecnologia, com uma orientação de capex de R$500-600 milhões para terminais de contêineres e veículos em 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-solidas-para-a-santos-brasil-em-meio-a-desafios-e-oportunidades"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Sólidas para a Santos Brasil em Meio a Desafios e Oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Investor Day da Santos Brasil delineou um roteiro estratégico para 2024, enfatizando crescimento, qualidade de serviço e expansão de capacidade. Apesar dos desafios, a empresa mantém uma visão otimista, reforçando sua posição como um importante player no cenário em evolução dos portos e logística.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santos-brasil-btg-analisa-estrategias/">Santos Brasil: BTG Analisa Estratégias de Crescimento e Perspectivas Promissoras para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
