<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bloomberg Pro for Vision &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/bloomberg-pro-for-vision/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 13:41:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Bloomberg Pro for Vision &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bloomberg Pro for Vision: A Revolução para Profissionais Financeiros com Apple Vision Pro &#8211; 2024</title>
		<link>/bloomberg-pro-for-vision/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 13:41:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Bloomberg Pro for Vision]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6176</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bloomberg revoluciona o setor financeiro com o lançamento do aplicativo Bloomberg Pro for Vision, aproveitando o Apple Vision Pro para oferecer inovação, produtividade e segurança incomparáveis aos profissionais financeiros.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bloomberg-pro-for-vision/">Bloomberg Pro for Vision: A Revolução para Profissionais Financeiros com Apple Vision Pro &#8211; 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Bloomberg anunciou na última sexta-feira (02), o lançamento do aplicativo Bloomberg Pro for Vision, um marco significativo para os profissionais financeiros. Este <a href="https://acionando.com/?s=aplicativo+financeiro" rel="nofollow noopener" target="_blank">aplicativo inovador</a> é projetado para explorar as capacidades do Apple Vision Pro, inaugurando uma nova era de computação espacial e revolucionando a produtividade no setor financeiro. Este desenvolvimento representa a integração sem precedentes com as assinaturas do Bloomberg Anywhere, oferecendo acesso inigualável a dados financeiros e análises.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#bloomberg-pro-for-vision-principais-caracteristicas-e-inovacoes">Bloomberg Pro for Vision: Principais Características e Inovações</a></li>
<li><a href="#um-legado-de-inovacao-movel">Um Legado de Inovação Móvel</a></li>
<li><a href="#acesso-exclusivo-para-clientes-do-bloomberg-terminal">Acesso Exclusivo para Clientes do Bloomberg Terminal</a></li>
<li><a href="#sobre-a-bloomberg">Sobre a Bloomberg</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="bloomberg-pro-for-vision-principais-caracteristicas-e-inovacoes" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Bloomberg Pro for Vision: Principais Características e Inovações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O aplicativo Bloomberg Pro for Vision oferece um conjunto de funcionalidades essenciais, projetadas especificamente para o profissional financeiro moderno. Inclui acesso abrangente a Bloomberg News, Bloomberg Television, Instant Bloomberg (IB), Bloomberg Message (MSG), Mercados, Planilhas, Dados de Valores Mobiliários e Pesquisa. O diferencial deste aplicativo está na sua interface amigável, controlada de forma intuitiva por mãos, olhos e voz, promovendo uma interação natural com as informações financeiras.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Este <a href="https://acionando.com/?s=aplicativo+financeiro" rel="nofollow noopener" target="_blank">aplicativo</a> introduz diversas características inovadoras destinadas a melhorar a experiência do usuário e a produtividade:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Canvas Infinito e Redimensionamento de Janelas:</strong> Os usuários podem agora estender seu ambiente de trabalho para um canvas infinito, permitindo uma exibição mais flexível e expansiva das informações.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Bloomberg Split Screen:</strong> Esta funcionalidade permite a visualização simultânea de múltiplas funções dentro de uma única janela, como dados de preço em tempo real ao lado de gráficos de preços históricos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Ornamentos da Interface do Usuário:</strong> Controles frequentemente necessários são apresentados convenientemente na tela sem sobrecarregar a interface, garantindo que ferramentas essenciais estejam sempre ao alcance.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Segurança Aprimorada:</strong> Configurações integradas garantem a proteção das informações financeiras sensíveis, proporcionando tranquilidade para os usuários que acessam dados privados no escritório ou em movimento.</span></li>
</ul>


<div class="lazyblock-block-links-Z1PTo6H wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/?s=aplicativo+financeiro" aria-label="Leia mais sobre aplicativos financeiros" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Leia mais sobre aplicativos financeiros                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 id="um-legado-de-inovacao-movel" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Um Legado de Inovação Móvel</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A tradição da Bloomberg em pioneirismo na tecnologia móvel para produtividade é bem estabelecida, com a empresa entregando um dos primeiros <a href="https://acionando.com/?s=aplicativo+financeiro" rel="nofollow noopener" target="_blank">aplicativos móveis</a> para profissionais financeiros no BlackBerry™ em 2005. Seguindo isso, a Bloomberg estava entre os primeiros a lançar aplicativos na App Store do iPhone em 2008 e no iPad em 2011, adaptando-se continuamente às novas tecnologias para atender às necessidades evolutivas de seus usuários. O aplicativo Bloomberg Pro for Vision é o passo mais recente nesta jornada, oferecendo uma ferramenta inovadora para uma nova forma de computação.</span></p>



<h2 id="acesso-exclusivo-para-clientes-do-bloomberg-terminal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acesso Exclusivo para Clientes do Bloomberg Terminal</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente disponível na App Store no Apple Vision Pro, o aplicativo Bloomberg Pro for Vision exige uma assinatura do Bloomberg Anywhere para acesso. O aplicativo Bloomberg B-Unit é essencial para o login inicial, garantindo acesso seguro e exclusivo para os clientes do Bloomberg Terminal.</span></p>



<h2 id="sobre-a-bloomberg" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sobre a Bloomberg</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Bloomberg é líder global em informações de negócios e financeiras, notícias e insights. O compromisso da empresa em fornecer dados confiáveis e soluções inovadoras apoia a transparência, eficiência e equidade nos mercados financeiros. As soluções tecnológicas da Bloomberg conectam comunidades influentes dentro do ecossistema financeiro global, empoderando os clientes a tomar decisões mais informadas e promover uma melhor colaboração.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Este desenvolvimento da Bloomberg, aproveitando as capacidades do Apple Vision Pro, sinaliza uma mudança transformadora na forma como os profissionais financeiros interagem com os dados, mesclando tecnologia avançada com a profunda expertise da<a href="https://www.centralcharts.com/en/news/4545536-bloomberg-pro-for-vision-revolutionizes-financial-professionals-productivity-with-apple-vision-pro" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Bloomberg</a> em informações financeiras​​​​.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bloomberg-pro-for-vision/">Bloomberg Pro for Vision: A Revolução para Profissionais Financeiros com Apple Vision Pro &#8211; 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
