<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Visa Internacional &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/visa-internacional/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:17:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Visa Internacional &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</title>
		<link>/trigg-visa-internacional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:42:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Trigg]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Internacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1778</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Trigg Visa Internacional é uma opção ideal para economizar dinheiro com um generoso cashback de 1,3%. Saiba mais no artigo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/trigg-visa-internacional/">Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você está procurando um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não só ofereça um percentual atrativo de cashback, mas também uma série de benefícios que podem ajudar a melhorar sua saúde financeira? Se sim, o Trigg Visa Internacional pode ser a opção perfeita para você.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar por que o Trigg Visa Internacional é considerado o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback, além de analisar suas vantagens e como ele se destaca no mercado de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartões de crédito</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trigg-visa-internacional">Trigg Visa Internacional</a></li><li><a href="#vantagens-do-trigg-visa-internacional">Vantagens do Trigg Visa Internacional</a></li><li><a href="#desvantagens-do-cartao">Desvantagens do Cartão</a></li><li><a href="#solicitar-ou-nao-o-trigg-visa-internacional">Solicitar ou não o Trigg Visa Internacional ?</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Trigg Visa Internacional</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Este é o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback para quem deseja economizar dinheiro, oferecendo um percentual de cashback de 1,3% em todas as compras, juntamente com uma série de outros benefícios valiosos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="vantagens-do-trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;">Vantagens do </span><span style="font-weight: 400;">Trigg Visa Internacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre as principais vantagens do <a href="https://trigg.com.br/cartoes" target="_blank" rel="noopener nofollow">Cartão Trigg Internacional</a> estão:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Percentual de cashback de 1,3% em todas as compras</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais razões pelas quais o cartão se destaca é seu generoso percentual de cashback de 1,3% em todas as compras. Isso significa que, a cada R$ 1.000 gastos, você recebe R$ 13 de volta. Imagine o potencial de economia ao longo do ano, especialmente se você usar o cartão com frequência para suas despesas cotidianas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o cartão não impõe limites ou categorias específicas para o cashback, o que o torna uma opção flexível para economizar dinheiro em todas as suas compras.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Anuidade gratuita</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra vantagem significativa do cartão é que ele oferece anuidade gratuita. Isso significa que você não terá que arcar com taxas anuais para manter o cartão. Essa economia adicional faz com que o cartão seja ainda mais atraente para quem busca uma maneira eficaz de economizar dinheiro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Seguro viagem</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O cartão também oferece um seguro viagem que pode ser uma bênção em situações inesperadas. Isso inclui cobertura para despesas médicas no exterior, cancelamento de viagem, extravio de bagagem e muito mais. Ter esse benefício pode economizar significativamente em despesas de viagem e proporcionar tranquilidade durante suas aventuras pelo mundo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Programa de pontos Trigg Rewards</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o cartão oferece o programa de pontos Trigg Rewards, permitindo que você acumule pontos em todas as suas transações. Esses pontos podem ser trocados por uma variedade de recompensas, como descontos em parceiros, produtos e serviços. Isso significa que você está economizando dinheiro de duas maneiras: com cashback e com recompensas.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acesso às salas VIPs LoungeKey</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que viajam com frequência, o cartão oferece acesso às salas VIPs LoungeKey em aeroportos selecionados. Isso significa que você pode desfrutar de um ambiente confortável e exclusivo enquanto aguarda seu voo, economizando em custos de refeições e bebidas em aeroportos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desvantagens-do-cartao"><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora, vamos destacar algumas das desvantagens do Trigg Visa Internacional:</span></p>



<ol>
<li><b>Taxas de juros elevadas: </b><span style="font-weight: 400;">Como muitos cartões de crédito, este cartão pode cobrar taxas de juros bastante altas em saldos não pagos integralmente a cada mês. Se você não pagar suas faturas pontualmente, essas taxas podem impactar negativamente suas finanças.</span></li>



<li><b>Requisitos de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Para obter o cartão, você precisa atender aos critérios de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>, incluindo uma análise de crédito. Se sua pontuação de crédito não for alta o suficiente, você pode não ser elegível para o cartão.</span></li>



<li><b>Cashback limitado:</b><span style="font-weight: 400;"> Embora o percentual de cashback de 1,3% seja atraente, ele ainda está sujeito a um limite de cashback mensal. Portanto, se você gasta muito, pode atingir esse limite rapidamente.</span></li>



<li><b>Taxa de transação internacional: </b><span style="font-weight: 400;">O Cartão Trigg Internacional pode cobrar uma taxa por transações em moeda estrangeira. Isso pode aumentar o custo de compras internacionais.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading" id="solicitar-ou-nao-o-trigg-visa-internacional"><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Trigg Visa Internacional ?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Trigg Visa Internacional se destaca como uma opção atraente para quem deseja economizar dinheiro com um generoso percentual de cashback de 1,3% em todas as compras, anuidade gratuita, seguro viagem, programa de pontos Trigg Rewards e acesso a salas VIPs LoungeKey. Essas vantagens fazem dele uma escolha sólida para muitos consumidores em busca de benefícios financeiros.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante manter em mente as desvantagens, como as taxas de juros elevadas, requisitos de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> rigorosos e limitações de cashback. Antes de solicitar o Trigg Visa Internacional, é essencial avaliar cuidadosamente suas necessidades financeiras e seu perfil de crédito para garantir que este cartão atenda às suas expectativas e objetivos de economia. Certamente, o Trigg Visa Internacional oferece vantagens notáveis, mas é importante fazer uma análise completa antes de tomar sua decisão final.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1XyNWm wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://trigg.com.br/cartoes" aria-label="Conheça o Trigg Visa Internacional" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça o Trigg Visa Internacional                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/trigg-visa-internacional/">Trigg Visa Internacional: o Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
