<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>trimestre &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/trimestre/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 18:06:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>trimestre &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</title>
		<link>/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 18:06:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[Balanço]]></category>
		<category><![CDATA[Brand Finance]]></category>
		<category><![CDATA[clientes]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[Great Place to Work]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[Interbrand]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ISE]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[marca]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[porto]]></category>
		<category><![CDATA[Prêmios]]></category>
		<category><![CDATA[qualidade]]></category>
		<category><![CDATA[receitas]]></category>
		<category><![CDATA[Reconhecimento]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Porto lucra R＄ 2,26 bilhões em 2023, com aumento de 24% no último trimestre e destaque nas verticais de negócios.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a>, uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, anunciou um lucro líquido significativo de R＄ 2,26 bilhões no ano de 2023. No último trimestre do mesmo ano, o lucro líquido atingiu a marca de R＄ 688,9 milhões, marcando um aumento de 24% em comparação com o mesmo período do ano anterior. Esses resultados foram divulgados durante a apresentação do balanço consolidado da empresa, revelando indicadores positivos em todas as suas verticais de negócios: <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto Seguro</a>, Porto Saúde e Porto Bank.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</a></li><li><a href="#rentabilidade-e-eficiencia-operacional">Rentabilidade e Eficiência Operacional</a></li><li><a href="#digitalizacao-e-interatividade">Digitalização e Interatividade</a></li><li><a href="#destaque-nas-verticais-de-negocios">Destaque nas Verticais de Negócios</a></li><li><a href="#reconhecimento-e-premiacoes">Reconhecimento e Premiações</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios"><span style="font-weight: 400;">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No quarto trimestre de 2023, a receita total da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> aumentou 9,5% em comparação com o mesmo período do ano anterior, atingindo R＄ 8,4 bilhões. No acumulado do ano, a receita total chegou a R＄ 31,7 bilhões, representando um aumento significativo de 16,2% em relação ao ano anterior. Esse crescimento é atribuído à expansão orgânica dos negócios, à incorporação dos clientes da CDF e à forte relação com os mais de 37 mil corretores parceiros da empresa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="rentabilidade-e-eficiencia-operacional"><span style="font-weight: 400;">Rentabilidade e Eficiência Operacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O retorno sobre as aplicações financeiras geridas pela Tesouraria da<a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Porto</a> atingiu R＄ 378,2 milhões no último trimestre de 2023, refletindo uma rentabilidade equivalente a 106,7% do CDI. Além disso, o índice de eficiência operacional recorrente melhorou, alcançando 11,7% tanto no quarto trimestre quanto no ano acumulado de 2023. Esses resultados demonstram os ganhos de produtividade observados pela empresa no período.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="digitalizacao-e-interatividade"><span style="font-weight: 400;">Digitalização e Interatividade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> registrou um total de 49 milhões de interações e atendimentos digitais no último trimestre de 2023. Além disso, 53% dos acionamentos para serviços de carro ou residência foram feitos por meio do Super App e do WhatsApp. Essa digitalização das operações tem sido um foco estratégico da empresa para melhorar a experiência do cliente e aumentar a eficiência dos serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaque-nas-verticais-de-negocios"><span style="font-weight: 400;">Destaque nas Verticais de Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Seguros, os prêmios do quarto trimestre avançaram 4,3% em comparação com o mesmo período do ano anterior. O segmento Patrimonial teve um crescimento expressivo de 15,8%, impulsionado pelo forte desempenho dos seguros Patrimoniais Empresariais, que cresceram 21,0%. Já na vertical de Saúde, as receitas cresceram 48,4% em relação ao quarto trimestre de 2022, destacando-se a expansão significativa dos prêmios do Seguro Saúde, que cresceram 52,9%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Serviços Financeiros, as receitas totais superaram R＄ 1,3 bilhão no trimestre, com um crescimento de 10,9% em relação ao mesmo período do ano anterior. Esse crescimento é impulsionado principalmente pelo aumento de 22,0% nas receitas de Consórcio e pelo incremento de 160 mil negócios na vertical.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reconhecimento-e-premiacoes"><span style="font-weight: 400;">Reconhecimento e Premiações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://www.portoseguro.com.br/institucional/sobre-a-porto-seguro" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Porto</a> foi reconhecida como a segunda marca mais forte do país pela Brand Finance e a 16ª marca mais valiosa pela Interbrand. Além disso, foi eleita uma das dez melhores empresas para se trabalhar pelo ranking do GPTW na categoria de maiores empresas do Brasil. Essas premiações destacam o compromisso da empresa com a excelência em seus serviços e a valorização de seus colaboradores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses resultados positivos reforçam a posição da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> como uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, demonstrando sua capacidade de crescimento sustentável e seu compromisso com a satisfação dos clientes e a geração de valor para os acionistas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vitru Educação Registra Crescimento de 29,4% no EBITDA Ajustado no 3T</title>
		<link>/vitru-educacao-registra-crescimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 19:06:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[educação digital]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[setor educacional]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<category><![CDATA[Vitru Educação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2809</guid>

					<description><![CDATA[<p>No terceiro trimestre de 2023, a Vitru Educação, principal player do mercado de educação digital no Brasil, revelou um expressivo aumento de 29,4% no EBITDA Ajustado em comparação com o mesmo período do ano anterior. Os resultados financeiros divulgados nesta terça-feira (14) indicam uma elevação de 2,3 pontos percentuais na Margem EBITDA Ajustada, atingindo 38,1%. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vitru-educacao-registra-crescimento/">Vitru Educação Registra Crescimento de 29,4% no EBITDA Ajustado no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, a Vitru Educação, principal player do mercado de educação digital no Brasil, revelou um expressivo aumento de 29,4% no EBITDA Ajustado em comparação com o mesmo período do ano anterior. Os resultados financeiros divulgados nesta terça-feira (14) indicam uma elevação de 2,3 pontos percentuais na Margem <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> Ajustada, atingindo 38,1%.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#vitru-educacao-alcanca-crescimento-expressivo-em-alunos-e-receita">Vitru Educação Alcança Crescimento Expressivo em Alunos e Receita </a></li><li><a href="#expansao-e-inovacao-em-meio-ao-crescimento-no-setor-de-educacao-digital">Expansão e Inovação em Meio ao Crescimento no Setor de Educação Digital</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="vitru-educacao-alcanca-crescimento-expressivo-em-alunos-e-receita"><span style="font-weight: 400;">Vitru Educação Alcança Crescimento Expressivo em Alunos e Receita </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa, controladora das marcas UNIASSELVI e UniCesumar, comemora seu terceiro aniversário como empresa listada, mantendo um consistente crescimento de negócios. A base de alunos ultrapassa os 860 mil, sendo notável que 97,3% deles estão matriculados em cursos EAD. A frente de graduação a distância, representativa da companhia, registrou um aumento significativo de 16,1% no número de alunos matriculados em comparação ao mesmo período do ano anterior.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O segmento de Graduação EAD destaca-se pelo crescimento do ticket médio, evidenciando uma disciplina notável em precificação e diferenciação de produtos. Com um aumento de 13,1% no 3T23 em relação ao<a href="https://acionando.com/?s=3T" rel="nofollow noopener" target="_blank"> 3T</a>22, esse crescimento corrobora a estratégia da Vitru.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A receita líquida do segmento de Graduação Digital expandiu 20,1%, contribuindo para um aumento geral de 21,8% na Receita Líquida Consolidada.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Fluxo de Caixa Operacional Ajustado apresentou um notável aumento de 76,3%, atingindo R$ 259,9 milhões no 3T23 em comparação com o 3T22. A taxa de conversão também teve um crescimento significativo, alcançando 169,2%, em comparação com os 109,8% registrados no 3T22.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CO-CEOs da Vitru, William Matos e Pedro Graça, expressaram confiança nas perspectivas futuras da empresa. Eles destacaram que, com os avanços das novas tecnologias, incluindo a Inteligência Artificial (IA), e com o aluno no centro do processo de aprendizagem, a Vitru está bem posicionada para continuar seu crescimento sustentado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="expansao-e-inovacao-em-meio-ao-crescimento-no-setor-de-educacao-digital"><span style="font-weight: 400;">Expansão e Inovação em Meio ao Crescimento no Setor de Educação Digital</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em meio a um cenário de crescimento robusto, a <a href="https://investors.vitru.com.br/pt-br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Vitru Educação</a> reafirma seu compromisso de democratizar o acesso à educação de qualidade no Brasil. Ao capacitar indivíduos e influenciar as gerações futuras, a empresa projeta um futuro promissor no dinâmico mercado de educação digital.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vitru-educacao-registra-crescimento/">Vitru Educação Registra Crescimento de 29,4% no EBITDA Ajustado no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eneva: Resultados do 3T crescem 6% em relação ao ano anterior</title>
		<link>/eneva-resultados-do-3t-crescem-6/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:40:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[custos]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Eneva]]></category>
		<category><![CDATA[exportações]]></category>
		<category><![CDATA[notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[setor energético]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2659</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eneva surpreende com EBITDA de R$923 milhões no 3º trimestre, impulsionado por exportações de energia, controle de custos e perspectivas positivas de crescimento futuro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/eneva-resultados-do-3t-crescem-6/">Eneva: Resultados do 3T crescem 6% em relação ao ano anterior</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com um EBITDA ajustado de R$ 923 milhões, 6% acima das expectativas, os fortes resultados do 3º trimestre da Eneva foram impulsionados por exportações de energia e controle de custos.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#exportacoes-de-energia-e-controle-rigoroso-de-custos-impulsionam-resultados-do-3-t">Exportações de Energia e Controle Rigoroso de Custos Impulsionam Resultados do 3T</a></li>
<li><a href="#desempenho-diante-de-desafios-de-manutencao-em-futura-1">Desempenho Diante de Desafios de Manutenção em Futura 1</a></li>
<li><a href="#novo-ppa-de-auto-producao-aprimora-perspectivas-futuras">Novo PPA de Auto-Produção Aprimora Perspectivas Futuras</a></li>
<li><a href="#alavancagem-e-iniciativas-de-reducao-de-alavancagem">Alavancagem e Iniciativas de Redução de Alavancagem</a></li>
<li><a href="#eneva-irr-real-de-12-e-perspectivas-futuras">Eneva: IRR Real de 12% e Perspectivas Futuras</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="exportacoes-de-energia-e-controle-rigoroso-de-custos-impulsionam-resultados-do-3-t" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Exportações de Energia e Controle Rigoroso de Custos Impulsionam Resultados do 3T</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Eneva superou as expectativas no 3º trimestre, com um <a href="https://acionando.com/?s=ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de R$ 923 milhões, refletindo um aumento de 145% em relação ao ano anterior. Fatores que contribuíram para esse sucesso incluem a consolidação de Termofortaleza e Celse, EBITDA aprimorado de Jaguatirica II, o aumento da produção em Futura 1 e uma abordagem disciplinada no controle de custos. Apesar do menor EBITDA nas exportações de energia, a empresa demonstrou resiliência.</span></p>



<h2 id="desempenho-diante-de-desafios-de-manutencao-em-futura-1" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Diante de Desafios de Manutenção em Futura 1</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao alcançar resultados positivos, Futura 1 enfrentou desafios com manutenção e reduções, resultando em uma disponibilidade de 30%. Apesar disso, os ativos de gás legados da Eneva mostraram um desempenho robusto no EBITDA, e os custos corporativos foram favoráveis. O EBITDA de Termofortaleza ficou ligeiramente abaixo das expectativas, enquanto as usinas a carvão e a Celse tiveram um desempenho conforme o previsto.</span></p>



<h2 id="novo-ppa-de-auto-producao-aprimora-perspectivas-futuras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Novo PPA de Auto-Produção Aprimora Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Futura 1 garantiu um PPA de auto-produção de 12 anos com a Vallourec para 29MWavg. Essa jogada estratégica contribui para a estabilidade contratual de Futura 1 e está alinhada à estratégia de negociação da Eneva para substituir antigos PPAs por acordos de auto-produção a preços mais altos.</span></p>



<h2 id="alavancagem-e-iniciativas-de-reducao-de-alavancagem" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Alavancagem e Iniciativas de Redução de Alavancagem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Eneva manteve uma alavancagem de 4,22x ND/EBITDA, concentrando-se na redução da alavancagem por meio de iniciativas como a venda de Futura 1, desconto em recebíveis, gestão de passivos, otimização de custos e receitas adicionais provenientes de exportações de energia e vendas de gás.</span></p>



<h2 id="eneva-irr-real-de-12-e-perspectivas-futuras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Eneva: IRR Real de 12% e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um IRR real atrativo de 12%, a Eneva continua sendo uma opção atraente para os investidores. Benefícios antecipados de vantagens fiscais, cenários de desempenho, oportunidades de crescimento orgânico e uma posição forte em leilões de energia de reserva contribuem para a perspectiva positiva.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O desempenho robusto da Eneva a posiciona para um crescimento sustentado, com uma estratégia clara para a redução da alavancagem e aproveitando oportunidades futuras no dinâmico cenário energético do Brasil.</span></p>



<p><b>Observação: </b><span style="font-weight: 400;">Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/relatorio/653fe4c574a9e90dbb3addbc/Eneva-ENEV3-Avaliando-a-relacao-atraente-de-risco-retorno-da-Eneva" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/eneva-resultados-do-3t-crescem-6/">Eneva: Resultados do 3T crescem 6% em relação ao ano anterior</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
