<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Análise Econômica &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/analise-economica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 19:09:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Análise Econômica &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Balança Comercial Brasileira: Superávit Recorde em nov/23, aponta BTG</title>
		<link>/balanca-comercial-brasileira-superavit-recorde/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 19:09:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Análise Econômica]]></category>
		<category><![CDATA[Balança Comercial]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[exportações]]></category>
		<category><![CDATA[importações]]></category>
		<category><![CDATA[Superávit Comercial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4289</guid>

					<description><![CDATA[<p>Novembro Registra Superávit de US$8.8 Bilhões na Balança Comercial Brasileira, Impulsionado por Exportações Robustas e Queda nas Importações.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/balanca-comercial-brasileira-superavit-recorde/">Balança Comercial Brasileira: Superávit Recorde em nov/23, aponta BTG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a análise do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, a balança comercial brasileira registrou um superávit notável de US$8.8 bilhões em novembro, consolidando-se como um recorde para o mês. As exportações robustas e a queda nas importações foram os principais impulsionadores desse desempenho positivo.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#exportacoes-em-alta-e-importacoes-em-queda-impulsionam-superavit-na-balanca-comercial-brasileira">Exportações em Alta e Importações em Queda Impulsionam Superávit na Balança Comercial Brasileira</a></li>
<li><a href="#superavit-recorde-em-novembro-pode-sinalizar-tendencia-positiva-para-os-proximos-anos">Superávit Recorde em Novembro Pode Sinalizar Tendência Positiva para os Próximos Anos</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="exportacoes-em-alta-e-importacoes-em-queda-impulsionam-superavit-na-balanca-comercial-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Exportações em Alta e Importações em Queda Impulsionam Superávit na Balança Comercial Brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research revela que o superávit comercial brasileiro atingiu US$8.8 bilhões em novembro, alinhando-se de perto às expectativas e superando os resultados de anos anteriores. A análise destaca a significativa contribuição das exportações, que permanecem em níveis elevados, aproximando-se do recorde alcançado em 2022.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O petróleo, destilados, minério de ferro e açúcar foram os protagonistas nas exportações, com destaque para o expressivo aumento deste último no último mês. O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research enfatiza que o superávit na balança comercial de petróleo e destilados atingiu um patamar recorde de US$24 bilhões nos últimos 12 meses, apontando para uma tendência de crescimento continuado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Nos primeiros 11 meses de 2023, o superávit comercial acumulou US$89.3 bilhões, e nos últimos 12 meses, alcançou US$93.8 bilhões. A projeção é encerrar o ano com um superávit acima de US$95 bilhões, impulsionado por um aumento nas exportações e pela redução nas importações, principalmente devido à queda nos preços.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para 2024, o <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research antecipa uma ligeira redução no superávit, estimando um valor de US$87 bilhões. Essa diminuição é atribuída à expectativa de uma safra agrícola menor, especialmente de soja, e à provável redução nos preços das commodities. No entanto, o superávit permanecerá em níveis elevados, conforme as projeções.</span></p>



<h2 id="superavit-recorde-em-novembro-pode-sinalizar-tendencia-positiva-para-os-proximos-anos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Superávit Recorde em Novembro Pode Sinalizar Tendência Positiva para os Próximos Anos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> A análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> destaca a consistência do desempenho positivo na balança comercial brasileira, sinalizando um cenário favorável para os próximos anos. O superávit robusto reflete não apenas a resiliência da economia brasileira, mas também as perspectivas otimistas impulsionadas pelo crescimento na produção de petróleo no pré-sal e pela expectativa de um setor agroexportador mais produtivo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/balanca-comercial-brasileira-superavit-recorde/">Balança Comercial Brasileira: Superávit Recorde em nov/23, aponta BTG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PIB Brasileiro no 3T23: Perspectivas segundo a Análise do Banco BTG Pactual</title>
		<link>/pib-brasileiro-no-3t23-perspectivas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 18:37:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[3º Trimestre 2023]]></category>
		<category><![CDATA[Análise Econômica]]></category>
		<category><![CDATA[Banco BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Bruno Martins]]></category>
		<category><![CDATA[Consumo das Famílias]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[exportações]]></category>
		<category><![CDATA[importações]]></category>
		<category><![CDATA[indústria]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[notícias]]></category>
		<category><![CDATA[PIB Brasileiro]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções Econômicas]]></category>
		<category><![CDATA[setor agrícola]]></category>
		<category><![CDATA[setor de serviços]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4278</guid>

					<description><![CDATA[<p>Análise BTG Pactual: PIB Brasileiro 3T23 - Desafios e Resiliência nos Setores Econômicos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pib-brasileiro-no-3t23-perspectivas/">PIB Brasileiro no 3T23: Perspectivas segundo a Análise do Banco BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> divulgou suas projeções para o PIB brasileiro no 3T23, antecipando uma queda de 0,3% em relação ao trimestre anterior, com um aumento anual de 1,9%. A análise, realizada por Bruno Martins, destaca fatores específicos que influenciam essas estimativas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desempenho-setorial">Desempenho Setorial</a></li><li><a href="#consumo-e-investimentos">Consumo e Investimentos</a></li><li><a href="#setor-de-servicos-e-agricultura">Setor de Serviços e Agricultura</a></li><li><a href="#perspectivas-e-desafios-para-o-pib-brasileiro-no-3-t-23">Perspectivas e Desafios para o PIB Brasileiro no 3T23</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-setorial"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Setorial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A previsão aponta para uma contribuição significativa da queda prevista na atividade econômica no terceiro trimestre, principalmente vinda do setor agrícola. Estima-se um crescimento anual de apenas 3,0%, marcando uma expressiva desaceleração em relação ao robusto crescimento de 17,0% registrado no segundo trimestre. A contração de 6,1% trimestral (s.a.) reflete a conclusão da safra agrícola recorde.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No setor industrial, projeções indicam um aumento anual de 1,4%, com um crescimento mais homogêneo, mas com uma leve desaceleração comparado ao segundo trimestre. Destaca-se o setor de mineração, que, apesar da recuperação em setembro, deve apresentar uma queda anual de 0,6%, contrastando com o vigoroso crescimento de 8,8% no segundo trimestre.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="consumo-e-investimentos"><span style="font-weight: 400;">Consumo e Investimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise ressalta a resiliência do consumo das famílias, projetando um aumento anual de 2,7%, impulsionado pelo significativo crescimento no salário real no terceiro trimestre. Por outro lado, as condições financeiras restritas continuam a impactar a taxa de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, com uma estimativa de queda anual de 3,5%. No setor externo, espera-se um crescimento nas exportações de 2,3% trimestral (s.a.) e 8,5% anual, enquanto as importações devem registrar um aumento de 1,3% trimestral (s.a.) e 4,0% anual.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="setor-de-servicos-e-agricultura"><span style="font-weight: 400;">Setor de Serviços e Agricultura</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O setor de serviços demonstra expansão contínua, com as vendas no varejo registrando um aumento anual de 1,8%. No entanto, o setor agrícola, após um primeiro semestre de forte crescimento e uma queda menor do que o esperado no segundo trimestre, projeta uma desaceleração de 6,1% trimestral (s.a.) no terceiro trimestre.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-e-desafios-para-o-pib-brasileiro-no-3-t-23"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Desafios para o PIB Brasileiro no 3T23</span></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="445" height="473" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/pib-btg.png" alt="PIB Brasileiro no 3T23" class="wp-image-4279" title="PIB Brasileiro no 3T23: Perspectivas segundo a Análise do Banco BTG Pactual 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/pib-btg.png 445w, /wp-content/uploads/2023/12/pib-btg-282x300.png 282w, /wp-content/uploads/2023/12/pib-btg-150x159.png 150w" sizes="(max-width: 445px) 100vw, 445px" /></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">A análise do Banco<a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BTG Pactual</a> sugere uma desaceleração moderada </span>no PIB brasileiro no 3T23<span style="font-weight: 400;">, influenciada pela conclusão da safra agrícola recorde e condições financeiras restritas. O consumo das famílias permanece como um ponto de resiliência, enquanto o setor industrial mostra sinais de desaceleração. Essas projeções fornecem uma visão abrangente do cenário econômico atual, destacando áreas de desafio e potencial.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pib-brasileiro-no-3t23-perspectivas/">PIB Brasileiro no 3T23: Perspectivas segundo a Análise do Banco BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MP 1185: Atualizações Impactam Subsídios Fiscais para Empresas do Setor de Varejo no Brasil</title>
		<link>/mp-1185-atualizacoes-impactam-subsidios-fiscais/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:16:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Análise Econômica]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual S.A]]></category>
		<category><![CDATA[Carga Tributária]]></category>
		<category><![CDATA[ICMS]]></category>
		<category><![CDATA[Medida Provisória nº 1.185]]></category>
		<category><![CDATA[Mudanças Regulatórias]]></category>
		<category><![CDATA[Subsídios Fiscais]]></category>
		<category><![CDATA[varejo brasileiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3876</guid>

					<description><![CDATA[<p>BTG Pactual Affiliate Research Resenha Alterações na MP e Destaca Incertezas na Tributação do Setor Varejista Brasileiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mp-1185-atualizacoes-impactam-subsidios-fiscais/">MP 1185: Atualizações Impactam Subsídios Fiscais para Empresas do Setor de Varejo no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O debate entre Congresso e Judiciário sobre subsídios fiscais e sua tributação no setor varejista ganha destaque com as recentes alterações na MP 1185, segundo análise do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research. O foco da discussão está na distinção entre subsídios de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e custo, impactando diretamente a carga tributária das empresas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#analise-detalhada-das-modificacoes-na-mp-1185-btg-pactual-affiliate-research">Análise Detalhada das Modificações na MP 1185: BTG Pactual Affiliate Research</a></li><li><a href="#perspectivas-diante-das-alteracoes-propostas-pela-mp-1185">Perspectivas Diante das Alterações Propostas pela MP 1185</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="analise-detalhada-das-modificacoes-na-mp-1185-btg-pactual-affiliate-research"><span style="font-weight: 400;">Análise Detalhada das Modificações na MP 1185: BTG Pactual Affiliate Research</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a análise do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, a MP 1185, emitida pelo governo em 31 de agosto, visa regulamentar e modificar o sistema de uso de créditos de impostos federais com base em incentivos concedidos pelos estados às empresas por meio do ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços). Esses subsídios estaduais são atualmente dedutíveis do imposto de renda, reduzindo a carga tributária sobre as vendas e diminuindo as contribuições efetivas de imposto de renda e CSLL para varejistas, conforme as Leis Complementares nº 160/2017 e nº 12.973/2014.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise destaca que, inicialmente, a MP 1185 propôs alterar o cálculo dos subsídios, reduzindo seu valor. A versão atualizada, apresentada a um comitê misto do Congresso, introduziu mudanças significativas, incluindo a eliminação de restrições temporais para a concessão de créditos e a inclusão de despesas com aluguel/leasing de ativos no cálculo da isenção fiscal.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A principal proposta de alteração, segundo o <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, refere-se aos créditos utilizados em desacordo com a Lei nº 12.973/2014, que estabelece as regras para subsídios de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. O Ministério da Fazenda concordou em permitir que as empresas corrijam essa dívida com descontos de até 65%, possibilitando o parcelamento em 12 vezes ou o pagamento de 5% do total em cinco parcelas, com o restante quitado com desconto de 50% ao longo de 60 meses ou 35% ao longo de 84 meses.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-diante-das-alteracoes-propostas-pela-mp-1185"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Diante das Alterações Propostas pela MP 1185</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a análise do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Affiliate Research</a>, as mudanças propostas na <span style="font-weight: 400;">MP 1.185</span> simplificam o processo de elegibilidade, incorporam despesas de leasing e aluguel na base de cálculo da isenção fiscal e estabelecem regras para créditos utilizados em desacordo com a lei. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, aspectos como a isenção de créditos presumidos do cálculo da carga tributária permanecem nebulosos, gerando incerteza sobre o impacto final para as empresas do setor de varejo. O aumento potencial nos preços dos produtos para compensar os aumentos de impostos pode ser limitado no setor varejista, impactando possivelmente as margens de lucro, dada a pressão sobre a renda das famílias e o endividamento elevado.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mp-1185-atualizacoes-impactam-subsidios-fiscais/">MP 1185: Atualizações Impactam Subsídios Fiscais para Empresas do Setor de Varejo no Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
