<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>investimento internacional &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/investimento-internacional/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 17:57:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>investimento internacional &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BNDES e GFANZ Miram Aceleração Verde com 675 Instituições Globais em Nova Plataforma de Descarbonização</title>
		<link>/bndes-e-gfanz-miram-aceleracao-verde/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 17:57:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo de Paris]]></category>
		<category><![CDATA[BNDES]]></category>
		<category><![CDATA[Descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[Economia Verde]]></category>
		<category><![CDATA[energia renovável]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento climático]]></category>
		<category><![CDATA[GFANZ]]></category>
		<category><![CDATA[investimento internacional]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Transição Energética]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6222</guid>

					<description><![CDATA[<p>BNDES e GFANZ unem forças para criar plataforma de financiamento, acelerando a descarbonização e promovendo a transição energética do Brasil rumo à neutralidade carbono.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-gfanz-miram-aceleracao-verde/">BNDES e GFANZ Miram Aceleração Verde com 675 Instituições Globais em Nova Plataforma de Descarbonização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um movimento estratégico para fortalecer a luta contra as mudanças climáticas, o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (<a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>) e a Glasgow Financial Alliance for Net Zero (GFANZ) assinaram cartas de interesse para a criação de uma nova plataforma dedicada a acelerar os esforços de descarbonização da economia brasileira na última segunda-feira (26). Esta aliança entre o principal financiador de energia renovável do mundo e a entidade global que congrega instituições financeiras comprometidas com a neutralidade carbono até 2050, promete revolucionar o financiamento de projetos de baixo carbono no país.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A cerimônia de assinatura, realizada em São Paulo, ocorre à margem das reuniões da Trilha de Finanças do G20, com a presença de figuras de destaque como Aloizio Mercadante, presidente do <a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>, e Mark Carney, copresidente da GFANZ e enviado especial da ONU para Ação Climática e Finanças. O acordo sela o compromisso de ambas as organizações em desenvolver um ambiente unificado para concentrar os principais projetos brasileiros elegíveis a receber <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> dedicados à transição climática.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#bndes-e-gfanz-objetivos-ambiciosos-para-um-futuro-sustentavel">BNDES e GFANZ: Objetivos Ambiciosos para um Futuro Sustentável</a></li><li><a href="#brasil-um-lider-potencial-na-producao-industrial-verde">Brasil: Um Líder Potencial na Produção Industrial Verde</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="bndes-e-gfanz-objetivos-ambiciosos-para-um-futuro-sustentavel"><span style="font-weight: 400;">BNDES e GFANZ: Objetivos Ambiciosos para um Futuro Sustentável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A iniciativa conjunta visa não apenas promover o financiamento climático nacional e internacional, mas também suportar o Brasil na realização de suas metas estabelecidas pelo Acordo de Paris, fomentando uma agenda de crescimento verde. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Exploramos novas vias para acelerar a reindustrialização verde do Brasil. Com GFANZ, esperamos atrair ainda mais <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> internacionais para este propósito,&#8221; declarou Mercadante.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova plataforma facilitará o desenvolvimento de empregos sustentáveis, o aumento de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em tecnologias de baixo carbono e o fortalecimento de uma economia brasileira sustentável que valoriza a proteção da natureza e da biodiversidade. &#8220;Este esforço é um reflexo da estratégia do <a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> de combinar recursos do banco com investimentos privados, abrangendo uma ampla gama de tecnologias para a transição energética do Brasil,&#8221; explicou Natália Dias, diretora de Mercado de Capitais e Finanças Sustentáveis do <a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="brasil-um-lider-potencial-na-producao-industrial-verde"><span style="font-weight: 400;">Brasil: Um Líder Potencial na Produção Industrial Verde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com vastos recursos naturais e um forte potencial para energia renovável, o Brasil se posiciona como um candidato ideal para liderar a produção industrial verde no cenário global. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;O Brasil tem sido um líder em clima devido ao seu compromisso histórico e inovação, renovando suas ambições para promover um crescimento inclusivo, forte e sustentável,&#8221; afirmou Carney, ressaltando a importância da nova plataforma para a transição ambiciosa necessária.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">A colaboração entre<a href="https://acionando.com/?s=bndes" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BNDES</a> e<a href="https://www.gfanzero.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> GFANZ</a> marca um passo significativo para o Brasil na direção de um futuro mais verde e sustentável, alinhando as metas econômicas do país com as urgentes necessidades climáticas globais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-gfanz-miram-aceleracao-verde/">BNDES e GFANZ Miram Aceleração Verde com 675 Instituições Globais em Nova Plataforma de Descarbonização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
