<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Boa Safra &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/boa-safra/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 12:39:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Boa Safra &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Boa Safra (SOJA3): BTG Pactual Recomenda Compra de Ações com Preço-Alvo de R＄19</title>
		<link>/boa-safra-soja3-btg-pactual-recomenda-compra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:39:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[Boa Safra]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3565</guid>

					<description><![CDATA[<p>Resultados Sólidos e Estratégias Eficientes Impulsionam Recomendação de Compra de Ações da Boa Safra pelo BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-soja3-btg-pactual-recomenda-compra/">Boa Safra (SOJA3): BTG Pactual Recomenda Compra de Ações com Preço-Alvo de R＄19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg+pactual" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco BTG Pactual</a> indicou a compra de ações da SOJA3 após resultados sólidos no terceiro trimestre. A recomendação inclui um preço-alvo de R＄19 por ação.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-desempenho-robusto-da-boa-safra">O desempenho robusto da Boa Safra</a></li>
<li><a href="#destaque-no-no-cenario-agricola">Destaque no no cenário agrícola</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-desempenho-robusto-da-boa-safra" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O desempenho robusto da Boa Safra</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Boa+Safra" rel="nofollow noopener" target="_blank">Boa Safra</a>, líder na produção de sementes de soja, registrou um aumento de 7,26% no valor das ações após a divulgação dos resultados financeiros do terceiro trimestre. As ações agora estão avaliadas em R＄14,65, comparadas a R＄13,39 antes do relatório. O BTG Pactual destacou os resultados robustos da empresa, especialmente o <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de R＄254 milhões, indicando um caminho promissor.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A corretora elogiou o desempenho financeiro da <a href="https://acionando.com/?s=Boa+Safra" rel="nofollow noopener" target="_blank">empresa de sementes,</a> afirmando que a empresa está no rumo certo para atingir as expectativas anuais. O balanço do terceiro trimestre revelou um crescimento de 12% na receita operacional líquida, atingindo R＄987 milhões. A Boa Safra, inserida no setor de facilitadores do agronegócio, oferece aos investidores a oportunidade de se envolverem na cadeia de valor do agronegócio, com foco nas etapas anteriores à exploração agrícola.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os analistas do BTG, Henrique Brustolin e Thiago Duarte, destacaram a expansão da infraestrutura e da capacidade produtiva da Boa Safra, sua proximidade com os produtores rurais e a qualidade das sementes como fatores-chave para o sucesso, mesmo em um cenário desafiador.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O CEO da Boa Safra, Marino Colpo, ressaltou que o resultado positivo foi alcançado mesmo durante um período atípico, atribuindo o êxito aos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> na infraestrutura, capilaridade no atendimento aos produtores e à qualidade dos insumos, fundamentais para iniciar a produção.</span></p>



<h2 id="destaque-no-no-cenario-agricola" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Destaque no no cenário agrícola</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, a recomendação de compra do BTG Pactual destaca a <a href="https://www.boasafrasementes.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow" data-type="link" data-id="https://www.boasafrasementes.com.br/">Boa Safra </a>como uma oportunidade atrativa no mercado de ações, impulsionada por resultados consistentes e estratégias eficazes no setor agrícola.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-soja3-btg-pactual-recomenda-compra/">Boa Safra (SOJA3): BTG Pactual Recomenda Compra de Ações com Preço-Alvo de R＄19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Boa Safra (SOJA3) Impulsiona Crescimento de 7,3% Após Sólido 3T</title>
		<link>/boa-safra-soja3-impulsiona-crescimento-de-73/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 20:32:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[balanço financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Boa Safra]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento de ações]]></category>
		<category><![CDATA[inovação agrícola]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[setor agrícola]]></category>
		<category><![CDATA[SOJA3]]></category>
		<category><![CDATA[XP Investimentos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2815</guid>

					<description><![CDATA[<p>Boa Safra (SOJA3) surpreende com crescimento de 7,3%, liderando o mercado agrícola após resultados robustos e recomendação de compra pela XP Investimentos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-soja3-impulsiona-crescimento-de-73/">Boa Safra (SOJA3) Impulsiona Crescimento de 7,3% Após Sólido 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Boa Safra (SOJA3), líder em sementes de soja, registra valorização de 7,3% nas ações após divulgação de balanço do terceiro trimestre, atingindo R＄14,95.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#xp-investimentos-recomenda-compra-apos-boa-safra-soja-3">XP Investimentos Recomenda Compra após Boa Safra (SOJA3)</a></li><li><a href="#boa-safra-resiliencia-e-crescimento-sustentavel-no-cenario-agricola-desafiador">Boa Safra: Resiliência e Crescimento Sustentável no Cenário Agrícola Desafiador</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="xp-investimentos-recomenda-compra-apos-boa-safra-soja-3"><span style="font-weight: 400;">XP Investimentos Recomenda Compra após Boa Safra (SOJA3)</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Boa Safra, destacada na produção de sementes de soja, apresentou um avanço notável de 7,3% no valor de suas ações, alcançando R＄14,95, em decorrência dos resultados financeiros positivos divulgados no terceiro trimestre. A análise da XP <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> recomenda a compra da ação, estabelecendo um preço-alvo de R＄16,20. A corretora elogia a empresa, indicando que os resultados robustos evidenciam não apenas a resiliência do negócio de sementes, mas também a notável execução da empresa em meio a desafios para os players de insumos agrícolas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O balanço revelou que a empresa registrou um crescimento significativo de 12% na receita operacional líquida em comparação com o terceiro trimestre de 2022, totalizando R＄987 milhões. O EBITDA ajustado teve um <a href="https://acionando.com/boa-safra-lucro-aumenta-15/" rel="nofollow noopener" target="_blank">incremento de 50%</a>, atingindo R＄139 milhões no 3T23, com um aumento notável de 105% no LTM 3T23 em relação ao mesmo período do ano anterior.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;O resultado foi conquistado mesmo em um período atípico, com cautela por parte dos produtores na compra de insumos por conta das adversidades climáticas. Atribuímos isso a três fatores: <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> na expansão da infraestrutura e na capacidade produtiva da Boa Safra, a capilaridade e a capacidade de nos aproximar do produtor rural e entregar uma semente de qualidade, e o fato do nosso insumo ser a base primordial para se começar a produção&#8221;, analisa Marino Colpo, CEO da empresa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="boa-safra-resiliencia-e-crescimento-sustentavel-no-cenario-agricola-desafiador"><span style="font-weight: 400;">Boa Safra: Resiliência e Crescimento Sustentável no Cenário Agrícola Desafiador</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.google.com/finance/quote/SOJA3:BVMF?sa=X&amp;ved=2ahUKEwj7o9_R2bmCAxU5qJUCHVI9ATUQ3ecFegQIGBAf" target="_blank" rel="noopener nofollow">Boa Safra</a> reforça seu compromisso com a qualidade e inovação, conquistando sólidos resultados mesmo em cenários desafiadores. O aumento significativo no valor das ações e os indicadores financeiros positivos destacam a eficiência e resiliência da empresa no setor agrícola.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-soja3-impulsiona-crescimento-de-73/">Boa Safra (SOJA3) Impulsiona Crescimento de 7,3% Após Sólido 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Boa Safra (SOJA3): Lucro Aumenta 15% no 3T23, EBITDA Cresce 50%</title>
		<link>/boa-safra-lucro-aumenta-15/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:10:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[Boa Safra]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[relatório trimestral]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Boa Safra 3Q23: Receitas e EBITDA em Ascensão Indicam Crescimento Sólido no Setor de Sementes de Soja</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-lucro-aumenta-15/">Boa Safra (SOJA3): Lucro Aumenta 15% no 3T23, EBITDA Cresce 50%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Boa Safra, empresa líder em sementes de soja no Brasil, relata um terceiro trimestre sólido, registrando um aumento de 12% na receita, com EBITDA ajustado crescendo 50% para R$139 milhões e margem de 14,1%.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#boa-safra-resultado-solido-e-expansao-continuada">Boa Safra: Resultado Sólido e Expansão Continuada</a></li><li><a href="#crescimento-anual-de-volume-precos-e-margens">Crescimento Anual de Volume, Preços e Margens</a></li><li><a href="#potencial-de-crescimento-e-perspectivas-de-investimento">Potencial de Crescimento e Perspectivas de Investimento</a></li><li><a href="#receitas-e-ebitda-em-ascensao-indicam-crescimento-solido-no-setor-de-sementes-de-soja">Receitas e EBITDA em Ascensão Indicam Crescimento Sólido no Setor de Sementes de Soja</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="boa-safra-resultado-solido-e-expansao-continuada"><span style="font-weight: 400;">Boa Safra: Resultado Sólido e Expansão Continuada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Boa Safra, gigante no mercado brasileiro de sementes de soja, publicou resultados expressivos no terceiro trimestre do ano. A receita saltou 12% em comparação ao mesmo período do ano anterior, atingindo R$987 milhões, indicando um aumento notável. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O EBITDA ajustado teve um crescimento ainda mais impressionante, avançando 50% e alcançando a marca de R$139 milhões, com uma margem de 14,1% &#8211; um aumento de 360 pontos base em relação ao ano anterior. Com um lucro de R$101 milhões, um aumento de 15% em comparação com o mesmo período do ano anterior, e uma queda de R$380 milhões na dívida líquida, a empresa se encontra com uma relação de endividamento confortável de 0,6x.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="crescimento-anual-de-volume-precos-e-margens"><span style="font-weight: 400;">Crescimento Anual de Volume, Preços e Margens</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Boa Safra apresenta um crescimento contínuo em seus volumes de sementes de soja, preços e margens. No acumulado do ano até o terceiro trimestre, os volumes de sementes de soja atingiram 99 mil sacos grandes, um aumento de 19% em comparação ao ano anterior, com uma receita bruta de sementes que expandiu 25% para R$873 milhões. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O preço implícito de R$8,8 mil por saco grande representou um acréscimo de 5% em relação ao ano anterior, mesmo em um cenário de preços mais baixos do grão de soja, sinalizando uma execução comercial assertiva. O EBITDA unitário estimado atingiu R$1,6 mil por saco grande, representando um crescimento de 29% ano a ano. O fim do terceiro trimestre trouxe um adicional de R$487 milhões no livro de pedidos da empresa, um aumento de 5% em comparação ao ano anterior, sinalizando um quarto trimestre promissor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="potencial-de-crescimento-e-perspectivas-de-investimento"><span style="font-weight: 400;">Potencial de Crescimento e Perspectivas de Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Classificada no setor de agroinsumos, a Boa Safra oferece uma janela de </span><a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">investimento</span></a><span style="font-weight: 400;"> no ciclo produtivo do agronegócio, demonstrando um potencial de crescimento, menor exposição a flutuações nos preços das commodities e retornos elevados em comparação aos operadores de terras em geral. Com previsões de CAGR de 18% em receitas, 20% em EBITDA e 14% em lucro líquido entre 2023 e 2027, acompanhados por um ROIC médio de 19,4%, a empresa apresenta oportunidades consideráveis de crescimento, podendo, inclusive, ampliar não apenas a participação de mercado, mas também impulsionar a economia unitária. Atualmente, a ação é cotada a 7,8x P/E em 2024 e 6,7x P/E em 2025.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="receitas-e-ebitda-em-ascensao-indicam-crescimento-solido-no-setor-de-sementes-de-soja"><span style="font-weight: 400;">Receitas e EBITDA em Ascensão Indicam Crescimento Sólido no Setor de Sementes de Soja</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://www.google.com/finance/quote/SOJA3:BVMF?sa=X&amp;ved=2ahUKEwj7o9_R2bmCAxU5qJUCHVI9ATUQ3ecFegQIGBAf" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Boa Safra</span></a><span style="font-weight: 400;"> demonstra um terceiro trimestre robusto, com receitas ascendentes e um EBITDA ajustado em ascensão, reforçando sua posição como líder no mercado de sementes de soja. Com um potencial de crescimento sólido e estratégias bem definidas, a empresa projeta um cenário promissor para os próximos trimestres. Sua busca por expansão e a assertiva execução comercial sugerem um desempenho promissor e uma perspectiva otimista no horizonte do setor agroindustrial.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-lucro-aumenta-15/">Boa Safra (SOJA3): Lucro Aumenta 15% no 3T23, EBITDA Cresce 50%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
