<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Copom &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/copom/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 12:12:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Copom &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BB anuncia novas taxas de juros após redução da Selic a partir de hoje(05)</title>
		<link>/bb-anuncia-novas-taxas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 11:55:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[crédito pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[redução de juros]]></category>
		<category><![CDATA[Selic]]></category>
		<category><![CDATA[Tarciana Medeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6183</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB reduz taxas de juros para PF e PJ após corte da Selic, novas taxas válidas a partir de segunda (05).</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-anuncia-novas-taxas/">BB anuncia novas taxas de juros após redução da Selic a partir de hoje(05)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=banco+do+brasil" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> (BB) está alinhando suas estratégias às recentes mudanças na política econômica do Brasil, com uma atenção especial à decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central de reduzir a taxa Selic. Este movimento, que reflete uma diminuição de 0,5 ponto percentual, trazendo a Selic para 11,25% ao ano, sinaliza um momento de reajuste nas práticas de empréstimos e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, tanto para indivíduos quanto para empresas. O BB, em resposta, anunciou uma redução nas taxas de juros de suas linhas de crédito, uma medida que promete impactar positivamente a economia do país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#bb-novas-taxas-para-novos-tempos">BB: Novas Taxas para Novos Tempos</a></li>
<li><a href="#uma-estrategia-de-crescimento">Uma Estratégia de Crescimento</a></li>
<li><a href="#consulta-e-acesso-as-novas-taxas">Consulta e Acesso às Novas Taxas</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="bb-novas-taxas-para-novos-tempos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">BB: Novas Taxas para Novos Tempos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A partir de hoje (segunda-feira, 05) clientes pessoa física (PF) e pessoa jurídica (PJ) do BB poderão acessar taxas de juros revisadas, que foram ajustadas para refletir a nova realidade da Selic. Especificamente, as taxas serão reduzidas em até 0,04 ponto percentual ao mês, dependendo da linha de crédito e do relacionamento do cliente com o banco. Para clientes PF, as mudanças abrangerão produtos como crédito consignado para o setor público, salário, renovação e <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Já para o segmento PJ, a expectativa é que a redução beneficie especialmente as linhas de recebíveis e financiamento.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1dXlkv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/?s=banco+do+brasil" aria-label="Mais notícias do BB" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Mais notícias do BB                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 id="uma-estrategia-de-crescimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Uma Estratégia de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Tarciana Medeiros, presidenta do <a href="https://acionando.com/?s=banco+do+brasil" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a>, destaca que a decisão de diminuir as taxas de juros está alinhada com o objetivo de contribuir para o desenvolvimento econômico nacional. Segundo ela, espera-se que essa medida fomente <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, estimule o consumo e crie um cenário propício ao crescimento econômico, à geração de empregos e ao aumento da renda. Essa iniciativa reflete o compromisso do BB com o progresso econômico sustentável e a prosperidade de seus clientes.</span></p>



<h2 id="consulta-e-acesso-as-novas-taxas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Consulta e Acesso às Novas Taxas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os clientes interessados em aproveitar as novas taxas de juros poderão consultar os detalhes nas diversas plataformas de atendimento do BB. A instituição financeira incentiva seus clientes a se informarem sobre como essas mudanças podem beneficiá-los, reforçando seu compromisso com a transparência e o suporte ao cliente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, a redução das taxas de juros pelo <a href="https://www.bb.com.br/pbb/pagina-inicial/imprensa/n/67792/#:~:text=O%20Banco%20do%20Brasil%20anuncia%20nova%20redu%C3%A7%C3%A3o%20nas,0%2C5%20ponto%20percentual%20ao%20ano%20nesta%20quarta-feira%2C%2031." target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco do Brasil</a> após o corte da Selic é uma notícia que ressoa com otimismo para o futuro financeiro dos brasileiros. Representa não apenas uma resposta à política econômica do país, mas também um passo adiante na direção do desenvolvimento econômico mais amplo, com impactos potenciais na vida de milhares de pessoas e empresas em todo o território nacional​.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-anuncia-novas-taxas/">BB anuncia novas taxas de juros após redução da Selic a partir de hoje(05)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</title>
		<link>/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 21:16:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ABBC]]></category>
		<category><![CDATA[Associação Brasileira de Bancos]]></category>
		<category><![CDATA[cibersegurança]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[liderança feminina]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção de fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[taxa Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Associação Brasileira de Bancos destaca cenário econômico e alerta para desafios inflacionários em 2024 e 2025.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Associação Brasileira de Bancos (ABBC) divulga sua estimativa de uma nova redução de 0,50 ponto percentual na taxa <a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Selic</a>, mantendo o compasso atual de ajustes. A projeção aponta para um encerramento anual em 11,75%, alinhada à política de flexibilização monetária do<a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banco Central</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</a></li><li><a href="#desafios-e-riscos-futuros">Desafios e Riscos Futuros</a></li><li><a href="#comunicacao-do-banco-central">Comunicação do Banco Central</a></li><li><a href="#abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inflacao-em-foco-abbc-analisa-desafios-e-riscos-na-politica-monetaria"><span style="font-weight: 400;">Inflação em Foco: ABBC Analisa Desafios e Riscos na Política Monetária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A projeção da ABBC sugere continuidade no ritmo de cortes da<a href="https://acionando.com/tag/selic/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Selic</a>, reflexo das condições favoráveis na economia brasileira. Everton Gonçalves, superintendente da Assessoria Econômica da ABBC, ressalta que, apesar da inflação controlada em 2023, os desafios persistem, especialmente nas expectativas para 2024 e 2025.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A instituição destaca a necessidade de uma política monetária restritiva diante das projeções desancoradas, exigindo cautela por parte do Comitê de Política Monetária (<a href="https://acionando.com/tag/copom/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Copom</a>). Gonçalves alerta para o desafio de manter a estabilidade das expectativas inflacionárias, indicando um ambiente que demanda atenção.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-riscos-futuros"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Riscos Futuros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo com a melhora nas condições financeiras, manifestada pela expressiva queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA, as expectativas para 2024 e 2025 ainda permanecem desafiadoras. A despeito da evolução benigna da inflação em serviços e medidas subjacentes, a falta de um movimento consistente nas projeções inflacionárias é um fator complicador para a política monetária.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Adicionalmente, a ABBC ressalta que os movimentos recentes indicam melhorias no balanço de riscos. A significativa queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA reduziu as pressões externas que antes elevavam a incerteza inflacionária. Indicadores domésticos de atividade mostram sinais de desaceleração, aliviando as pressões relativas ao hiato do produto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="comunicacao-do-banco-central"><span style="font-weight: 400;">Comunicação do Banco Central</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para orientar a evolução da política monetária, a ABBC sugere que o <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> atualize o cenário externo em sua comunicação, destacando as implicações da queda nas taxas de juros de longo prazo nos EUA na dinâmica inflacionária local. A instituição aponta que isso seria crucial, especialmente considerando a manutenção do ciclo de flexibilização monetária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="abbc-compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-e-estimulo-a-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">ABBC: Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável e Estímulo à Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.abbc.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">ABBC</a>, representante de mais de 110 instituições financeiras, reforça a importância de uma política monetária alinhada aos desafios futuros. A instituição destaca seu compromisso em contribuir para o desenvolvimento econômico sustentável do Brasil, adotando práticas voltadas para a otimização de atividades, redução de custos operacionais e promoção de ações educacionais no setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/abbc-projeta-nova-queda-de-050-p-p-na-taxa-selic/">ABBC Projeta Nova Queda de 0,50 p.p. na Taxa Selic, Antecipando Fecho Anual em 11,75%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</title>
		<link>/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:46:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Comitê de Política Monetária]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[decisões econômicas]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[governo federal]]></category>
		<category><![CDATA[incerteza fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[meta fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de juros Selic]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1922</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Copom divulga ata destacando incerteza fiscal, com foco na execução e meta fiscal, mantendo ritmo de cortes na Selic</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/">Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta terça-feira (7), o Comitê de Política Monetária (Copom) divulgou a ata de sua mais recente reunião, realizada na semana anterior, onde o principal tópico em discussão foi a redução da taxa de juros Selic. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No centro dessa discussão, a ata destacou a crescente incerteza em relação à capacidade do governo brasileiro de atingir suas metas fiscais. Essa incerteza, que envolve tanto a execução quanto a própria meta fiscal, está gerando maior risco no cenário econômico do país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-desafio-da-execucao-fiscal">O Desafio da Execução Fiscal</a></li>
<li><a href="#expectativas-em-torno-da-meta-fiscal">Expectativas em Torno da Meta Fiscal</a></li>
<li><a href="#manutencao-do-ritmo-de-cortes-na-selic">Manutenção do Ritmo de Cortes na Selic</a></li>
<li><a href="#visao-de-paulo-henrique-duarte">Visão de Paulo Henrique Duarte</a></li>
<li><a href="#incognitas-na-economia-brasileira">Incógnitas na Economia Brasileira</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-desafio-da-execucao-fiscal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Ata do Copom: O Desafio da Execução Fiscal</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A ata do Copom, divulgada nesta terça-feira, trouxe à tona uma preocupação que tem se intensificado nos últimos tempos: a incerteza fiscal no Brasil. Historicamente, essa incerteza estava relacionada principalmente à execução das metas fiscais, mas, atualmente, ela se expandiu para incluir a própria meta estabelecida para o resultado fiscal. Isso tem consequências significativas para a economia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando a incerteza fiscal permeia a execução das metas e atinge a própria meta fiscal, ela gera um aumento no prêmio de risco. Isso significa que os investidores e empresas veem o ambiente econômico como mais arriscado, o que impacta diretamente as decisões econômicas. <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> são adiados, e o crescimento econômico pode ser prejudicado.</span></p>



<h2 id="expectativas-em-torno-da-meta-fiscal" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Expectativas em Torno da Meta Fiscal</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais fontes de incerteza fiscal atualmente é a discussão em torno da meta fiscal. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva deu sinais de que pode ajustar a meta fiscal para atingir um déficit zero em 2024. No entanto, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, ainda não confirmou se essa meta será mantida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa falta de clareza tem gerado expectativas e incertezas nos mercados. A definição da meta fiscal é um dos pilares das políticas fiscais do governo, influenciando decisões sobre gastos públicos, impostos e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a>. Portanto, a incerteza em relação a essa meta pode comprometer a confiança dos agentes econômicos e a capacidade do governo de equilibrar as contas públicas.</span></p>



<h2 id="manutencao-do-ritmo-de-cortes-na-selic" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Manutenção do Ritmo de Cortes na Selic</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do cenário de incerteza fiscal, o Copom optou por manter o ritmo de cortes de 0,50 ponto percentual na taxa Selic em suas próximas reuniões. Essa estratégia visa manter uma política monetária contracionista com o objetivo de combater a inflação, que ainda é uma preocupação nos cenários econômicos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de reduzir a taxa Selic em 0,5 ponto percentual para 12,25% ao ano estava alinhada com as expectativas do mercado. Além disso, o comitê sinalizou que esse ritmo de corte deve ser mantido nas reuniões subsequentes, mantendo uma abordagem consistente no combate à inflação.</span></p>



<h2 id="visao-de-paulo-henrique-duarte" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Visão de Paulo Henrique Duarte</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O economista Paulo Henrique Duarte, da <a href="https://valorinvestimentos.com.br/" target="_blank" rel="noopener sponsored nofollow">Valor Investimentos</a>, enfatiza a importância do compromisso do Governo Federal na busca das metas fiscais como meio de controlar a inflação e manter a política monetária contracionista. Para Duarte, as discussões na ata refletem o atual cenário econômico, que enfrenta desafios tanto no âmbito doméstico quanto no internacional. Ele destaca a necessidade de manter uma abordagem firme para controlar a inflação no Brasil.</span></p>



<h2 id="incognitas-na-economia-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Incógnitas na Economia Brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A ata do Copom divulgada hoje destaca um aumento na incerteza fiscal no Brasil. Essa incerteza gera preocupações em relação à capacidade do governo de cumprir suas metas fiscais e, consequentemente, à estabilidade econômica. A decisão do Copom de manter o ritmo de cortes na taxa Selic indica a importância de manter uma política monetária contracionista para combater a inflação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essas questões são fundamentais para a condução da política econômica do país, e os mercados estão atentos às próximas ações do governo e do Copom. A incerteza fiscal não é apenas um problema teórico; tem implicações concretas na economia, afetando o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, o consumo e o crescimento. Portanto, a resolução dessas incertezas é fundamental para o futuro econômico do Brasil. O país enfrenta desafios, mas com decisões firmes e bem fundamentadas, pode buscar uma trajetória econômica mais estável e próspera.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/copom-aponta-aumento-na-incerteza-fiscal-em-reuniao/">Copom Aponta Aumento na Incerteza Fiscal em Reunião</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
