<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Acordo CVM &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/acordo-cvm/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 17:22:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Acordo CVM &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto Encerram Processo</title>
		<link>/nova-futura-ctvm-ltda-e-joao-da-silva-ferreira-neto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 17:15:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo CVM]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Encerramento de Processo]]></category>
		<category><![CDATA[João da Silva Ferreira Neto]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Valores Mobiliários]]></category>
		<category><![CDATA[Nova Futura CTVM Ltda.]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1967</guid>

					<description><![CDATA[<p>O desfecho do processo e suas implicações para a fiscalização de agentes autônomos no mercado financeiro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/nova-futura-ctvm-ltda-e-joao-da-silva-ferreira-neto/">Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto Encerram Processo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Colegiado da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) se reuniu no dia 31 de outubro de 2023, para analisar as propostas de Termo de Compromisso apresentadas no âmbito do Processo Administrativo Sancionador (PAS) <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> 19957.004489/2022-31. A Nova Futura CTVM Ltda., uma corretora renomada, e João da Silva Ferreira Neto, diretor responsável da empresa, se uniram na apresentação de uma proposta conjunta com o intuito de encerrar o referido processo.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#aceitacao-do-acordo-pela-cvm">Aceitação do Acordo pela CVM</a></li><li><a href="#reavaliacao-da-obrigacao-pecuniaria">Reavaliação da Obrigação Pecuniária</a></li><li><a href="#nova-futura-ctvm-ltda-e-joao-da-silva-ferreira">Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira</a></li><li><a href="#aceitacao-pelo-ctc-e-colegiado-da-cvm">Aceitação pelo CTC e Colegiado da CVM</a></li><li><a href="#mais-detalhes-sobre-o-processo">Mais Detalhes sobre o Processo</a></li><li><a href="#compromisso-da-cvm-e-resolucao">Compromisso da CVM e Resolução</a></li><li><a href="#supervisao-e-responsabilidade">Supervisão e Responsabilidade</a></li><li><a href="#encerramento-do-capitulo-e-compromisso">Encerramento do Capítulo e Compromisso</a></li><li><a href="#colaboracao-e-integridade-do-mercado">Colaboração e Integridade do Mercado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="aceitacao-do-acordo-pela-cvm"><span style="font-weight: 400;"><span style="vertical-align: inherit;"><span style="vertical-align: inherit;">Aceitação do Acordo pela CVM</span></span></span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do acordo proposto foi conduzida com rigor pela Procuradoria Federal Especializada junto à Autarquia (PFE-<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), que, após minuciosa avaliação, concluiu não existir nenhum impedimento jurídico para a realização do acordo proposto. A decisão da PFE-<a href="https://acionando.com/tag/proposta-de-termo-de-compromisso/" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> abriu caminho para a etapa seguinte do processo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reavaliacao-da-obrigacao-pecuniaria"><span style="font-weight: 400;">Reavaliação da Obrigação Pecuniária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em 8 de agosto de 2023, o Colegiado da Autarquia determinou o retorno do processo ao Comitê de Termo de Compromisso (CTC). Esse movimento visou reavaliar a obrigação pecuniária estabelecida como contrapartida para a celebração do acordo proposto. O objetivo era garantir que o acordo tivesse um efeito paradigmático, desestimulando práticas semelhantes no setor financeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="nova-futura-ctvm-ltda-e-joao-da-silva-ferreira"><span style="font-weight: 400;">Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Após novas negociações com o Comitê de Termo de Compromisso (CTC), os proponentes, Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto, concordaram em pagar à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> o montante total de R$ 453.600,00. Esse montante será distribuído da seguinte maneira:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="nova-futura-ctvm-ltda-r-302-400-00">Nova Futura CTVM Ltda.: R$ 302.400,00.</h3>



<h3 class="wp-block-heading" id="joao-da-silva-ferreira-neto-r-151-200-00">João da Silva Ferreira Neto: R$ 151.200,00.</h3>



<h2 class="wp-block-heading" id="aceitacao-pelo-ctc-e-colegiado-da-cvm"><span style="font-weight: 400;">Aceitação pelo CTC e Colegiado da CVM</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Comitê de Termo de Compromisso (CTC) considerou essa decisão oportuna e conveniente, e, após cuidadosa análise, aceitou o acordo proposto. O Colegiado da CVM acompanhou o parecer do CTC e, consequentemente, concordou em aceitar o Termo de Compromisso proposto por Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mais-detalhes-sobre-o-processo"><span style="font-weight: 400;">Mais Detalhes sobre o Processo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231107_PAS_CVM_19957_004489_2022_31_parecer_do_comite_de_termo_de_compromisso.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">PAS CVM 19957.004489/2022-31</a> foi instaurado pela Superintendência de Relações com o Mercado e Intermediários (SMI). O objetivo do processo era apurar uma suposta falta de fiscalização adequada em relação a um agente autônomo contratado. Esse cenário levantou preocupações quanto ao cumprimento do artigo 17, inciso II, da Instrução CVM 497.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-da-cvm-e-resolucao"><span style="font-weight: 400;">Compromisso da CVM e Resolução</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A SMI conduziu uma investigação minuciosa e detalhada para esclarecer as circunstâncias que cercaram o caso. A abertura do processo demonstra o compromisso da CVM com a transparência e a integridade do mercado de valores mobiliários no Brasil.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo celebrado com a Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto, e sua subsequente aceitação pela CVM, refletem o compromisso contínuo da Autarquia em garantir a observância das regras e regulamentos que regem o mercado de capitais brasileiro. É um exemplo de como a colaboração entre as partes envolvidas pode levar a uma resolução eficaz, contribuindo para a integridade e a confiança no mercado financeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="supervisao-e-responsabilidade"><span style="font-weight: 400;">Supervisão e Responsabilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Nesse contexto, a CVM mantém seu papel de supervisão e regulamentação, trabalhando para manter a integridade do mercado e proteger os interesses dos investidores. Este acordo serve como um precedente importante, destacando a importância de processos transparentes e da responsabilização das partes envolvidas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="encerramento-do-capitulo-e-compromisso"><span style="font-weight: 400;">Encerramento do Capítulo e Compromisso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto encerram esse capítulo, reforçando seu compromisso em atender às regulamentações da CVM e trabalhar em conformidade com as normas que garantem a transparência e a lisura do mercado de valores mobiliários no Brasil.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse acordo não apenas encerra o PAS CVM 19957.004489/2022-31, mas também reforça a importância de uma supervisão eficaz no setor financeiro. A CVM continuará sua missão de assegurar que as práticas no mercado de capitais brasileiro sejam conduzidas com responsabilidade, ética e respeito aos regulamentos vigentes.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="colaboracao-e-integridade-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Colaboração e Integridade do Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Este acordo demonstra o poder das soluções colaborativas e ressalta a busca contínua da CVM pela construção de um ambiente de mercado sólido e confiável para todos os investidores e agentes financeiros envolvidos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o acordo alcançado entre a CVM, Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto é um marco na regulação e na supervisão do mercado financeiro brasileiro. Ele ilustra a importância do cumprimento das regulamentações e demonstra que a colaboração entre as partes pode levar a soluções eficazes que fortalecem a integridade e a confiança do mercado. Este caso serve como um lembrete da dedicação contínua da CVM em proteger os interesses dos investidores e garantir a transparência no mercado de valores mobiliários no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/nova-futura-ctvm-ltda-e-joao-da-silva-ferreira-neto/">Nova Futura CTVM Ltda. e João da Silva Ferreira Neto Encerram Processo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
