<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>acesso a salas VIP &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/acesso-a-salas-vip/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:04:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>acesso a salas VIP &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</title>
		<link>/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:38:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[acesso a salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[cartão adicional.]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[desconto na anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento seguro]]></category>
		<category><![CDATA[privilégios]]></category>
		<category><![CDATA[promoções]]></category>
		<category><![CDATA[proteção em viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1636</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra os benefícios exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite - Acumule pontos, acesse salas VIP e muito mais. Leia agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece um mundo de benefícios e privilégios, o Santander Unlimited Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> se destaca como uma opção notável. Com uma ampla gama de recursos e vantagens projetados para atender às necessidades de quem busca um cartão de elite, este cartão não tem igual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos as características e os benefícios deste cartão exclusivo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos do Santander Unlimited Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos Esfera:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma das características mais atraentes deste cartão é a capacidade de acumular pontos Esfera. Com até 3 pontos em compras internacionais e 2,6 pontos em compras nacionais a cada dólar gasto, você estará ganhando recompensas substanciais enquanto realiza suas compras diárias. Esses pontos podem ser trocados por uma ampla variedade de produtos e experiências, tornando seu dinheiro ainda mais valioso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com estilo é uma realidade para os titulares do Santander Unlimited Visa Infinite. Com acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP, você pode desfrutar de todo o conforto e comodidade antes de embarcar em seu voo. Além disso, você tem direito a convidar até 8 acompanhantes, tornando sua experiência ainda mais especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seguro Cartão Protegido: </b><span style="font-weight: 400;">Este cartão oferece tranquilidade com o Seguro Cartão Protegido gratuito. Você estará coberto contra perda, furto qualificado, saques e compras sob coação, bem como proteção para sua bolsa, mochila e pertences quando roubados junto com o cartão segurado, até R$ 1.000,00. Ter essa proteção é inestimável, proporcionando uma sensação extra de segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto na Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Acumulando a partir de R$ 20.000,00 em compras a cada fatura do seu cartão Unlimited, você pode eliminar a taxa de anuidade. Isso torna a experiência com o cartão ainda mais gratificante.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios da Bandeira Visa Infinite</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Visa Concierge: </b><span style="font-weight: 400;">Com este serviço, você terá um assistente pessoal à sua disposição 24 horas por dia. De reservar voos a obter ingressos para shows esgotados, o Visa Concierge está lá para atender às suas necessidades a qualquer momento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso a Salas VIP Visa:</b><span style="font-weight: 400;"> Além das Salas VIP fornecidas pelo Santander, o Visa Infinite oferece acesso gratuito e ilimitado às Salas VIP Visa Airport Companion, juntamente com 8 acessos gratuitos para convidados por ano.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Proteção em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> Compras passagens com o Santander Unlimited Visa Infinite significa que você e seus familiares podem desfrutar de uma proteção contra acidentes cobertos ou emergências médicas fora do Brasil. Isso inclui despesas médicas, odontológicas, de prescrição e de hospedagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios Santander</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Descontos e Promoções:</b><span style="font-weight: 400;"> O Santander oferece várias promoções e parcerias exclusivas para seus clientes de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Compras em parceiros selecionados podem resultar em descontos significativos e pontos extras no programa Esfera.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamentos Seguros: </b><span style="font-weight: 400;">O Santander Unlimited Visa Infinite suporta o Apple Pay, que torna suas compras mais práticas e seguras. Você também pode atualizar automaticamente informações de pagamento em serviços recorrentes, garantindo que suas assinaturas e serviços continuem sem interrupções.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cartão Adicional:</b><span style="font-weight: 400;"> Com o Santander Unlimited Visa Infinite, você pode solicitar até 7 cartões adicionais, permitindo que você compartilhe os benefícios com sua família.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o Cartão Santander Unlimited Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Santander Unlimited Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que oferece uma ampla gama de benefícios e privilégios para seus titulares. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com recursos como acúmulo de pontos Esfera, acesso a salas VIP, seguro cartão protegido e muito mais, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência de cartão de crédito de elite. Se você atende aos requisitos de renda e procura os benefícios oferecidos pelo Santander, o Santander Unlimited Visa Infinite é uma opção que vale a pena considerar.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1CLqih wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander/unlimited-black" aria-label="solicitar Santander Unlimited" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Santander Unlimited                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-santander-unlimited-visa-infinite/">Cartão Santander Unlimited Visa Infinite: Milhas e Privilégios</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
