<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Forex &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/forex/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 15:41:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Forex &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>W7BT: Advogado Rodrigo Mariano da Rocha Conduz Acordo Histórico com a CVM no Caso Forex</title>
		<link>/w7bt-advogado-rodrigo-mariano-da-rocha-forex/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 15:40:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo Histórico]]></category>
		<category><![CDATA[Corretoras]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Forex]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[Rodrigo Mariano da Rocha]]></category>
		<category><![CDATA[W7BT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3869</guid>

					<description><![CDATA[<p>Rodrigo Mariano da Rocha Esclarece o Inédito Acordo entre CVM e W7BT no Setor de Forex</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/w7bt-advogado-rodrigo-mariano-da-rocha-forex/">W7BT: Advogado Rodrigo Mariano da Rocha Conduz Acordo Histórico com a CVM no Caso Forex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O advogado Rodrigo Mariano da Rocha, responsável pelo inédito acordo entre a<a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank"> CVM</a> e a W7BT, detalha os aspectos cruciais do entendimento que aborda questões regulatórias no mercado de Forex. A parceria visa esclarecer mal-entendidos e orientar corretoras estrangeiras que operam no Brasil.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ul><li><a href="#rodrigo-mariano-da-rocha-analisa-os-detalhes-do-acordo-historico-cvm-w-7-bt-no-mercado-de-forex">Rodrigo Mariano da Rocha Analisa os Detalhes do Acordo Histórico CVM-W7BT no Mercado de Forex</a><ul><li><a href="#investigacao-esclarecida">Investigação Esclarecida</a></li><li><a href="#conclusao-da-investigacao">Conclusão da Investigação</a></li><li><a href="#reputacao-e-chamado-aos-investidores">Reputação e Chamado aos Investidores</a></li><li><a href="#ineditismo-do-acordo">Ineditismo do Acordo</a></li><li><a href="#efetividade-do-stop-order">Efetividade do Stop Order</a></li><li><a href="#recuperacao-da-confianca-do-mercado">Recuperação da Confiança do Mercado</a></li></ul></li><li><a href="#acordo-inedito-cvm-w-7-bt-no-setor-de-forex">Acordo Inédito CVM-W7BT no Setor de Forex</a></li></ul></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="rodrigo-mariano-da-rocha-analisa-os-detalhes-do-acordo-historico-cvm-w-7-bt-no-mercado-de-forex"><span style="font-weight: 400;">Rodrigo Mariano da Rocha Analisa os Detalhes do Acordo Histórico CVM-W7BT no Mercado de Forex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo sem precedentes entre a <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> e a <a href="https://acionando.com/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/" rel="nofollow noopener" target="_blank">W7BT</a>, intermediado pelo experiente advogado Rodrigo Mariano da Rocha, foca em desmistificar a complexidade do mercado de Forex. Diferenciando-se de questões jurídicas comuns, o advogado destaca a importância de compreender os desafios únicos enfrentados pelos pioneiros desbravando um mercado rodeado de desconfiança.</span></p>


<div class="wp-block-image">
<figure class="alignleft"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="300" height="263" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/11/WhatsApp-Image-2023-11-27-at-15.02.05-300x263.jpeg" alt="Rodrigo Mariano da Rocha" class="wp-image-3870" title="W7BT: Advogado Rodrigo Mariano da Rocha Conduz Acordo Histórico com a CVM no Caso Forex 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/11/WhatsApp-Image-2023-11-27-at-15.02.05-300x263.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/11/WhatsApp-Image-2023-11-27-at-15.02.05-150x131.jpeg 150w, /wp-content/uploads/2023/11/WhatsApp-Image-2023-11-27-at-15.02.05.jpeg 510w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></figure></div>


<h3 class="wp-block-heading" id="investigacao-esclarecida"><span style="font-weight: 400;">Investigação Esclarecida</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O advogado esclarece que o caso não tratava de uma oferta pública irregular, mas sim de intermediação não autorizada. A W7 não participa do Sistema de Distribuição de Valores Mobiliários no mercado brasileiro, sendo um ponto central no acordo.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="conclusao-da-investigacao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão da Investigação</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O acordo foi proposto e aceito antes do início da fase investigativa. Mariano da Rocha destaca que há ofertas de Forex autorizadas pela <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e pelo BACEN, citando a B3 como exemplo. Ressalta ainda que existe um Broker de Forex/CFD em fase pré-operacional no Brasil.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="reputacao-e-chamado-aos-investidores"><span style="font-weight: 400;">Reputação e Chamado aos Investidores</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Apesar do chamado da <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> aos investidores, a reputação da <a href="https://acionando.com/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/" rel="nofollow noopener" target="_blank">W7BT</a> não foi impactada com reportes nulos. Mariano da Rocha enfatiza que empresas financeiras dependem de reputação e ressalta a pronta busca por resolução consensual através do acordo.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="ineditismo-do-acordo"><span style="font-weight: 400;">Ineditismo do Acordo</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O advogado destaca a ineditismo do acordo, pois, embora a<a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank"> CVM</a> tenha autuado Brokers desde 2005, nenhum havia obtido êxito em acordos anteriores, reforçando a importância desse entendimento.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="efetividade-do-stop-order"><span style="font-weight: 400;">Efetividade do Stop Order</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O estudo elaborado para subsidiar o acordo revelou que o Stop Order não dissuadiu Brokers de acessarem o mercado local. O Termo de Compromisso, segundo Mariano da Rocha, transcende interesses individuais, servindo como marco orientador para o mercado em consolidação.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="recuperacao-da-confianca-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Recuperação da Confiança do Mercado</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O advogado acredita que o acordo recupera a confiança do mercado, destacando a seriedade de corretoras no setor Forex. Ele indica que a <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> está aberta a corretoras que sigam a legislação local, reforçando a importância da regulamentação para o setor.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="acordo-inedito-cvm-w-7-bt-no-setor-de-forex"><span style="font-weight: 400;">Acordo Inédito CVM-W7BT no Setor de Forex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo histórico entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e a <a href="https://www.w7bt.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">W7BT</a>, mediado pelo advogado Rodrigo Mariano da Rocha, emerge como um divisor de águas no entendimento regulatório do mercado de Forex no Brasil. Além de esclarecer mal-entendidos, ele estabelece um precedente positivo para corretoras sérias operando em conformidade com a legislação local.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/w7bt-advogado-rodrigo-mariano-da-rocha-forex/">W7BT: Advogado Rodrigo Mariano da Rocha Conduz Acordo Histórico com a CVM no Caso Forex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>W7BT:  CVM Aceita Acordo de R$ 637.500 por Oferta Irregular</title>
		<link>/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:05:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Forex]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[W7BT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3139</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM Aceita Pagamento de R$ 637.500 pela W7BT e Willy Heine Neto em Acordo sobre Oferta Irregular de Forex</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/">W7BT:  CVM Aceita Acordo de R$ 637.500 por Oferta Irregular</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) aceitou um acordo de R$ 637.500 com a W7 Broker &amp; Trading Limited (W7BT) e seu administrador, Willy Heine Neto. O caso investigava uma suposta oferta pública irregular de valores mobiliários relacionados ao mercado de Forex.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-acordo-e-implicacoes-para-w-7-bt-e-willy-heine-neto">Detalhes do Acordo e Implicações para W7BT e Willy Heine Neto</a></li><li><a href="#w-7-bt-relembre-o-caso">W7BT: Relembre o Caso</a></li><li><a href="#suspensao-imediata-e-multas-por-descumprimento">Suspensão Imediata e Multas por Descumprimento</a></li><li><a href="#alerta-a-comunidade-de-investidores">Alerta à Comunidade de Investidores</a></li><li><a href="#conceitos-importantes-mercado-forex-e-stop-order">Conceitos Importantes: Mercado Forex e Stop Order</a></li><li><a href="#compromisso-financeiro-reforca-a-integridade-do-mercado">Compromisso Financeiro Reforça a Integridade do Mercado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-acordo-e-implicacoes-para-w-7-bt-e-willy-heine-neto"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Acordo e Implicações para W7BT e Willy Heine Neto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em reunião realizada em 21/11/2023, o Colegiado da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> analisou a proposta conjunta de Termo de Compromisso no processo administrativo (PA) 19957.007204/2020-52. Os proponentes, W7BT e Willy Heine Neto, concordaram em pagar à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> o montante de R$ 637.500, dividido entre a corretora estrangeira (R$ 425.000,00) e o administrador (R$ 212.500,00).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A proposta foi aceita após negociações com o Comitê de Termo de Compromisso (CTC), e o Colegiado considerou a medida conveniente. O PA <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> investigava uma possível oferta pública irregular de valores mobiliários Forex destinada a <a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investidores</a> residentes no Brasil, infração ao art. 19 da Lei 6.385.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="w-7-bt-relembre-o-caso">W7BT: <span style="font-weight: 400;">Relembre o Caso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-alerta-para-atuacao-irregular-de-w7-limited-e-willy-heine-neto-no-mercado-forex" target="_blank" rel="noopener nofollow">setembro de 2021</a>, a Comissão de Valores Mobiliários (CVM) emitiu um alerta crucial para<a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> investidores</a> e o público em geral sobre as práticas irregulares da W7 Limited, também conhecida como W7 Broker &amp; Trading (W7BT), e de Willy Heine Neto no mercado Forex. A Superintendência de Relações com o Mercado e Intermediários (SMI) identificou que ambas as entidades estavam captando clientes, principalmente através da internet e redes sociais, para a realização de operações com valores mobiliários, incluindo derivativos no mercado Forex.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="suspensao-imediata-e-multas-por-descumprimento"><span style="font-weight: 400;">Suspensão Imediata e Multas por Descumprimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A CVM, por meio do Ato Declaratório CVM 19.103, determinou a suspensão imediata de qualquer oferta pública aos investidores brasileiros. A decisão fundamentou-se no fato de que W7 Limited e Willy Heine Neto não estavam integrados ao sistema de distribuição previsto por lei. O não cumprimento dessa determinação sujeitou os envolvidos a multas diárias no valor de R$ 1.000,00.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="alerta-a-comunidade-de-investidores"><span style="font-weight: 400;">Alerta à Comunidade de Investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A CVM ressaltou que as operações propostas pela W7 Limited e Willy Heine Neto eram ilegais, uma vez que não possuíam autorização da CVM para captar clientes, e não havia qualquer oferta relacionada ao mercado Forex registrada na Autarquia. Investidores foram incentivados a entrar em contato com a CVM, por meio do Serviço de Atendimento ao Cidadão (SAC), ao receberem propostas de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> dessas entidades, fornecendo detalhes da oferta e identificação das pessoas envolvidas para ação imediata da Autarquia.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conceitos-importantes-mercado-forex-e-stop-order"><span style="font-weight: 400;">Conceitos Importantes: Mercado Forex e Stop Order</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O mercado Forex envolve operações com pares de moedas estrangeiras, sendo considerado um mercado de derivativos e, portanto, sujeito às regulamentações da CVM. O stop order emitido pela CVM, neste contexto, foi uma medida cautelar para prevenir ou corrigir situações anormais de mercado, destacando-se como uma ação preventiva enquanto a análise mais detalhada do caso estava em curso. Esse procedimento não deve ser confundido com a penalização das partes envolvidas, a qual exige a conclusão de um processo administrativo sancionador com decisão condenatória em caso de infrações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-financeiro-reforca-a-integridade-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Compromisso Financeiro Reforça a Integridade do Mercado</span></h2>



<p>Para Willy Heine Neto, o acordo celebrado com a CVM comprova o empenho da W7 em atuar segundo os critérios mais rigorosos de conformidade. O CEO também pontua que esse critério ressalta a sua imagem e credibilidade que, até então, nunca havia sofrido qualquer tipo de apontamento ou foi alvo de processos judiciais, em qualquer jurisdição, especialmente no Brasil. <em>“Além da excelente condução jurídica que nosso caso teve, com certeza a CVM percebeu a boa-fé com que trabalhamos há anos e penso, isso foi decisivo para a aceitação do acordo”</em>, finaliza o CEO da W7.</p>



<p>O advogado responsável pela negociação, Rodrigo Mariano da Rocha, explica que, dado o ineditismo do caso, por ser relacionado às indústrias de FX (forex) e CFD (contratos por diferença), a principal estratégia foi fazer um levantamento minucioso. <em>“Para obtermos a aceitação da proposta de Termo de Compromisso tivemos o cuidado de, antes de apresentarmos a proposta inicial de acordo, fazer uma varredura em todo e qualquer conteúdo disponível na internet relacionado à W7 ou ao CEO da empresa, que eventualmente pudesse ser interpretado como meio de captação de investidores brasileiros”</em>.</p>



<p>A defesa da corretora estrangeira também faz um alerta importante para o mercado de Forex e CFD:<em> já há alguns anos, a CVM, no seus Planos Bienais de Supervisão Baseada em Risco, coloca o combate a intermediação irregular de derivativos de Forex entre as áreas prioritárias de sua atuação sancionadora e, mais recentemente, a partir de convênios interinstitucionais firmados com o Ministério Público Federal e a Polícia Federal, associados há uma crescente onda de stop orders que, além de corretoras, passaram a mirar também os IB’s (Introducing Broker, denominação do profissional que realiza a captação de investidores para Brokers) das corretoras, colocando em linha de risco de responsabilização não só administrativa, como criminal, desses profissionais e daqueles que atuam no desenvolvimento de negócios dessas companhias no Brasil”</em>, ressalta o advogado.</p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a aceitação do acordo, encerra-se o processo administrativo, evidenciando a disposição da CVM em resolver questões de forma ágil e eficaz. O compromisso financeiro demonstra a seriedade na regulação do mercado de valores mobiliários, resguardando os interesses dos investidores e mantendo a integridade do sistema.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais detalhes sobre o acordo e o processo, acesse o <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231121_PA_CVM_19957_007204_2020_52_parecer_do_comite_de_termo_de_compromisso.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">site oficial da CVM</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/">W7BT:  CVM Aceita Acordo de R$ 637.500 por Oferta Irregular</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
