<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>cartão BRB &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-brb/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:21:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>cartão BRB &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>BRB Fatura: Como Consultar e Emitir a 2ª Via</title>
		<link>/brb-fatura/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 22:01:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[2ª via]]></category>
		<category><![CDATA[cartão BRB]]></category>
		<category><![CDATA[consulta]]></category>
		<category><![CDATA[fatura]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[organização financeira]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1287</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como consultar, emitir a 2ª via e pagar a fatura do seu cartão BRB. Mantenha suas finanças sob controle. Acesse o aplicativo BRBCARD agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-fatura/">BRB Fatura: Como Consultar e Emitir a 2ª Via</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente dos cartões BRBCARD e está em busca de informações sobre como consultar e emitir a segunda via da fatura do BRB, está no lugar certo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos abordar tudo o que você precisa saber sobre a fatura do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> BRB, desde como acessá-la até as opções de pagamento oferecidas pelo Banco de Brasília. Além disso, forneceremos dicas para manter suas finanças sob controle. Vamos lá!</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que é a Fatura do Cartão de Crédito BRB?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A fatura do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> BRB é um resumo de todas as transações realizadas com o seu cartão em um determinado período. Ela inclui os gastos, as taxas, os encargos e a data de vencimento para pagamento. É essencial acompanhar sua fatura para evitar atrasos e manter suas finanças em ordem.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Funciona a Fatura do Cartão de Crédito BRB?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A fatura do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> BRB funciona de forma simples. A cada mês, o banco registra todas as suas compras e despesas no cartão. A fatura é gerada e enviada para o seu endereço de correspondência ou disponibilizada eletronicamente. Nela, você encontrará o valor total a ser pago e a data de vencimento.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Prazo de Vencimento da Fatura do Cartão de Crédito BRB</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O prazo de vencimento da fatura do cartão de crédito BRB pode variar, e é importante observar a data exata na sua fatura. Geralmente, você terá algumas semanas após o fechamento da fatura para efetuar o pagamento sem incorrer em juros e encargos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Consultar a Fatura?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para consultar a fatura do seu cartão BRB, existem várias opções:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Aplicativo BRBCARD:</strong> O aplicativo BRBCARD, disponível para download gratuito na App Store e Play Store, é uma maneira conveniente de verificar sua fatura. Basta acessá-lo com seus dados de login, clicar na opção &#8220;Faturas&#8221; e verificar as informações sobre suas faturas em aberto, fechadas, datas de vencimento, e muito mais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Consultar por Telefone:</strong> Você também pode obter informações sobre sua fatura ligando para os seguintes números, dependendo da sua localização:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;"><strong>4003 4004:</strong> Distrito Federal;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;"><strong>0800 880 4004:</strong> Demais estados;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;"><strong>0800 880 6148:</strong> Para deficientes auditivos ou de fala;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="2"><span style="font-weight: 400;"><strong>(55) (11) 2136-3625:</strong> No exterior (ligação a cobrar).</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Emitir a 2ª Via da Fatura?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Emitir a segunda via da fatura do cartão BRB é uma tarefa simples e essencial em caso de perda ou extravio. Para isso, siga os passos abaixo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o <a href="https://www.brbcard.com.br/app-brbcard/" target="_blank" rel="noopener nofollow">aplicativo BRBCARD</a> com seus dados de login.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Na tela inicial, clique na opção &#8220;Faturas&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Consulte as informações sobre a fatura do cartão BRB, incluindo faturas em aberto e fechadas, data de vencimento, entre outros detalhes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Verifique a melhor forma de emitir a segunda via para pagamento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Realize o pagamento em qualquer agência bancária, representantes autorizados ou aplicativos de pagamento.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Opções de Pagamento da Fatura BRBCARD</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco BRB oferece diferentes modalidades para o pagamento da fatura do cartão de crédito. Abaixo, estão as opções disponíveis:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Plano Fácil:</strong> Esta é a melhor opção para pagar a fatura do cartão antes do vencimento. Permite dividir o valor em até 12 parcelas com juros mais baixos do que o rotativo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Crédito Rotativo BRBCARD:</strong> Você contrata automaticamente o crédito emergencial quando decide pagar um valor entre o mínimo e o total da fatura, mas essa opção deve ser usada com cuidado devido aos juros elevados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Parcelamento Automático da Fatura BRB:</strong> Após um mês no rotativo, caso não consiga pagar o valor total, você pode optar pelo parcelamento automático da fatura em até 24 vezes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Renegociação de Dívida do Cartão BRBCARD:</strong> Esta opção está disponível apenas para clientes que tiveram o cartão cancelado devido a atrasos no pagamento. Para mais informações, entre em contato com a Central de Cobrança.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Controlar as Despesas do Cartão BRB?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para evitar que a fatura do cartão BRB saia do controle financeiro, é importante adotar medidas de organização. Uma ferramenta útil é o aplicativo da Mobills, que permite gerenciar seus gastos, despesas, receitas e finanças pessoais de forma eficaz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você possui todas as informações sobre a fatura do cartão de crédito BRB, pode gerenciar suas finanças com mais tranquilidade e evitar atrasos no pagamento. Lembre-se de acompanhar regularmente suas faturas e utilizar as opções de pagamento adequadas. Dessa forma, manterá sua vida financeira em ordem.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-fatura/">BRB Fatura: Como Consultar e Emitir a 2ª Via</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
