<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MCMV &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/mcmv/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 14:16:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>MCMV &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tenda Investor Day: Sinais Positivos Apontam para uma Forte Recuperação em 2024</title>
		<link>/tenda-investor-day-sinais-positivos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 14:16:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Alea]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[gestão]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[MCMV]]></category>
		<category><![CDATA[mercado imobiliário]]></category>
		<category><![CDATA[oportunidade]]></category>
		<category><![CDATA[Programa Pode Entrar]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperação]]></category>
		<category><![CDATA[Tenda Investor Day]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4891</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tenda Investor Day Revela Estratégias Promissoras e Sólido Potencial de Crescimento no Mercado Imobiliário</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tenda-investor-day-sinais-positivos/">Tenda Investor Day: Sinais Positivos Apontam para uma Forte Recuperação em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> participou recentemente do Tenda Investor Day, onde informações cruciais foram compartilhadas pela equipe executiva, incluindo o CEO Rodrigo Osmo, o COO Renan Sanches e o CFO Luiz M. Garcia. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A atualização abrangente revelou desenvolvimentos significativos, consolidando aconstrutora como uma robusta oportunidade de compra. Este relatório explora pontos-chave, destacando as movimentações estratégicas da empresa e seu potencial para investidores.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#tenda-movimentacoes-estrategicas-e-progresso-na-recuperacao">Tenda: Movimentações Estratégicas e Progresso na Recuperação</a></li><li><a href="#limitacoes-no-banco-de-terrenos-e-capacidade-de-lancamento">Limitações no Banco de Terrenos e Capacidade de Lançamento</a></li><li><a href="#foco-na-rentabilidade-da-alea-e-planos-de-crescimento">Foco na Rentabilidade da Alea e Planos de Crescimento</a></li><li><a href="#mudancas-positivas-no-programa-mcmv-e-contratos-pode-entrar">Mudanças Positivas no Programa MCMV e Contratos Pode Entrar</a></li><li><a href="#uma-oportunidade-de-investimento-atraente">Uma Oportunidade de Investimento Atraente</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="tenda-movimentacoes-estrategicas-e-progresso-na-recuperacao"><span style="font-weight: 400;">Tenda: Movimentações Estratégicas e Progresso na Recuperação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Tenda Investor Day delineou mudanças internas cruciais, incluindo controles internos aprimorados e um compromisso com uma recuperação bem-sucedida. Pontos notáveis incluem a implementação de novos controles, como sistemas de engenharia integrados com fornecedores e um comitê para avaliar ajustes de preços após choques de custos. A recuperação está progredindo conforme o planejado, com a expectativa de que o Retorno sobre o Capital Investido (ROIC) alcance impressionantes 30% até 2025. Apesar dos desafios, a construtora permanece no caminho para revitalizar suas operações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="limitacoes-no-banco-de-terrenos-e-capacidade-de-lancamento"><span style="font-weight: 400;">Limitações no Banco de Terrenos e Capacidade de Lançamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório indica que os planos ambiciosos da construtora são moderados pela limitação nos lançamentos de terrenos, limitados a 20.000 unidades anualmente. Essa decisão estratégica visa equilibrar o crescimento com operações sustentáveis, ao mesmo tempo que mitiga riscos potenciais associados à expansão rápida. Apesar dessa limitação, a abordagem da Tenda garante uma implementação deliberada e eficiente de recursos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="foco-na-rentabilidade-da-alea-e-planos-de-crescimento"><span style="font-weight: 400;">Foco na Rentabilidade da Alea e Planos de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Alea, peça-chave no portfólio da Tenda, está focada em alcançar uma maior rentabilidade. O relatório destaca a execução bem-sucedida da orientação de lançamentos de 2023, com uma perspectiva otimista para 2024 e 2025. O foco da empresa em ganhos de escala, processos de construção eficientes e um novo produto (&#8220;Casa Pátio&#8221;) a posiciona para uma margem bruta de 25-29% no 4º trimestre de 2025. A trajetória de crescimento da Alea alinha-se com a visão estratégica da Tenda.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudancas-positivas-no-programa-mcmv-e-contratos-pode-entrar"><span style="font-weight: 400;">Mudanças Positivas no Programa MCMV e Contratos Pode Entrar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa MCMV, com um foco mais intenso em famílias de baixa renda, alinha-se com as operações da Tenda (60-70% na Faixa 1). Mudanças positivas em subsídios e taxas de financiamento são esperadas, aumentando a acessibilidade. Programas notáveis como RET 1 e FGTS Futuro, que começam no 1º semestre de 2024, devem ter um impacto significativo nas margens líquida e bruta da Tenda, respectivamente. Além disso, a Tenda espera assinar contratos de R$700 milhões no programa Pode Entrar em janeiro de 2024, contribuindo para sua estratégia global de crescimento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-oportunidade-de-investimento-atraente"><span style="font-weight: 400;">Uma Oportunidade de Investimento Atraente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, o <a href="https://ri.tenda.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Tenda Investor Day</a> destaca uma oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> atraente segundo o relatório <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a>, enfatizando uma estratégia robusta de recuperação, gerenciamento estratégico de terrenos e o crescimento promissor de sua subsidiária, <a href="https://www.casasalea.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Alea</a>. Apesar dos desafios, a avaliação descontada da empresa (4x P/E &#8217;25E) a coloca como uma forte opção de compra. Os investidores são instados a considerar o potencial da Tenda para retornos significativos nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tenda-investor-day-sinais-positivos/">Tenda Investor Day: Sinais Positivos Apontam para uma Forte Recuperação em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cury: Orçamento do MCMV Dispara para R$100 Bilhões em 2024</title>
		<link>/cury-orcamento-do-mcmv-dispara/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:30:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Cury]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[FGTS Futuro]]></category>
		<category><![CDATA[Lançamentos]]></category>
		<category><![CDATA[MCMV]]></category>
		<category><![CDATA[Orçamento 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções]]></category>
		<category><![CDATA[RET 1]]></category>
		<category><![CDATA[Retenção de Lucros]]></category>
		<category><![CDATA[vendas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3338</guid>

					<description><![CDATA[<p>Vendas Robustas, Projetos Promissores: Cury Apresenta Projeções Positivas e Potencial Aumento de Orçamento para 2024</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cury-orcamento-do-mcmv-dispara/">Cury: Orçamento do MCMV Dispara para R$100 Bilhões em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BTG Pactual divulga uma perspectiva otimista para a Cury, destacando vendas robustas, futuros lançamentos de projetos e um possível aumento significativo no orçamento do MCMV para cerca de R$100 bilhões em 2024.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#cury-vislumbra-crescimento-sustentavel-em-2024">Cury Vislumbra Crescimento Sustentável em 2024</a></li><li><a href="#impactos-positivos-com-potencial-aumento-no-orcamento-do-mcmv">Impactos Positivos com Potencial Aumento no Orçamento do MCMV</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="cury-vislumbra-crescimento-sustentavel-em-2024"><span style="font-weight: 400;">Cury Vislumbra Crescimento Sustentável em 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Representantes da construtora, incluindo o Presidente Ronaldo Cury e a Diretora de Relações com<a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Investidores</a> Nadia Santos, discutiram informações-chave durante uma reunião recente. As vendas estão sólidas, com expectativas de lançar de 3 a 4 projetos adicionais em 2024. Apesar da redução estratégica nos lançamentos no quarto trimestre, prevê-se um aumento significativo no primeiro trimestre de 2024, com foco principal nos projetos MCMV &#8220;Faixa 2 e 3&#8221; e SBPE. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As margens brutas devem permanecer elevadas, e as despesas de venda estão sob controle. Embora o FGTS Futuro enfrente possíveis atrasos devido a questões judiciais, a RET 1, uma redução na alíquota de imposto no programa MCMV, está prestes a entrar em vigor. Essas medidas podem melhorar significativamente a rentabilidade e impulsionar os lançamentos <a href="https://acionando.com/minha-casa-minha-vida/" rel="nofollow noopener" target="_blank">MCMV</a> Faixa 1.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="impactos-positivos-com-potencial-aumento-no-orcamento-do-mcmv"><span style="font-weight: 400;">Impactos Positivos com Potencial Aumento no Orçamento do MCMV</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, as projeções positivas da Cury incluem um desempenho sólido nas vendas, um aumento nos lançamentos de projetos e a iminente implementação da RET 1. A empresa mantém uma classificação de Compra (P/E de 7,5 &#8217;24E) do BTG Pactual. Embora o cronograma do FGTS Futuro permaneça incerto, a <a href="https://cury.net/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cury</a> antecipa uma sobrevivência prolongada para o FGTS. Além disso, o possível aumento no orçamento do MCMV para R$100 bilhões no FY24 sinaliza uma perspectiva promissora para a empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cury-orcamento-do-mcmv-dispara/">Cury: Orçamento do MCMV Dispara para R$100 Bilhões em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
