<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Banco do Brasil &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/banco-do-brasil/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 20:00:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Banco do Brasil &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</title>
		<link>/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 20:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[CBDC brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[dinheiro digital]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[G+D]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[pagamentos offline]]></category>
		<category><![CDATA[serviços bancários]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia de pagamento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6374</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB e G+D colaboram em teste pioneiro para pagamentos Drex offline, visando a inclusão financeira e a expansão do acesso a serviços bancários sem a necessidade de internet no Brasil.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/">Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BB e G+D, Banco do Brasil e a Giesecke+Devrient Currency Technology, respectivamente, firmam parceria inovadora para testar pagamentos offline com <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex,</a> visando a inclusão financeira e a acessibilidade de pagamentos sem internet em todo o Brasil.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#inovacao-em-pagamentos-bb-e-g-d-parceiros-no-piloto-drex">Inovação em Pagamentos: BB e G+D Parceiros no Piloto Drex</a></li><li><a href="#a-solucao-de-pagamento-offline-como-funciona">A Solução de Pagamento Offline: Como Funciona</a></li><li><a href="#potencial-de-inclusao-financeira-e-impacto-social">Potencial de Inclusão Financeira e Impacto Social</a></li><li><a href="#explorando-novos-modelos-de-negocio-com-o-drex">Explorando Novos Modelos de Negócio com o Drex</a></li><li><a href="#uma-moeda-digital-verdadeiramente-inclusiva">Uma Moeda Digital Verdadeiramente Inclusiva</a></li><li><a href="#desafio-e-oportunidade-o-papel-do-dinheiro-fisico-no-brasil">Desafio e Oportunidade: O Papel do Dinheiro Físico no Brasil</a></li><li><a href="#avancando-rumo-a-uma-economia-digital-inclusiva">Avançando Rumo a Uma Economia Digital Inclusiva</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="inovacao-em-pagamentos-bb-e-g-d-parceiros-no-piloto-drex"><span style="font-weight: 400;">Inovação em Pagamentos: BB e G+D Parceiros no Piloto Drex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O BB e G+D anunciaram uma parceria para a implementação de testes com a moeda digital <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> em um ambiente offline. Esta cooperação técnica visa desenvolver soluções que permitam pagamentos sem a necessidade de conexão à internet, utilizando a Central Bank Digital Currency (CBDC) brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-solucao-de-pagamento-offline-como-funciona"><span style="font-weight: 400;">A Solução de Pagamento Offline: Como Funciona</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O foco da parceria é testar uma tecnologia que possibilite transações seguras e simples, sem dependência da internet. A solução será aplicável através de dispositivos como carteiras digitais, cartões de plástico e wearables, facilitando transações instantâneas por meio de um protocolo de segurança desenvolvido pela G+D. Este método promete revolucionar a maneira como os brasileiros acessam e utilizam serviços financeiros, especialmente em áreas com infraestrutura tecnológica limitada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="potencial-de-inclusao-financeira-e-impacto-social"><span style="font-weight: 400;">Potencial de Inclusão Financeira e Impacto Social</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A vice-presidente de negócios digitais e tecnologia do BB, Marisa Reghini, destacou o compromisso do banco em aproximar os serviços financeiros da população brasileira. A implementação de pagamentos offline com o<a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Drex</a> é vista como uma chave para a inclusão financeira, oferecendo uma alternativa segura e acessível para quem enfrenta barreiras tecnológicas ou não possui conta bancária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="explorando-novos-modelos-de-negocio-com-o-drex"><span style="font-weight: 400;">Explorando Novos Modelos de Negócio com o Drex</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de promover a inclusão financeira, a parceria entre o BB e a G+D visa testar a viabilidade desta tecnologia como parte da futura plataforma do <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a>. Rodrigo Mulinari, diretor de tecnologia do BB, enfatiza a importância de explorar novos modelos de negócios que possam ser habilitados pela CBDC brasileira, especialmente em locais com infraestrutura tecnológica precária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-moeda-digital-verdadeiramente-inclusiva"><span style="font-weight: 400;">Uma Moeda Digital Verdadeiramente Inclusiva</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Raoul Herborg, Diretor Geral de CBDC na Giesecke+Devrient, reforçou a visão de que uma CBDC deve ser acessível a todos, em qualquer lugar e a qualquer hora, para ser considerada uma moeda digital pública inclusiva. A parceria com o Banco do Brasil em pagamentos offline é um passo importante para alcançar esse objetivo, ampliando o acesso a serviços financeiros em torno do <a href="https://acionando.com/?s=Drex" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex.</a></span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafio-e-oportunidade-o-papel-do-dinheiro-fisico-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Desafio e Oportunidade: O Papel do Dinheiro Físico no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma pesquisa recente da Tecban apontou que uma porcentagem significativa da população brasileira ainda depende do dinheiro físico para transações diárias, especialmente nas classes C, D e E e na região Nordeste. Este cenário ressalta a importância de soluções como a proposta pelo BB e G+D, que podem oferecer alternativas seguras e acessíveis para pagamentos, contribuindo para a redução da dependência do dinheiro em espécie e promovendo a inclusão financeira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avancando-rumo-a-uma-economia-digital-inclusiva"><span style="font-weight: 400;">Avançando Rumo a Uma Economia Digital Inclusiva</span></h2>



<p class="has-text-align-left"><span style="font-weight: 400;">A parceria entre o <a href="https://www.bb.com.br/pbb/pagina-inicial/imprensa/n/67840/BB%20e%20G+D%20firmam%20parceria%20para%20testar%20pagamentos%20offline%20com%20Drex#/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BB e G+D</a> representa um marco importante no caminho para uma economia digital mais inclusiva no Brasil. Ao testar e implementar soluções de pagamento offline com o Drex, o BB reafirma seu papel de liderança no mercado financeiro e seu compromisso com a democratização do acesso aos serviços bancários, potencializando os benefícios da digitalização financeira para toda a população brasileira.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/parceria-bb-e-gd-drex-avanca/">Parceria BB e G+D: 5 Avanços no Pagamento Offline com Drex</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educa+Mulher: Banco do Brasil e Tesouro Nacional Estendem Programa de Incentivo Financeiro para Mulheres até 30 de Junho</title>
		<link>/educamulher-banco-do-brasil-e-tesouro-nacional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:37:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Assessoria Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[democratização do investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Educa+Mulher]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[investimento feminino]]></category>
		<category><![CDATA[seguro de vida]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Direto]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Nacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6287</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil e Tesouro Nacional Prorrogam Educa+Mulher, Fomentando Investimento e Proteção Financeira para Mulheres</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educamulher-banco-do-brasil-e-tesouro-nacional/">Educa+Mulher: Banco do Brasil e Tesouro Nacional Estendem Programa de Incentivo Financeiro para Mulheres até 30 de Junho</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil, em colaboração com o Tesouro Nacional, anunciou a prorrogação da iniciativa Educa+Mulher até o dia 30 de junho, visando promover a educação financeira e oferecer maior proteção e inclusão para as mulheres no Brasil. O programa permite que <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulheres</a> entre 16 e 75 anos façam <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> a partir de R$ 35 no título do Tesouro Educa+ e, automaticamente, sejam inclusas em uma apólice de seguro de vida, sem custos adicionais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#educa-mulher-incentivo-ao-primeiro-investimento">Educa + Mulher: Incentivo ao Primeiro Investimento</a>
<ol>
<li><a href="#protecao-financeira-e-educacao-continuada">Proteção Financeira e Educação Continuada</a></li>
</ol>
</li>
<li><a href="#educa-mulher-democratizacao-do-acesso-aos-investimentos">Educa + Mulher: Democratização do Acesso aos Investimentos</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="educa-mulher-incentivo-ao-primeiro-investimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Educa+Mulher: Incentivo ao Primeiro Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A parceria, pioneira no mercado, busca encorajar as<a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank"> mulheres</a> a dar seus primeiros passos no mundo dos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, focando no título de renda fixa Tesouro Educa+. Francisco Lassalvia, vice-presidente de Negócios de Atacado do Banco do Brasil, destaca a excelente aceitação do programa, que resultou em um aumento de 145% na média diária de mulheres investindo nessa modalidade de título após a implementação da ação. Com isso, o percentual de mulheres investidoras subiu de 35% para quase 58% do total de clientes.</span></p>



<h3 id="protecao-financeira-e-educacao-continuada" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Proteção Financeira e Educação Continuada</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>, as participantes são automaticamente incluídas no BB Seguro de Vida Mais <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">Mulher</a>, oferecendo segurança financeira para seus beneficiários, como filhos, netos ou sobrinhos, em caso de perdas inesperadas. O seguro tem validade de um ano e é parte essencial do compromisso do programa com a proteção das investidoras.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Educa+Mulher também oferece acesso gratuito a conteúdos exclusivos de educação financeira, incluindo dicas, análises, sugestões, cursos, além de assessoria tanto humana quanto digital, por meio do WhatsApp e do portal InvesTalk. Esse conjunto de recursos visa não apenas a proteção financeira, mas também a formação de um hábito de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> consciente e informado entre as <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulheres</a> brasileiras.</span></p>



<h2 id="educa-mulher-democratizacao-do-acesso-aos-investimentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Educa+Mulher</span>: <span style="font-weight: 400;">Democratização do Acesso aos Investimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A extensão do programa <span style="font-weight: 400;">Educa+Mulher</span> coincide com a introdução de uma inovação pelo Banco do Brasil: a possibilidade de adquirir títulos do Tesouro diretamente pelo WhatsApp. Esta facilidade é uma estratégia para democratizar o acesso aos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, contribuindo para a inclusão financeira e oferecendo assessoria especializada a um público mais amplo. A plataforma do WhatsApp está equipada para esclarecer dúvidas sobre o <a href="https://www.bb.com.br/site/investimentos/tesouro-direto/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Tesouro Diret</a>o, abrangendo temas como tipos de títulos, tributação, custos envolvidos e mais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações sobre o programa Educa+Mulher e como participar, visite o site oficial do Banco do Brasil dedicado ao Tesouro Direto.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, a prorrogação da iniciativa Educa+Mulher reflete o compromisso do Banco do Brasil e do Tesouro Nacional com a promoção da inclusão financeira das <a href="https://acionando.com/?s=mulher" rel="nofollow noopener" target="_blank">mulheres</a> no país, oferecendo-lhes ferramentas para investir, proteger e educar-se financeiramente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educamulher-banco-do-brasil-e-tesouro-nacional/">Educa+Mulher: Banco do Brasil e Tesouro Nacional Estendem Programa de Incentivo Financeiro para Mulheres até 30 de Junho</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grupo Mac Jee Celebra Decisão do Banco do Brasil de Apoiar Setor de Defesa</title>
		<link>/grupo-mac-jee-celebra-decisao-do-banco-do-brasil/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:17:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[agradecimento]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Base Industrial de Defesa]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[colaboração]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvimento]]></category>
		<category><![CDATA[exportação]]></category>
		<category><![CDATA[Geraldo Alckmin]]></category>
		<category><![CDATA[Grupo Mac Jee]]></category>
		<category><![CDATA[indústria de defesa]]></category>
		<category><![CDATA[linha de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Ministério da Defesa]]></category>
		<category><![CDATA[segurança nacional]]></category>
		<category><![CDATA[setor de defesa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6271</guid>

					<description><![CDATA[<p>Decisão estratégica impulsiona setor de defesa brasileiro: Grupo Mac Jee celebra retomada de linha de crédito.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/grupo-mac-jee-celebra-decisao-do-banco-do-brasil/">Grupo Mac Jee Celebra Decisão do Banco do Brasil de Apoiar Setor de Defesa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Grupo Mac Jee expressa seu apoio à recente decisão do <a href="https://acionando.com/?s=Banco+do+Brasil" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> de retomar a linha de crédito para exportação do setor de defesa. A medida, anunciada após intensas discussões lideradas pela empresa, foi formalizada na segunda-feira, dia 26, durante uma reunião conduzida pelo vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin. O encontro contou com a participação dos ministros da Casa Civil, Rui Costa; Defesa, José Múcio Monteiro; e a presidente do Banco do Brasil, Tarciana Medeiros.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#grupo-mac-jee-um-passo-crucial-para-a-sustentabilidade-da-base-industrial-de-defesa">Grupo Mac Jee: Um Passo Crucial para a Sustentabilidade da Base Industrial de Defesa</a></li><li><a href="#agradecimentos-as-instituicoes-envolvidas">Agradecimentos às Instituições Envolvidas</a></li><li><a href="#sobre-a-mac-jee">Sobre a Mac Jee</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="grupo-mac-jee-um-passo-crucial-para-a-sustentabilidade-da-base-industrial-de-defesa"><span style="font-weight: 400;">Grupo Mac Jee: Um Passo Crucial para a Sustentabilidade da Base Industrial de Defesa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Grupo Mac Jee considera essa iniciativa como um passo crucial para a sustentabilidade e autonomia da Base Industrial de Defesa brasileira. A retomada da linha de crédito assegura não apenas a preservação de contratos vitais para as empresas do setor, mas também contribui significativamente para a geração de divisas e empregos no país. Além disso, fortalece a segurança e soberania nacionais, promovendo o desenvolvimento do Brasil.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="agradecimentos-as-instituicoes-envolvidas"><span style="font-weight: 400;">Agradecimentos às Instituições Envolvidas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa expressa seu profundo agradecimento ao Ministério da Defesa, à Secretaria de Produtos de Defesa, ao Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, à Secretaria de Desenvolvimento Industrial, Inovação, Comércio e Serviços, e ao <a href="https://acionando.com/?s=Banco+do+Brasil" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a>. Essas instituições demonstraram disposição para o diálogo e empenharam-se em buscar uma decisão que beneficiasse as empresas nacionais. O Grupo reitera seu compromisso em colaborar com o governo para alcançar objetivos comuns em prol do desenvolvimento do país.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-mac-jee"><span style="font-weight: 400;">Sobre a Mac Jee</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Fundado no Brasil em 2007, o <a href="https://macjee.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Grupo Mac Jee</a> é uma das principais empresas da Base Industrial de Defesa (BID) do país. Reconhecida por sua atuação global, destaca-se pela capacidade de desenvolver produtos de alta qualidade e tecnologia exclusiva. Com unidades fabris em São José dos Campos (SP) e Paraibuna (SP), incluindo a maior planta de produção de munições do Hemisfério Sul, além de escritórios em São Paulo (SP), na França e no Oriente Médio, a empresa tem um compromisso sólido com a excelência e inovação na indústria de defesa brasileira.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/grupo-mac-jee-celebra-decisao-do-banco-do-brasil/">Grupo Mac Jee Celebra Decisão do Banco do Brasil de Apoiar Setor de Defesa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BB anuncia novas taxas de juros após redução da Selic a partir de hoje(05)</title>
		<link>/bb-anuncia-novas-taxas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 11:55:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Copom]]></category>
		<category><![CDATA[crédito pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[redução de juros]]></category>
		<category><![CDATA[Selic]]></category>
		<category><![CDATA[Tarciana Medeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6183</guid>

					<description><![CDATA[<p>BB reduz taxas de juros para PF e PJ após corte da Selic, novas taxas válidas a partir de segunda (05).</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-anuncia-novas-taxas/">BB anuncia novas taxas de juros após redução da Selic a partir de hoje(05)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=banco+do+brasil" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> (BB) está alinhando suas estratégias às recentes mudanças na política econômica do Brasil, com uma atenção especial à decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central de reduzir a taxa Selic. Este movimento, que reflete uma diminuição de 0,5 ponto percentual, trazendo a Selic para 11,25% ao ano, sinaliza um momento de reajuste nas práticas de empréstimos e <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, tanto para indivíduos quanto para empresas. O BB, em resposta, anunciou uma redução nas taxas de juros de suas linhas de crédito, uma medida que promete impactar positivamente a economia do país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#bb-novas-taxas-para-novos-tempos">BB: Novas Taxas para Novos Tempos</a></li>
<li><a href="#uma-estrategia-de-crescimento">Uma Estratégia de Crescimento</a></li>
<li><a href="#consulta-e-acesso-as-novas-taxas">Consulta e Acesso às Novas Taxas</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="bb-novas-taxas-para-novos-tempos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">BB: Novas Taxas para Novos Tempos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A partir de hoje (segunda-feira, 05) clientes pessoa física (PF) e pessoa jurídica (PJ) do BB poderão acessar taxas de juros revisadas, que foram ajustadas para refletir a nova realidade da Selic. Especificamente, as taxas serão reduzidas em até 0,04 ponto percentual ao mês, dependendo da linha de crédito e do relacionamento do cliente com o banco. Para clientes PF, as mudanças abrangerão produtos como crédito consignado para o setor público, salário, renovação e <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Já para o segmento PJ, a expectativa é que a redução beneficie especialmente as linhas de recebíveis e financiamento.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1dXlkv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/?s=banco+do+brasil" aria-label="Mais notícias do BB" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Mais notícias do BB                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 id="uma-estrategia-de-crescimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Uma Estratégia de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Tarciana Medeiros, presidenta do <a href="https://acionando.com/?s=banco+do+brasil" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a>, destaca que a decisão de diminuir as taxas de juros está alinhada com o objetivo de contribuir para o desenvolvimento econômico nacional. Segundo ela, espera-se que essa medida fomente <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, estimule o consumo e crie um cenário propício ao crescimento econômico, à geração de empregos e ao aumento da renda. Essa iniciativa reflete o compromisso do BB com o progresso econômico sustentável e a prosperidade de seus clientes.</span></p>



<h2 id="consulta-e-acesso-as-novas-taxas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Consulta e Acesso às Novas Taxas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os clientes interessados em aproveitar as novas taxas de juros poderão consultar os detalhes nas diversas plataformas de atendimento do BB. A instituição financeira incentiva seus clientes a se informarem sobre como essas mudanças podem beneficiá-los, reforçando seu compromisso com a transparência e o suporte ao cliente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, a redução das taxas de juros pelo <a href="https://www.bb.com.br/pbb/pagina-inicial/imprensa/n/67792/#:~:text=O%20Banco%20do%20Brasil%20anuncia%20nova%20redu%C3%A7%C3%A3o%20nas,0%2C5%20ponto%20percentual%20ao%20ano%20nesta%20quarta-feira%2C%2031." target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco do Brasil</a> após o corte da Selic é uma notícia que ressoa com otimismo para o futuro financeiro dos brasileiros. Representa não apenas uma resposta à política econômica do país, mas também um passo adiante na direção do desenvolvimento econômico mais amplo, com impactos potenciais na vida de milhares de pessoas e empresas em todo o território nacional​.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-anuncia-novas-taxas/">BB anuncia novas taxas de juros após redução da Selic a partir de hoje(05)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Financiamento para Reformar: Saiba como Conseguir</title>
		<link>/financiamento-para-reformar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 15:05:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[Caixa]]></category>
		<category><![CDATA[condições]]></category>
		<category><![CDATA[documentação]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[histórico de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[imóvel]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[orçamento]]></category>
		<category><![CDATA[prazos]]></category>
		<category><![CDATA[reforma]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<category><![CDATA[simulação]]></category>
		<category><![CDATA[taxas de juros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6115</guid>

					<description><![CDATA[<p>Reformar seu imóvel pode ser mais acessível com financiamentos de Caixa, Bradesco, Banco do Brasil, Santander e Itaú. Compare taxas, prazos e condições para escolher o financiamento ideal.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/financiamento-para-reformar/">Financiamento para Reformar: Saiba como Conseguir</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Conseguir um <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> para reformar um imóvel pode ser uma ótima maneira de melhorar a sua qualidade de vida, aumentar o valor do seu imóvel ou simplesmente dar uma nova cara para a sua casa. Afinal, as reformas podem ser caras, e nem sempre é possível arcar com os custos à vista.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z2vIVfV wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/o-que-e-financiamento-guia-completo/" aria-label="O que é financiamento?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                O que é financiamento?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-funciona-um-financiamento/" aria-label="Como funciona um financiamento?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Como funciona um financiamento?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/o-que-e-preciso-para-fazer-o-financiamento/" aria-label="O que é preciso para fazer o financiamento?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                O que é preciso para fazer o financiamento?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Se você está pensando em reformar o seu imóvel, mas não tem o dinheiro necessário, o <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> pode ser uma boa opção. Existem diversas opções de financiamento para reformar disponíveis no mercado, e cada uma delas tem as suas próprias vantagens e desvantagens.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos falar sobre como obter o <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> certo para fazer reformas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#1-defina-o-seu-orcamento">1. Defina o seu orçamento</a></li><li><a href="#2-pesquise-as-opcoes-disponiveis">2. Pesquise as opções disponíveis</a></li><li><a href="#3-prepare-a-documentacao-necessaria">3. Prepare a documentação necessária</a></li><li><a href="#4-faca-a-simulacao-do-financiamento-para-reformar">4. Faça a simulação do Financiamento para Reformar</a></li><li><a href="#5-solicite-o-financiamento-para-reformar">5. Solicite o Financiamento para Reformar</a></li><li><a href="#5-bancos-que-oferecem-financiamento-para-reformar">5 Bancos que oferecem Financiamento para Reformar</a></li><li><a href="#como-escolher-o-melhor-banco-na-hora-de-solicitar-um-financiamento-para-reformar">Como escolher o melhor banco na hora de solicitar um  financiamento para reformar</a></li><li><a href="#dicas-para-obter-o-financiamento-para-reformar">Dicas para obter o financiamento para reformar</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="1-defina-o-seu-orcamento"><span style="font-weight: 400;">1. Defina o seu orçamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo antes de obter o <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> para reformar é definir o seu orçamento. Quanto você tem disponível para investir na reforma? Quanto você precisa para financiar?</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante ter um orçamento realista, pois ele vai determinar o tipo de <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> que você pode obter. Se o seu orçamento for muito baixo, você pode ter que reduzir o escopo da reforma ou buscar outras opções de financiamento, como empréstimos pessoais ou financiamentos com juros mais altos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="2-pesquise-as-opcoes-disponiveis"><span style="font-weight: 400;">2. Pesquise as opções disponíveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem diversas opções de <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> para reformar disponíveis no mercado. Os principais tipos são:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento imobiliário:</strong> esse tipo de<a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> financiamento</a> é oferecido por bancos e instituições financeiras. Ele permite financiar até 80% do valor da reforma, com prazos de pagamento de até 35 anos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Empréstimo pessoal:</strong> esse tipo de empréstimo é oferecido por bancos e financeiras. Ele permite financiar qualquer tipo de despesa, incluindo reformas. Os juros do empréstimo pessoal costumam ser mais altos do que os do financiamento imobiliário.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento com <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>:</strong> algumas instituições financeiras oferecem financiamento com <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para reformas. Esse tipo de financiamento costuma ter juros altos e prazos de pagamento curtos.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante comparar as diferentes opções disponíveis antes de escolher o financiamento certo para você. Considere fatores como o valor do financiamento, os juros, os prazos de pagamento e as condições de financiamento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="3-prepare-a-documentacao-necessaria"><span style="font-weight: 400;">3. Prepare a documentação necessária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A obtenção de um <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> para reformar exige&nbsp; uma série de documentos. Os principais são:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Documentos pessoais:</strong> RG, CPF, comprovante de residência e comprovante de renda.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Documentos do imóvel:</strong> matrícula do imóvel, IPTU e comprovante de quitação de débitos condominiais.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Orçamento da reforma:</strong> é importante apresentar um orçamento detalhado da reforma para que o banco ou a financeira possa avaliar o risco do financiamento.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-faca-a-simulacao-do-financiamento-para-reformar"><span style="font-weight: 400;">4. Faça a simulação do Financiamento para Reformar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Após escolher o tipo de <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> que você deseja, faça uma simulação para saber quanto você vai pagar por mês. A simulação vai te ajudar a comparar as diferentes opções disponíveis e a escolher o financiamento que cabe no seu bolso.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-solicite-o-financiamento-para-reformar"><span style="font-weight: 400;">5. Solicite o Financiamento para Reformar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Depois de fazer a simulação e decidir qual <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> é o certo para você, é hora de solicitar o financiamento. Para isso, você precisará preencher um formulário e apresentar a documentação necessária.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do financiamento pode levar alguns dias ou semanas. Se o seu <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> for aprovado, você receberá o dinheiro para realizar a reforma.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="5-bancos-que-oferecem-financiamento-para-reformar"><span style="font-weight: 400;">5 Bancos que oferecem Financiamento para Reformar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como você já sabe, existem diferentes tipos de crédito que você pode solicitar para reformar sua casa ou apartamento, como consórcio,<a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> financiamento</a> e empréstimo. Cada um tem suas vantagens e desvantagens, dependendo do valor, do prazo e das taxas de juros envolvidas.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-221KH4 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/financiamento-imobiliario-itau/" aria-label="Financiamento Imobiliário Itaú" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Financiamento Imobiliário Itaú                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/financiamento-imobiliario-santander/" aria-label="Financiamento Imobiliário Santander" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Financiamento Imobiliário Santander                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/financiamento-imobiliario-bradesco/" aria-label="Financiamento Imobiliário Bradesco" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Financiamento Imobiliário Bradesco                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/financiamento-imobiliario-banco-do-brasil/" aria-label="Financiamento Imobiliário BB" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Financiamento Imobiliário BB                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/financiamento-para-casa-propria-7-passos/" aria-label="Financiamento Imobiliário Caixa" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Financiamento Imobiliário Caixa                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Alguns dos principais bancos que oferecem esse tipo de crédito são:</span></p>



<ol>
<li><b><a href="https://www.caixa.gov.br/voce/habitacao/construcao/Paginas/default.aspx" target="_blank" rel="noopener nofollow">Caixa</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Destaca-se por oferecer condições específicas para reforma e compra de materiais de construção. Financia até 80% do valor total da obra, com pagamento em 10 a 35 anos.</span></li>



<li><b><a href="https://banco.bradesco/html/classic/produtos-servicos/emprestimo-e-financiamento/imoveis/cdc-reforma-condominios-e-reuso-de-agua.shtm" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bradesco</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Financia até 70% do valor da obra, com montante mínimo de R$ 20 mil e prazo entre 3 e 25 anos. Taxas de juros começam em 0,85% ao mês.</span></li>



<li><b><a href="https://www.bb.com.br/site/campanhas/financiamento-imobiliario/?gclid=CjwKCAiAzJOtBhALEiwAtwj8ttiCG0_AFRVa-dLuNwPOueehSTss4KDWQOuAWLzz6Z4TXw-KHuLG7xoCzNEQAvD_BwE" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Oferece linha exclusiva para clientes, disponibilizando até R$ 50 mil para compra de material ou reforma, com prazo de até 54 meses. Taxas de juros são de 3,8% ao mês.</span></li>



<li><b><a href="https://www.santander.com.br/hotsite/credito-financiamento-imobiliario" target="_blank" rel="noopener nofollow">Santander</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Apresenta crédito imobiliário com garantia do imóvel para reforma ou construção, financiando até 60% do valor, com prazo de até 20 anos. Taxas a partir de 0,99% ao mês.</span></li>



<li><b><a href="https://credito-imobiliario.itau.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Itaú</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Oferece crédito com garantia de imóvel para reforma ou construção, financiando até 60% do valor, com prazo de até 15 anos. Taxas de juros a partir de 0,95% ao mês.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Para obter informações detalhadas sobre condições e requisitos, consulte os sites oficiais ou entre em contato com as agências. Simulações online estão disponíveis para facilitar a comparação e escolha da melhor opção para seu caso.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-escolher-o-melhor-banco-na-hora-de-solicitar-um-financiamento-para-reformar"><span style="font-weight: 400;">Como escolher o melhor banco na hora de solicitar um&nbsp; financiamento para reformar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na hora de escolher o melhor banco para <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> de reformas, é importante considerar os seguintes fatores:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Taxas de juros:</strong> as taxas de juros variam de acordo com o banco e o tipo de financiamento. É importante comparar as taxas de juros de diferentes bancos antes de escolher um.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Prazos de pagamento:</strong> os prazos de pagamento também variam de acordo com o banco e o tipo de financiamento. É importante escolher um prazo de pagamento que você possa cumprir.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Condições de financiamento:</strong> cada banco oferece diferentes condições de financiamento, como valor máximo do financiamento, necessidade de fiador e documentação exigida. É importante comparar as condições de financiamento de diferentes bancos antes de escolher um.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Além desses fatores, é importante também considerar a sua própria situação financeira. Se você tem um bom histórico de crédito, você pode ter mais chances de obter um financiamento com taxas de juros mais baixas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dicas-para-obter-o-financiamento-para-reformar"><span style="font-weight: 400;">Dicas para obter o financiamento para reformar</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Compare as taxas de juros:</strong> as taxas de juros variam de acordo com o tipo de financiamento e a instituição financeira. É importante comparar as taxas de juros de diferentes instituições financeiras antes de escolher o financiamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Tenha um bom histórico de crédito:</strong> um bom histórico de crédito vai aumentar as suas chances de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do financiamento.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Preencha corretamente a documentação:</strong> a documentação é essencial para a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do financiamento. Certifique-se de preencher corretamente todos os documentos solicitados.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao seguir essas dicas, você vai aumentar as suas chances de obter o <a href="https://acionando.com/financiamento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">financiamento</a> para reformar.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/financiamento-para-reformar/">Financiamento para Reformar: Saiba como Conseguir</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consórcios: BB é pioneiro em inclusão no Open Finance</title>
		<link>/consorcios-bb-e-pioneiro-em-inclusao-no-open-finance/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 19:34:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BB]]></category>
		<category><![CDATA[comodidade]]></category>
		<category><![CDATA[consórcio]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibilidade]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento]]></category>
		<category><![CDATA[pioneirismo]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Digital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6002</guid>

					<description><![CDATA[<p> Clientes podem pagar parcelas com débito em contas de outras instituições financeiras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcios-bb-e-pioneiro-em-inclusao-no-open-finance/">Consórcios: BB é pioneiro em inclusão no Open Finance</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> é o primeiro banco do Brasil a incluir consórcios no ecossistema do <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. A novidade permite que os clientes paguem a primeira parcela do consórcio usando o saldo de contas mantidas em outras instituições financeiras.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#bb-pay-permite-pagar-consorcio-com-saldo-de-outras-instituicoes">BB Pay permite pagar consórcio com saldo de outras instituições</a></li><li><a href="#bb-consorcios-inova-ao-incluir-open-finance">BB Consórcios inova ao incluir Open Finance</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="bb-pay-permite-pagar-consorcio-com-saldo-de-outras-instituicoes"><span style="font-weight: 400;">BB Pay permite pagar consórcio com saldo de outras instituições</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para isso, basta o cliente possuir o App <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB </a>e o App da instituição de onde será realizado o débito habilitado e as senhas de acesso ativas, para confirmação da operação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A solução foi viabilizada pelo BB Pay, uma solução do Banco do Brasil que facilita a jornada de pagamentos e recebimentos para clientes e empresas coligadas do <a href="https://acionando.com/?s=bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O diretor executivo da administradora <a href="https://acionando.com/?s=BB+Cons%C3%B3rcios" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB Consórcios</a>, Pablo Favoretto, afirma que a novidade reforça o papel do BB como acelerador da transformação digital. </span></p>
<cite>&#8220;Com a possibilidade de pagar a primeira parcela do seu consórcio via Open Finance, ampliamos as funcionalidades do consórcio, com foco em priorizar a agilidade e a segurança no autoatendimento&#8221;, comenta.</cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O diretor de negócios digitais do BB, Rodrigo Vasconcelos, considera que a entrega tangibiliza os esforços do Banco do Brasil na geração de valor ao cliente a partir do ecossistema <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. </span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;Temos buscado disseminar a cultura open no conglomerado. Com isso, somos hoje referência nesse mercado, principalmente pela multiplicidade de aplicações, ineditismo das soluções e percepção de valor pelos nossos clientes e mercado&#8221;, afirma.</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="bb-consorcios-inova-ao-incluir-open-finance"><span style="font-weight: 400;">BB Consórcios inova ao incluir Open Finance</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A inclusão de consórcios no ecossistema do <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> é uma inovação que traz mais comodidade e flexibilidade para os clientes do <a href="https://www.bb.com.br/site/pra-voce/consorcios/consorcio-de-imoveis/?gclid=CjwKCAiAhJWsBhAaEiwAmrNyq3r_UOBQlWnNKFZa-PHwPSwOJlDyAn7L3y3Vy8dzGhrcg4121RMVfhoCMDwQAvD_BwE" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>. A solução também reforça o pioneirismo do banco no <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>, um ecossistema que tem o potencial de revolucionar o setor financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcios-bb-e-pioneiro-em-inclusao-no-open-finance/">Consórcios: BB é pioneiro em inclusão no Open Finance</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programa Desenrola: BB Alcança Marca Histórica de R$ 22,5 Bi</title>
		<link>/programa-desenrola-bb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:25:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[Faixa 1]]></category>
		<category><![CDATA[financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[micro e pequenas empresas]]></category>
		<category><![CDATA[programa social]]></category>
		<category><![CDATA[Prorrogação]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados Positivos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5689</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil Alcança Marca Histórica: Mais de R$ 22,5 Bilhões Renegociados no Programa Desenrola, Beneficiando Milhões de Brasileiros.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/programa-desenrola-bb/">Programa Desenrola: BB Alcança Marca Histórica de R$ 22,5 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil celebra o sucesso do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Programa Desenrola</a>, tendo renegociado mais de R$ 22,5 bilhões em dívidas, beneficiando mais de um milhão de clientes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#renegociacao-abrangente-e-canais-facilitadores">Renegociação Abrangente e Canais Facilitadores</a></li><li><a href="#prorrogacao-e-crescimento-nas-renegociacoes-do-programa-desenrola">Prorrogação e Crescimento nas Renegociações do Programa Desenrola</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegociacao-abrangente-e-canais-facilitadores"><span style="font-weight: 400;">Renegociação Abrangente e Canais Facilitadores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde o lançamento do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Desenrola</a>, o Banco do Brasil tem sido um catalisador de renegociações, abrangendo não apenas pessoas físicas, mas também micros e pequenas empresas. Com mais de um milhão de clientes beneficiados, a instituição oferece múltiplos canais para a renegociação, incluindo WhatsApp, App do BB, Portal Soluções de Dívidas e agências.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A presidenta do BB, Tarciana Medeiros, destaca a eficácia do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Programa Desenrola</a> como exemplo de cooperação entre mercado, governo e sociedade, resgatando milhões de brasileiros da inadimplência. A iniciativa vai além, ampliando seu alcance para diversos públicos inadimplentes, reforçando o compromisso do BB com a dignidade financeira das famílias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="prorrogacao-e-crescimento-nas-renegociacoes-do-programa-desenrola"><span style="font-weight: 400;">Prorrogação e Crescimento nas Renegociações do Programa Desenrola</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Faixa 1 do <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Desenrola</a>, com condições especiais, teve seu prazo prorrogado até 31 de março de 2024. Os clientes beneficiários desfrutam de descontos de até 99%, juros de 1,99% a.m. e prazo de até 60 meses. Destaca-se que R$ 183 milhões foram renegociados pelo Faixa 1, evidenciando o impacto positivo do programa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil, protagonista no &#8220;<a href="https://www.bb.com.br/site/pra-voce/desenrola-brasil/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Dia D do Desenrola Brasil</a>&#8220;, renegociou mais de 10 mil operações em um único dia, representando um crescimento notável de 714%. O volume total renegociado desde então revela um aumento de 78% nas dívidas do Faixa 1, demonstrando o impacto positivo e imediato do programa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/programa-desenrola-bb/">Programa Desenrola: BB Alcança Marca Histórica de R$ 22,5 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Top 10 Fundos de Renda Fixa: Comdinheiro revela os que mais atraíram investidores no 3T</title>
		<link>/top-10-fundos-de-renda-fixa-comdinheiro/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 19:26:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Caixa Econômica]]></category>
		<category><![CDATA[Comdinheiro]]></category>
		<category><![CDATA[cotistas]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Fundos de Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Pago Órama]]></category>
		<category><![CDATA[Terceiro Trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5343</guid>

					<description><![CDATA[<p>Comdinheiro revela os fundos de renda fixa mais atrativos: Mercado Pago Órama lidera a lista com impressionantes 119.144 novos cotistas no 3º trimestre.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/top-10-fundos-de-renda-fixa-comdinheiro/">Top 10 Fundos de Renda Fixa: Comdinheiro revela os que mais atraíram investidores no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Comdinheiro, plataforma de informações financeiras da Nelogica, traz à luz os resultados do Top 10 Fundos de <a href="https://acionando.com/tag/Renda-Fixa/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Renda Fixa</a> que se destacaram ao conquistar um expressivo número de cotistas durante o terceiro trimestre de 2023, conforme dados da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>).&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Nesse cenário, o Fundo Mercado Pago Órama Segurança FI<a href="https://acionando.com/tag/Renda-Fixa/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Renda Fixa</a> Crédito Privado assume a dianteira, com uma notável aquisição de 119.144 cotistas no intervalo compreendido entre 30 de junho e 29 de setembro.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#investidores-buscam-alternativas-comdinheiro-analisa-o-crescimento-dos-fundos-de-renda-fixa-e-a-ascensao-das-plataformas-digitais">Investidores buscam alternativas: Comdinheiro analisa o crescimento dos fundos de renda fixa e a ascensão das plataformas digitais</a></li><li><a href="#tendencias-do-mercado-plataformas-digitais-impulsionam-diversificacao-de-investimentos-e-abrem-novos-caminhos-para-os-fundos-de-renda-fixa-aponta-analise-da-comdinheiro">Tendências do mercado: Plataformas digitais impulsionam diversificação de investimentos e abrem novos caminhos para os fundos de renda fixa, aponta análise da Comdinheiro</a></li><li><a href="#top-10-fundos-de-renda-fixa-revelados-pela-condinheiro">Top 10 Fundos de Renda Fixa Revelados pela Condinheiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="investidores-buscam-alternativas-comdinheiro-analisa-o-crescimento-dos-fundos-de-renda-fixa-e-a-ascensao-das-plataformas-digitais"><span style="font-weight: 400;">Investidores buscam alternativas: Comdinheiro analisa o crescimento dos fundos de renda fixa e a ascensão das plataformas digitais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No contexto de uma análise mais aprofundada, a Condinheiro observa que o crescimento significativo no número de cotistas nos fundos de <a href="https://acionando.com/tag/Renda-Fixa/" rel="nofollow noopener" target="_blank">renda fixa</a> revela uma mudança nas preferências dos investidores, evidenciando um movimento rumo a alternativas que vão além das opções tradicionais. A pesquisa da Comdinheiro ressalta que o Fundo Mercado Pago Órama Segurança FI Renda Fixa Crédito Privado, ao liderar a lista, não apenas atraiu uma considerável base de investidores, mas também reflete a crescente aceitação das plataformas digitais como canal de acesso aos fundos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A direção dessa tendência pode ser atribuída à disseminação de informações sobre <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> online, contribuindo para uma maior conscientização e diversificação por parte dos investidores. Filipe Ferreira, diretor de negócios da Comdinheiro, destaca que a ampliação do acesso a conteúdos financeiros na internet tem papel fundamental nesse fenômeno, incentivando a busca por alternativas mais alinhadas aos objetivos individuais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="tendencias-do-mercado-plataformas-digitais-impulsionam-diversificacao-de-investimentos-e-abrem-novos-caminhos-para-os-fundos-de-renda-fixa-aponta-analise-da-comdinheiro"><span style="font-weight: 400;">Tendências do mercado: Plataformas digitais impulsionam diversificação de investimentos e abrem novos caminhos para os fundos de renda fixa, aponta análise da Comdinheiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário atual, as plataformas digitais desempenham um papel fundamental na transformação do mercado financeiro, contribuindo para uma maior diversificação de produtos e ampliando as opções disponíveis para os investidores. A Comdinheiro reforça a ideia de que a ascensão das plataformas de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> digital não só alterou a dinâmica do mercado, mas também propiciou a abertura de novos horizontes para investidores em busca de alternativas mais flexíveis e alinhadas às suas metas financeiras. O compromisso da <a href="https://www.comdinheiro.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Comdinheiro</a> em fornecer informações precisas e relevantes destaca-se como um farol orientador para aqueles que buscam navegar com sucesso nesse cenário em constante evolução.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="top-10-fundos-de-renda-fixa-revelados-pela-condinheiro"><span style="font-weight: 400;">Top 10 Fundos de Renda Fixa Revelados pela Condinheiro</span></h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="800" height="1080" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-62.jpg" alt="Fundos de Renda Fixa" class="wp-image-5344" title="Top 10 Fundos de Renda Fixa: Comdinheiro revela os que mais atraíram investidores no 3T 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-62.jpg 800w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-62-222x300.jpg 222w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-62-759x1024.jpg 759w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-62-768x1037.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-62-150x203.jpg 150w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></figure></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/top-10-fundos-de-renda-fixa-comdinheiro/">Top 10 Fundos de Renda Fixa: Comdinheiro revela os que mais atraíram investidores no 3T</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</title>
		<link>/renegociacao-fies-2023-bb/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 17:11:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acordos]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo BB Mobile]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[estudantes]]></category>
		<category><![CDATA[FIES]]></category>
		<category><![CDATA[regularização]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5149</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil Alcança R$1,347 Bi em Renegociação do FIES: 26 Mil Acordos Realizados em 30 Dias, Destacando-se por Facilidade Digital e Descontos Atrativos para Regularização Financeira dos Estudantes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/renegociacao-fies-2023-bb/">Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No decorrer do primeiro mês de seu programa de renegociação FIES 2023, o Banco do Brasil alcançou a expressiva marca de R$ 1,347 bilhão em repactuações de dívidas do Fundo de Financiamento Estudantil (<a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a>). Essa iniciativa abrangeu mais de 26 mil renegociações em todo o país, demonstrando a eficácia das medidas implementadas para facilitar o processo de negociação.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desempenho-notavel-em-todo-o-pais-com-mais-de-26-mil-renegociacoes">Desempenho Notável em Todo o País com Mais de 26 Mil Renegociações </a></li><li><a href="#renegociacao-fies-2023-condicoes-e-vantagens-para-estudantes-beneficiados">Renegociação FIES 2023: Condições e Vantagens para Estudantes Beneficiados</a></li><li><a href="#facilidade-de-acesso-e-descontos-atrativos-para-renegociacao">Facilidade de Acesso e Descontos Atrativos para Renegociação</a></li><li><a href="#renegocie-e-recupere-sua-estabilidade-financeira">Renegocie e Recupere sua Estabilidade Financeira</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-notavel-em-todo-o-pais-com-mais-de-26-mil-renegociacoes"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Notável em Todo o País com Mais de 26 Mil Renegociações </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil obteve resultados notáveis nos primeiros trinta dias de seu programa de renegociação do <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a>. Com um montante total de R$ 1,347 bilhão repactuado, a instituição financeira realizou mais de 26 mil renegociações, consolidando-se como um agente crucial na busca por soluções financeiras para os mutuários.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A facilidade de negociação foi um ponto-chave desse sucesso, com 90% das renegociações sendo conduzidas de forma digital pelo próprio mutuário, utilizando o aplicativo BB Mobile. Tarciana Medeiros, presidenta do Banco do Brasil, destaca a combinação de destreza digital e programas de renegociação como o Desenrola, evidenciando o comprometimento da instituição com a dignidade financeira dos brasileiros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegociacao-fies-2023-condicoes-e-vantagens-para-estudantes-beneficiados"><span style="font-weight: 400;">Renegociação FIES 2023: Condições e Vantagens para Estudantes Beneficiados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa de renegociação <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a> em 2023, regulamentado pela Lei 14.719 de 01/11/2023 e pela Resolução CG-FIES n° 55 de 06/11/2023, oferece condições vantajosas para estudantes que contrataram o financiamento até o 2º semestre de 2017. A possibilidade de renegociar contratos inadimplentes em fase de amortização é uma oportunidade crucial para regularizar pendências financeiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="facilidade-de-acesso-e-descontos-atrativos-para-renegociacao"><span style="font-weight: 400;">Facilidade de Acesso e Descontos Atrativos para Renegociação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renegociação <a href="https://acionando.com/?s=fies" rel="nofollow noopener" target="_blank">FIES</a> 2023, disponível desde 08 de novembro de 2023 até 31 de maio de 2024, proporciona descontos significativos para contratos em atraso. Estudantes inadimplentes em fase de amortização e com débitos vencidos acima de 90 dias em 30/06/2023 têm a oportunidade de quitar suas dívidas com desconto total de encargos e 12% do valor principal para pagamento à vista.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para contratos com mais de 360 dias de atraso em 30/06/2023, estudantes cadastrados no Cadastro Único ou beneficiários do Auxílio Emergencial podem obter descontos de 92% para contratos com menos de 5 anos de atraso e 99% para contratos com mais de 5 anos, ambos mediante liquidação integral do saldo devedor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="renegocie-e-recupere-sua-estabilidade-financeira"><span style="font-weight: 400;">Renegocie e Recupere sua Estabilidade Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/desenvolvimento-socioeconomico/fies/" target="_blank" rel="noopener nofollow">renegociação do FIES em 2023</a> oferece aos estudantes a oportunidade de regularizar suas pendências financeiras com facilidade e descontos expressivos. A adesão pode ser feita tanto pelo App BB, com simulação prévia das condições de parcelamento, quanto nas Agências do Banco. A efetivação da renegociação após o pagamento da entrada proporciona a retirada do nome dos cadastros de devedores inadimplentes, contribuindo para a retomada da estabilidade financeira. Para mais informações, os interessados podem consultar o App BB, WhatsApp (61 4004-0001) e Central de Atendimento BB (0800-729-0001).</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z298TF8 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/desenvolvimento-socioeconomico/fies/" aria-label="Faça sua Renegociação Agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Faça sua Renegociação Agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/renegociacao-fies-2023-bb/">Renegociação FIES 2023: BB Repactua Mais de R$ 1,3 Bi em Dívidas em Apenas 1 Mês</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BB e MMA na COP 28: Acordo de R$ 52 Bi para Fortalecer Bioeconomia na Amazônia</title>
		<link>/bb-e-mma-na-cop-28-acordo-de-r-52/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 20:56:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Amazônia]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BB]]></category>
		<category><![CDATA[Bioeconomia]]></category>
		<category><![CDATA[COP28]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvimento regional]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Ministério do Meio Ambiente]]></category>
		<category><![CDATA[MMA]]></category>
		<category><![CDATA[Mudança do Clima]]></category>
		<category><![CDATA[parcerias]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4971</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil e Ministério do Meio Ambiente unem forças na COP 28 para impulsionar bioeconomia na Amazônia: Acordo de dois anos visa investir em soluções sustentáveis e captação de recursos, promovendo desenvolvimento econômico e resiliência climática na região.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-e-mma-na-cop-28-acordo-de-r-52/">BB e MMA na COP 28: Acordo de R$ 52 Bi para Fortalecer Bioeconomia na Amazônia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Durante a 28ª Conferência das Partes (COP) em Dubai, BB e MMA selaram um compromisso para fortalecer a <a href="https://acionando.com/tag/bioeconomia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">bioeconomia</a> brasileira, com ênfase na região <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">amazônica</a>. O protocolo de intenções, assinado neste domingo, visa investir em soluções que impulsionem as cadeias produtivas, a bioeconomia e a resiliência climática, enfrentando os desafios específicos da Amazônia.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#alianca-estrategica-busca-novas-solucoes-financeiras-e-ambientalmente-sustentaveis">Aliança estratégica busca novas soluções financeiras e ambientalmente sustentáveis </a></li><li><a href="#bb-e-mma-investindo-no-futuro">BB e MMA: Investindo no Futuro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="alianca-estrategica-busca-novas-solucoes-financeiras-e-ambientalmente-sustentaveis"><span style="font-weight: 400;">Aliança estratégica busca novas soluções financeiras e ambientalmente sustentáveis&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo entre BB e MMA, com duração inicial de dois anos e possibilidade de prorrogação, estabelece diversas ações colaborativas. Entre elas, destacam-se o compartilhamento de experiências relacionadas à bioeconomia <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">amazônica</a>, a promoção de eventos como visitas técnicas e rodadas de atração de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> para a região. Além disso, prevê o incentivo ao intercâmbio de especialistas, facilitando a assistência técnica e a troca de informações sobre o tema.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">José Ricardo Sasseron, vice-presidente de Negócios Governo e Sustentabilidade Empresarial do BB, enfatizou a atuação integral do banco na<a href="https://acionando.com/tag/bioeconomia/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> bioeconomia</a> <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">amazônica</a>, destacando o potencial de incremento gerado pelos novos acordos. Ele ressaltou que isso resultará em geração de emprego, renda e uso sustentável dos recursos naturais por meio do fomento às cadeias de produtos <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">amazônicos</a> e manejo sustentável da floresta.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Carina Pimenta, secretária de <a href="https://acionando.com/tag/bioeconomia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bioeconomia</a> do MMA (Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima), elogiou os planos ambiciosos do Banco do Brasil em apoiar a <a href="https://acionando.com/tag/bioeconomia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">bioeconomia</a>. Destacou que, para alcançar uma economia verde e inclusiva na <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Amazônia</a>, é crucial construir bases sólidas e trabalhar em parceria. Pimenta destacou a capilaridade e a capacidade do Banco de chegar a empreendimentos nas diversas regiões da <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Amazônia</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bb-e-mma-investindo-no-futuro"><span style="font-weight: 400;">BB e MMA: Investindo no Futuro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, o Banco do Brasil investe mais de R$ 52 bilhões em projetos com impactos sociais e ambientais na região <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">amazônica</a>, incluindo cerca de R$ 2 bilhões em projetos de <a href="https://acionando.com/tag/bioeconomia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bioeconomia</a>, como açaí, castanha-do-pará, cacau e palmito.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Como parte dos esforços para impulsionar recursos e desenvolvimento na região, o <a href="https://ri.bb.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco do Brasil</a> firmou, em setembro, um protocolo de intenções com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) e o Banco Mundial para captação de fundos de até US$ 1,4 bilhão de dólares. Esses recursos serão destinados a projetos de <a href="https://acionando.com/tag/bioeconomia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">bioeconomia</a> com foco no bioma <a href="https://acionando.com/tag/amazonia/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Amazônia</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-e-mma-na-cop-28-acordo-de-r-52/">BB e MMA na COP 28: Acordo de R$ 52 Bi para Fortalecer Bioeconomia na Amazônia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
