<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Gestão - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/gestao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/gestao/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 12:47:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png</url>
	<title>Gestão - eShopMEI</title>
	<link>/category/gestao/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</title>
		<link>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/</link>
					<comments>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:42:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=671</guid>

					<description><![CDATA[<p>Qual foi a sua primeira reação quando viu o termo inovação? Todas as vezes que ideias inovadoras são apresentadas em reuniões algum elfo é libertado, mas não sem um pouco de luta, claro. Afinal, a inovação promete solucionar problemas e trazer resultados através da criatividade. Se você se sentiu desconfortável quando ouviu o termo, não [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/">Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Qual foi a sua primeira reação quando viu o termo inovação?</h2>
<p>Todas as vezes que ideias inovadoras são apresentadas em reuniões algum elfo é libertado, mas não sem um pouco de luta, claro. Afinal, a inovação promete solucionar problemas e trazer resultados através da criatividade. Se você se sentiu desconfortável quando ouviu o termo, não se preocupe, nenhum elfo foi ferido nessa batalha, o estranhamento é natural e eu posso te mostrar porque você deve começar a pensar em inovar no seu negócio.</p>
<p>Inovar consiste em criar algo, estar em constante busca por soluções que facilitem processos, ou seja, otimizar o que já existe. E a <strong>inovação tecnológica</strong> utiliza ferramentas e metodologias que foram desenvolvidas após pesquisas ou investimentos para criar ou melhorar um produto, serviço ou processo.</p>
<h3>Inovar não significa mudar a essência da empresa, mas impulsionar a mudança mantendo seus valores.</h3>
<p>Os consumidores pedem que as empresas estejam alinhadas com as tendencias e estão sempre em busca de algo a mais. Sendo assim, ao ignorar a inovação, a empresa está perdendo oportunidades, lucrando menos e correndo o risco de perder relevância, o que pode fechar suas portas.</p>
<p>Mas, como saber o quanto a minha empresa é inovadora?</p>
<p>Através de uma análise detalhada da empresa, é possível entender qual sua posição no mercado e quais ações deverão ser tomadas para melhorias nos processos de inovação. Durante a análise, você deve avaliar:</p>
<ol>
<li>Maturidade de <strong>gestão da empresa</strong>;</li>
<li>Mapear os esforços através dos drives da inovação: <strong>tecnologia</strong>, rede, dados, design e propósito;</li>
<li>Mapear a essência da empresa e sua cultura organizacional.</li>
</ol>
<p>Através dessas análises é possível entender onde estão concentrados os esforços da empresa e quais os pontos fortes e fracos poderão ser usados em um plano de ação.</p>
<p><strong>“De forma simples, inovação significa permanecer relevante. Estamos em um momento de mudança sem precedentes.” – Stephen Shapiro, ex-especialista em inovação da Accenture. </strong></p>
<p>Existem diferentes tipos de inovação, para Jack Nielson dois deles são: incremental e radical, podendo ser aplicadas a sistemas socioculturais, ecossistemas, modelos de negócios, de produtos, <a href="/nossas-solucoes/">serviços</a>, processos e organizações.</p>
<p>Podemos exemplificar a inovação incremental como ‘’melhorando nossas ações’’, que é a melhoria do quadro de <strong>soluções</strong> já existente na empresa. É uma abordagem muito usada por empresas e que se adapta a diversas <strong>estratégias de mercado</strong>.</p>
<p>Tenha em mente que inovação incremental não é melhoria contínua. Inovação causa impactos realmente expressivos e mensuráveis no faturamento da uma empresa, nos valores de produtos e serviços e na participação do mercado e fortalecimento da marca.</p>
<p>Já a inovação radial seria como ‘’fazer algo novo, nunca feito antes”, algo mais drástico e com apoio de uma mudança de estrutura, dependente de uma cultura focada em inovação para atender aos critérios de uma inovação radical:</p>
<p>A invenção deve ser nova: precisa ser diferente de invenções anteriores.</p>
<p>A invenção deve ser única: precisa ser diferente das invenções atuais.</p>
<p>A invenção deve ser adotada: ela precisa influenciar o conteúdo de futuras invenções.</p>
<p>Um ponto importante a ser considerado é a demora para resultados concretos, dependendo do tipo de inovação que sua empresa escolher. A inovação incremental apresenta resultados em pouco tempo, e a radical é um processo a longo prazo, pela demanda de uma mudança de cultura organizacional.</p>
<p>Com certeza você conhece <a href="/portfolio/">cases de sucesso</a> de inovação e, enquanto lia esse artigo, lembrou de algumas empresas que inovaram e <strong>aumentaram seu faturamento</strong> drasticamente. Mas, precisamos voltar um pouco e falar de empresas que não investiram em inovação na hora certa.</p>
<h2>E quando a inovação é deixada de lado, o que acontece?</h2>
<p>Na década de 90, a Kodak desenvolveu a câmera digital, mas com medo de perder as vendas dos modelos analógicos, que até então dominavam o mercado mundial, guardou o produto. Aos poucos, outras corporações lançaram câmeras digitais e a Kodak enfraqueceu e perdeu competitividade, indo contra a revolução digital que ela mesma tinha iniciado.</p>
<p>Uma marca destacada pelas inovações foi apagada pelo medo de assumir um risco, a Kodak engavetou uma ideia genial que a levou a falência em 2012.</p>
<p>Após duas décadas, a marca tenta se reposicionar no mercado e prometeu voltar com uma área focada na produção de ingredientes para medicamentos. Apostando na inovação radical para causar uma revolução de mercado, Kodak?</p>
<p>A BlackBerry também tinha todas as cartas para ser uma grande marca e se perdeu devido a experiência de usuário negativa. Nos anos 2000, os celulares Blackberry fizeram sucesso com seus teclados QWERTY e sistema operacional exclusivo, porém o touchscreen não agradava os usuários e a empresa começou a perder clientes.  Quando a Apple e a Samsung lançaram seus primeiros smartphones com aplicativos e telas sensíveis ao toque, a Blackberry não conseguiu acompanhar e desapareceu.</p>
<p>Se você está no meio digital a alguns anos, acompanhou a ascensão do Yahoo no mercado de mídias digitais. Porém, assim como a Kodak, a empresa Yahoo optou por evitar riscos quando, em 1998, negou a compra da Google pela diminuição da oferta. Em 2007, a empresa perdeu espaço para Google, que dominou o mercado digital.</p>
<p>Essas são apenas algumas das muitas empresas que perderam espaço no mercado e na lembrança das pessoas por medo de inovar. Você lembrou de alguma história recente? Quais serão os próximos passos da inovação na sua empresa?</p>
<p>O post <a href="/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/">Inovação tecnológica é o que determina o sucesso e o fracasso?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/inovacao-tecnologica-e-o-que-determina-o-sucesso-e-o-fracasso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</title>
		<link>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/</link>
					<comments>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:46:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão]]></category>
		<category><![CDATA[Metaverso]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Web 3.0]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=632</guid>

					<description><![CDATA[<p>A transformação digital busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente. Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>A <strong>transformação digital</strong> busca rever os processos de uma empresa através da perspectiva da tecnologia. Porém esse investimento é mais do que inovação, é uma questão de sobrevivência para empresas que desejam fechar negócios daqui para frente.</p>
<p>Em 2019, as previsões do IDC (International Data Corporation) falavam sobre o aumento da economia digital para os próximos anos. Em 2021, a Forbes divulga uma matéria que afirma que empresas habilitadas tecnologicamente tem mais chances de competir em seus mercados. Em 2022, grandes empresas se preparam para <strong>Web 3.0</strong> e o Metaverso. Até 2023 estima-se que 52% do PIB mundial virá de empresas transformadas digitalmente.</p>
<p>Sendo uma mudança estrutural nas organizações, a transformação digital vai além do investimento em <strong>softwares</strong>, é uma cultura que deve ser implantada.</p>
<p>E dentro da sua empresa, como está a cultura digital?</p>
<h2>Entender o momento da empresa é a primeira etapa da gestão de transformação digital.</h2>
<p>Para iniciar esse processo, o primeiro passo é entender a maturidade digital da sua empresa, mapeie quais são os processos que são automatizados, como eles trazem benefícios aos usuários e quais softwares e soluções precisam ser customizados para resolver problemas ou otimizar operações.</p>
<p>Implementar e gerir uma transformação digital nas empresas gera inúmeros benefícios, alguns deles são:</p>
<ul>
<li><strong>Otimização de tempo</strong>;</li>
<li>Redução de custos de operação e manutenção;</li>
<li>Uma <strong>administração mais eficiente</strong>;</li>
<li>Sustentabilidade.</li>
</ul>
<p>Tão importante quanto considerar as metas, expectativas e desafios desse processo de inovação digital é conhecer seus principais domínios.</p>
<h2>A cultura de transformação digital começa pelos usuários.</h2>
<p>Os usuários de internet perceberam sua força através de<strong> ferramentas digitais</strong> e passaram a influenciar todo o ciclo de negócios das empresas, interagindo dinamicamente com as marcas, compartilhando suas avaliações e cobrando posicionamento sobre diversos assuntos.</p>
<p>Esse comportamento digital forçou as empresas a repensarem seus <strong>funis de marketing</strong> e mapear a jornada do cliente, transformando os alvos de venda em protagonistas e parceiros de <strong>inovações em seu negócio</strong>.</p>
<p>O poder de decisão e a influencia não depende mais das empresas, agora os clientes atraem as compras e decidem a fidelidade com base em seu histórico digital. Descubra como transformar um cliente em um parceiro e ofereça uma experiencia personalizada através de ferramentas como:</p>
<p>Analytics: uma ferramenta que possibilita segmentar o público com base em diversos dados e posteriormente abordá-los de forma personalizada;</p>
<p>Presença digital: através das redes sociais é possível obter feedback honesto sobre sua marca e empresa, resolver pequenos desentendimentos antes que se tornem grandes problemas e se comunicar destacando seus pontos fortes.</p>
<p><strong>Lojas virtuais</strong>: Simplificar o processo de vendas e garantir que sua loja esteja online através de um <a href="/loja-virtual/">e-commerce</a> próprio garantirá a facilidade com que o cliente chegará até você, sem barreiras como a possível falta de tempo e distância. Sua empresa disponível 24hrs e em todos os lugares.</p>
<h2>Ideias inovadoras e de valor são desenvolvidas, testadas e lançadas no mercado, gerando novos negócios.</h2>
<p>A certeza de que um produto será promissor é baseado em testes e feedbacks. Porém essa movimentação só foi possível após o surgimento das startups e empresas de tecnologia que maximizam o aprendizado através de experimentos cuidadosos e protótipos de viabilidade mínima. A ideia é receber feedbacks do mercado desde o início do processo de criação, garantindo economia de tempo, redução de custos financeiros e melhora do aprendizado organizacional.</p>
<p>Considerando todas as mudanças tecnológicas e ferramentas disponíveis para gestão da transformação digital o melhor caminho é o da evolução constante. Estar preparado para evoluções digitais é manter uma cultura organizacional bem estruturada, com um squad inovador e a empresa posicionada no meio digital.</p>
<h2>Segundo pesquisas da Dito com Ecommerce Brasil, 80% dos comerciantes farão investimento em estratégias de relacionamento e comunicação omnichannel em 2022.</h2>
<p>Que o comportamento do consumidor mudou não é segredo, reforçamos isso várias vezes hoje, mas e nossa forma de <strong>comunicação como empresas</strong>?</p>
<p>Mudanças na comunicação entre empresa e cliente tornaram-se extremamente necessárias, através da estratégia omnichannel é possível garantir uma experiencia interligada e se comunicar com o consumidor de forma ágil.</p>
<p>Para definir um plano de ação conheça seu cliente e mapeie quais são os canais mais utilizados e quais ele não acessa. Dedique-se aos canais mais acessados pela maioria, criando conteúdos que agreguem valor ao seu produto e que o faça se sentir próximo da empresa, você deve agir pensando no cliente (Como ele se comunica? Quais são suas dúvidas? Como eu posso ajudá-lo?). Garanta que está se comunicando de forma clara e objetiva e lembre-se que para um sistema bem estruturado o alinhamento é essencial.</p>
<p>O uso dessa estratégia de comunicação ajuda a mensurar métricas que, com o tempo, geram possibilidades de novos relacionamentos.</p>
<p>Lembre-se que na transformação o digital o foco são as pessoas, e a estratégia omnichannel é apenas uma das diversas estratégias que podemos seguir para atingir os objetivos da empresa.</p>
<p>Como está a transformação digital dentro da sua empresa? Quais avanços você tem feito para uma cultura organizacional focada na inovação?</p>
<p>O post <a href="/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/">Tecnologia e transformação digital na gestão de negócios</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tecnologia-e-transformacao-digital-na-gestao-de-negocios/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
