<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>política &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/politica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 11:00:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>política &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Controvérsia sobre Refinarias da Petrobras Pode Impactar Futuro do Brasil</title>
		<link>/controversia-sobre-refinarias-da-petrobras/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 10:58:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Cade]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[Decisões Estratégicas]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Governo]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Murillo Torelli]]></category>
		<category><![CDATA[Petrobras]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[privatização]]></category>
		<category><![CDATA[Refinarias]]></category>
		<category><![CDATA[setor de petróleo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4208</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desafios na Privatização das Refinarias da Petrobras e suas Implicações para a Economia Brasileira</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/controversia-sobre-refinarias-da-petrobras/">Controvérsia sobre Refinarias da Petrobras Pode Impactar Futuro do Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O cenário político e econômico do Brasil está no centro de uma controvérsia que pode ter implicações significativas para o futuro do país. A discussão em torno da reestatização das refinarias da<a href="https://acionando.com/?s=Petrobras+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Petrobras</a> não apenas levanta questões sobre a eficiência da gestão estatal, mas também destaca preocupações sobre a interferência política em uma empresa crucial para a economia brasileira. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O professor <a href="https://acionando.com/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Murillo Torelli</a>, especialista em Contabilidade Financeira e Tributária da Universidade Presbiteriana Mackenzie, analisou a situação, apontando para desafios que podem impactar o <a href="https://acionando.com/?s=petr%C3%B3leo+" rel="nofollow noopener" target="_blank">setor de petróleo</a>.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#desafios-e-implicacoes-na-discussao-sobre-refinarias-da-petrobras">Desafios e Implicações na Discussão sobre Refinarias da Petrobras</a></li>
<li><a href="#o-balanco-delicado-entre-ideologia-e-necessidade-economica-no-futuro-das-refinarias-da-petrobras">O Balanço Delicado entre Ideologia e Necessidade Econômica no Futuro das Refinarias da Petrobras</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="desafios-e-implicacoes-na-discussao-sobre-refinarias-da-petrobras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Implicações na Discussão sobre Refinarias da Petrobras</span></h2>



<figure class="wp-block-image alignleft size-medium wp-image-4016">
<figure id="attachment_4016" aria-describedby="caption-attachment-4016" style="width: 225px" class="wp-caption aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="wp-image-4016" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-225x300.jpg" alt="Taxação de Compras Internacionais" width="225" height="300" title="Controvérsia sobre Refinarias da Petrobras Pode Impactar Futuro do Brasil 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-150x200.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101.jpg 600w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /><figcaption id="caption-attachment-4016" class="wp-caption-text">Murillo Torelli</figcaption></figure>
</figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Desde o governo de Michel Temer, a venda de parte das refinarias da <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> era vista como uma medida necessária para impulsionar a eficiência e a competitividade no setor de petróleo. Contudo, os esforços estão ameaçados pelo recurso de Lula ao Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) para revisar acordos assinados no governo Bolsonaro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O plano inicial de venda buscava reduzir a participação da <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> no setor, estimulando a concorrência e aprimorando a eficiência operacional. Entretanto, a ingerência política, evidenciada pelo pedido de revisão ao Cade, levanta questões sobre a independência das decisões empresariais em relação aos interesses políticos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise de Torelli destaca a compra polêmica da refinaria de Pasadena durante o governo da ex-presidente Dilma Rousseff, ressaltando a vulnerabilidade da <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> a decisões políticas e a necessidade de proteção contra interferências externas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A privatização de parte das refinarias é apresentada como uma alternativa benéfica. A venda para o setor privado reduziria a presença do Estado na economia, estimulando a competição e a inovação. No entanto, o governo atual parece estar retrocedendo nessa trajetória, levantando dúvidas sobre seu comprometimento com a privatização ao solicitar a revisão ao Cade e rescindir o contrato da refinaria no Ceará.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A rescisão do contrato prejudica a imagem da <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> como parceira comercial e envia uma mensagem negativa aos investidores estrangeiros. Em um momento em que o governo busca atrair <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, a reversão de acordos comerciais não contribui para a construção de uma reputação confiável.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O professor <a href="https://www.fearp.usp.br/ppge/corpo-docente/224-ppgcc2/destaques/1354-egresso-murillo-torelli.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">Torelli</a> aponta para a possibilidade de uma ideologia contrária à venda de ativos estatais, mesmo que isso represente um benefício claro para a economia. O desvio do compromisso de privatização compromete a construção de um ambiente mais competitivo e eficiente no Brasil, minando os esforços para impulsionar o crescimento econômico.</span></p>



<h2 id="o-balanco-delicado-entre-ideologia-e-necessidade-economica-no-futuro-das-refinarias-da-petrobras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Balanço Delicado entre Ideologia e Necessidade Econômica no Futuro das Refinarias da Petrobras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O debate sobre a reestatização das refinarias da <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> reflete uma luta entre visões ideológicas e a necessidade pragmática de promover a eficiência econômica. A privatização, vista como solução benéfica, enfrenta obstáculos que podem comprometer o futuro do setor de petróleo. A busca por um equilíbrio entre interesses políticos e econômicos é crucial para assegurar um caminho sustentável e próspero para o país. O Brasil está diante de decisões cruciais que moldarão o destino do setor de petróleo e, por conseguinte, o curso da economia nacional.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/controversia-sobre-refinarias-da-petrobras/">Controvérsia sobre Refinarias da Petrobras Pode Impactar Futuro do Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Taxas de Cartões de Crédito e IoE 2023: Parcelo Sim! Conquista Apoio Crucial no Debate</title>
		<link>/taxas-de-cartoes-de-credito-e-ioe-2023-parcelo-sim/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 20:07:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Congresso Nacional]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[IoE]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[Taxas de Cartão de Crédito]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Alencar Santana Fortalece o Movimento Parcelo Sim! em Meio a Debates sobre Taxas de Cartões de Crédito e IoE no Brasil 2023</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/taxas-de-cartoes-de-credito-e-ioe-2023-parcelo-sim/">Taxas de Cartões de Crédito e IoE 2023: Parcelo Sim! Conquista Apoio Crucial no Debate</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Brasil enfrenta reviravoltas significativas no âmbito político e tributário, com movimentos expressivos relacionados às <a href="https://acionando.com/?s=rotativo" target="_blank" rel="noopener nofollow">taxas de cartões de crédito rotativo</a> e ao IoE (Interest on Equity). </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Deputado Alencar Santana, defensor do programa <a href="https://acionando.com/?s=Desenrola+Brasil" target="_blank" rel="noopener nofollow">Desenrola Brasil</a>, oficialmente endossou o movimento Parcelo Sim!, enquanto o Ministério da Fazenda detalha propostas para modificar o IoE, incluindo limitações e ajustes tributários.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#brasil-aborda-taxas-de-cartoes-de-credito-e-io-e">Brasil Aborda Taxas de Cartões de Crédito e IoE</a></li>
<li><a href="#o-futuro-dos-parcelamentos-e-beneficios-fiscais-no-brasil">O Futuro dos Parcelamentos e Benefícios Fiscais no Brasil</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="brasil-aborda-taxas-de-cartoes-de-credito-e-io-e" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Brasil Aborda Taxas de Cartões de Crédito e IoE</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Recentemente, o <a href="https://www.camara.leg.br/deputados/204501" target="_blank" rel="noopener nofollow">Deputado Alencar Santana</a> tornou público seu apoio ao <a href="https://parcelosim.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Parcelo Sim!</a>, assinando a petição online que reúne 96 mil apoiadores. O movimento, respaldado por 18 associações, destaca a importância crucial do parcelamento sem juros como ferramenta vital para o crédito no Brasil. Enquanto isso, nos bastidores políticos, Gleisi Hoffman, líder do PT, e Alencar Santana intensificam esforços para preservar o modelo atual de parcelamento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Simultaneamente, o Ministério da Fazenda avança com propostas de alteração no IoE. A proposta, enviada ao Congresso, sugere limitar a dedução do IoE a 50% dos lucros das empresas, com um aumento na tributação sobre os valores distribuídos aos acionistas de 15% para 20%. O projeto, parte da Medida Provisória n° 1.185, busca <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> até o final do ano para entrar em vigor em 2024. A ideia inicial de eliminar o IoE foi abandonada, visando um meio-termo negociado com grandes empresas e bancos.</span></p>



<h2 id="o-futuro-dos-parcelamentos-e-beneficios-fiscais-no-brasil" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Futuro dos Parcelamentos e Benefícios Fiscais no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os desdobramentos políticos e tributários indicam uma estabilidade relativa nos parcelamentos sem juros, enquanto o IoE enfrenta uma revisão detalhada. A resistência no Congresso sugere que mudanças abruptas podem ser evitadas, dependendo das negociações em curso. Empresas e bancos estão atentos, especialmente aquelas que utilizam o IoE como estratégia tributária.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/taxas-de-cartoes-de-credito-e-ioe-2023-parcelo-sim/">Taxas de Cartões de Crédito e IoE 2023: Parcelo Sim! Conquista Apoio Crucial no Debate</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00</title>
		<link>/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 13:30:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[Geraldo Alckmin]]></category>
		<category><![CDATA[Impostos]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<category><![CDATA[Sociedade]]></category>
		<category><![CDATA[Taxação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4015</guid>

					<description><![CDATA[<p>Geraldo Alckmin propõe taxar compras internacionais abaixo de US＄ 50,00, gerando preocupações sobre impactos econômicos e sociais no Brasil. Medida visa proteger o varejo nacional, mas falta de clareza e críticas levantam incertezas sobre sua eficácia.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/">Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O vice-presidente Geraldo Alckmin, à frente do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, anuncia planos de taxação para compras internacionais abaixo de US＄ 50,00, desencadeando preocupações sobre a extensão da onda tributária no país.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#taxacao-de-compras-internacionais-controversia-impactos-e-insegurancas-na-busca-por-equilibrio-economico-e-social">Taxação de Compras Internacionais: Controvérsia, Impactos e Inseguranças na Busca por Equilíbrio Econômico e Social</a></li>
<li><a href="#desafios-e-expectativas-diante-das-politicas-tributarias-e-a-busca-por-um-equilibrio-sustentavel">Desafios e Expectativas diante das Políticas Tributárias e a Busca por um Equilíbrio Sustentável </a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="taxacao-de-compras-internacionais-controversia-impactos-e-insegurancas-na-busca-por-equilibrio-economico-e-social" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Taxação de Compras Internacionais: Controvérsia, Impactos e Inseguranças na Busca por Equilíbrio Econômico e Social</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma tentativa de reforçar a arrecadação, o governo brasileiro, liderado por Geraldo Alckmin, propõe taxação de</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras internacionais</span></a><span style="font-weight: 400;"> de valores mínimos, anteriormente isentas. A medida, anunciada nesta terça-feira, 28 de novembro, é parte de um cenário mais amplo de aumento de impostos, incluindo a recente tributação do ICMS.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A proposta visa taxar</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras</span></a><span style="font-weight: 400;"> abaixo de US＄ 50,00, uma mudança que impactará diretamente os consumidores, levantando questões sobre a transparência e as alíquotas aplicáveis. Embora justificado como uma medida para proteger o varejo nacional, a falta de clareza sobre como essa taxação será implementada e em que medida gera incertezas tanto para os consumidores quanto para os empresários.</span></p>



<figure class="wp-block-image alignleft size-medium wp-image-4016">
<figure id="attachment_4016" aria-describedby="caption-attachment-4016" style="width: 225px" class="wp-caption alignleft"><img decoding="async" class="wp-image-4016" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-225x300.jpg" alt="Taxação de Compras Internacionais" width="225" height="300" title="Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101-150x200.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/Acionando-2023-12-01T101306.264-e1701436454101.jpg 600w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /><figcaption id="caption-attachment-4016" class="wp-caption-text">Murillo Torelli é professor de Contabilidade Financeira e Tributária no Centro de Ciências Sociais e Aplicadas (CCSA) da Universidade Presbiteriana Mackenzie (UPM).</figcaption></figure>
</figure>



<p><span style="font-weight: 400;">Empresas estrangeiras, notadamente gigantes do comércio eletrônico como Shein, Shopee e AliExpress, são apontadas como alvos específicos dessa taxação, sob a alegação de práticas de concorrência desleal prejudicando o mercado interno. Contudo, a imprecisão sobre as especificidades da tributação levanta questionamentos sobre a eficácia da medida e a real intenção do governo.A estratégia do governo, que se diz em busca de equilíbrio econômico, levanta críticas sobre um possível desequilíbrio social, uma vez que a carga tributária recai, mais uma vez, sobre a população de menor poder aquisitivo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em meio a medidas como a tributação sobre os super-ricos e um aumento no trabalho do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (CARF), a proposta de taxação de</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras internacionais</span></a><span style="font-weight: 400;"> reflete uma falta de sensibilidade para com os estratos sociais menos privilegiados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O professor</span><a href="https://www.fearp.usp.br/ppge/corpo-docente/224-ppgcc2/destaques/1354-egresso-murillo-torelli.html" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;"> Murillo Torelli</span></a><span style="font-weight: 400;">, especialista em Contabilidade Financeira e Tributária no Centro de Ciências Sociais e Aplicadas (CCSA) da Universidade Presbiteriana Mackenzie (UPM), destaca a necessidade de o governo considerar alternativas que não sobrecarreguem ainda mais a população, especialmente em um cenário econômico desafiador. A sociedade espera medidas equilibradas que promovam o desenvolvimento econômico sem comprometer a justiça social. Resta saber se o governo estará disposto a ouvir essas vozes e reavaliar suas políticas tributárias desenfreadas.</span></p>



<h2 id="desafios-e-expectativas-diante-das-politicas-tributarias-e-a-busca-por-um-equilibrio-sustentavel" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Expectativas diante das Políticas Tributárias e a Busca por um Equilíbrio Sustentável </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A proposta de taxação de</span><a href="https://acionando.com/?s=+Compras+Internacionais" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> compras internacionais</span></a><span style="font-weight: 400;"> abaixo de US＄ 50,00 sinaliza uma ampliação preocupante da onda tributária no Brasil. Enquanto o governo busca equilíbrio econômico, a falta de clareza e a potencial sobrecarga sobre os estratos sociais menos favorecidos geram incertezas e críticas. O debate sobre a justiça social na implementação de políticas tributárias ganha destaque, e a sociedade aguarda por medidas equilibradas e sensíveis às necessidades da população.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/taxacao-de-compras-internacionais-abaixo-de-us%ef%bc%84-5000/">Taxação de Compras Internacionais: Geraldo Alckmin Propõe Impostos para Valores Abaixo de US＄ 50,00</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Milei vs. Massa: Futuro do País em Jogo no Dia 19</title>
		<link>/argentina-decide-milei-vs-massa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 17:05:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[argentina]]></category>
		<category><![CDATA[decisões]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[eleições]]></category>
		<category><![CDATA[futuro]]></category>
		<category><![CDATA[incertezas]]></category>
		<category><![CDATA[Massa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Milei]]></category>
		<category><![CDATA[política]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2883</guid>

					<description><![CDATA[<p>Duelo eleitoral entre Milei e Massa cria incertezas nos mercados financeiros, enquanto a nação enfrenta escolha crucial.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/argentina-decide-milei-vs-massa/">Milei vs. Massa: Futuro do País em Jogo no Dia 19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No aguardado segundo turno, Argentina enfrenta uma escolha entre o atual Ministro da Fazenda, Sergio Massa, e o libertário Javier Milei. Com pesquisas indicando equilíbrio, o resultado pode moldar os próximos quatro anos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#milei-vs-massa-massa-busca-estabilidade-milei-promete-mudanca-radical-em-disputa-equilibrada">Milei vs. Massa: Massa busca estabilidade, Milei promete mudança radical em disputa equilibrada</a></li><li><a href="#o-futuro-da-argentina-em-jogo">O Futuro da Argentina em Jogo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="milei-vs-massa-massa-busca-estabilidade-milei-promete-mudanca-radical-em-disputa-equilibrada"><span style="font-weight: 400;">Milei vs. Massa: Massa busca estabilidade, Milei promete mudança radical em disputa equilibrada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A eleição presidencial argentina entra na reta final, com Sergio Massa e Javier Milei destacando abordagens distintas. Massa, apoiado por uma ampla coalizão, enfatiza a continuidade e estabilidade, enquanto Milei propõe uma mudança radical para enfrentar desafios econômicos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A campanha, centrada em Córdoba, viu Massa buscando apoio amplo, destacando Milei como uma ameaça à democracia. Por sua vez, o libertário apela para a esperança, prometendo mudanças significativas. A disputa gira em torno do medo versus esperança, moldando a escolha dos eleitores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Analistas apontam que, independentemente do vencedor, os mercados financeiros podem ter uma reação inicial moderada. Um triunfo de Massa sinalizaria continuidade, enquanto uma vitória de Milei poderia gerar <a href="https://acionando.com/?s=incerteza" rel="nofollow noopener" target="_blank">incertezas</a> devido a receios sobre a execução de propostas mais radicais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-futuro-da-argentina-em-jogo"><span style="font-weight: 400;">O Futuro da Argentina em Jogo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Milei vs. Massa</span>: <span style="font-weight: 400;">À medida que o domingo se desenha como um divisor de águas para a Argentina, o país aguarda os resultados que definirão seu curso nos próximos anos. As declarações pós-vitória e a formação do gabinete terão grande impacto, moldando as perspectivas econômicas e políticas do país.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/argentina-decide-milei-vs-massa/">Milei vs. Massa: Futuro do País em Jogo no Dia 19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
