<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>BTGPactual &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/btgpactual/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 16:51:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>BTGPactual &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Análise Econômica Global: Destaques da Semana Segundo BTG Pactual</title>
		<link>/analise-economica-global-btg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:51:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análiseeconômica]]></category>
		<category><![CDATA[BTGPactual]]></category>
		<category><![CDATA[comércio]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[exportações]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[global]]></category>
		<category><![CDATA[importações]]></category>
		<category><![CDATA[indicadoreseconômicos]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[notíciaseconômicas]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4915</guid>

					<description><![CDATA[<p>BTG Pactual Destaca Desempenho Surpreendente nos EUA, Resiliência na Zona Euro e Desafios na China</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/analise-economica-global-btg/">Análise Econômica Global: Destaques da Semana Segundo BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A análise econômica <a href="https://acionando.com/?s=macroeconomico" rel="nofollow noopener" target="_blank">global</a> realizada pelo<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research, traz importantes insights sobre o cenário internacional. Vamos destacar os principais eventos econômicos nos Estados Unidos, na Zona Euro e na China, apresentando informações cruciais para compreender as tendências.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desempenho-surpreendente-do-mercado-de-trabalho-nos-eua-e-resiliencia-do-setor-de-servicos">Desempenho Surpreendente do Mercado de Trabalho nos EUA e Resiliência do Setor de Serviços</a></li><li><a href="#resiliencia-do-setor-de-servicos-na-zona-euro">Resiliência do Setor de Serviços na Zona Euro</a></li><li><a href="#desafios-e-oportunidades-na-china">Desafios e Oportunidades na China</a></li><li><a href="#analise-economica-perspectivas-e-desafios">Análise Econômica: Perspectivas e Desafios </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-surpreendente-do-mercado-de-trabalho-nos-eua-e-resiliencia-do-setor-de-servicos"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Surpreendente do Mercado de Trabalho nos EUA e Resiliência do Setor de Serviços</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário americano, a análise econômica destaca que a criação de empregos em novembro superou as expectativas, impulsionada pelo fim de greves no setor automotivo e de entretenimento. Além disso, o índice salarial médio por hora apresentou aceleração, apontando uma taxa anual de 4.0%. Contudo, o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research adverte para a necessidade de cautela devido à redução na taxa de desemprego, indicando uma postura mais rígida do FOMC em relação a cortes nas taxas de juros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="resiliencia-do-setor-de-servicos-na-zona-euro"><span style="font-weight: 400;">Resiliência do Setor de Serviços na Zona Euro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na Zona Euro, o relatório destaca a estabilidade na atividade econômica, apesar da leve queda no PIB do terceiro trimestre. O setor de serviços, evidenciado pelo índice ISM, demonstrou resiliência, apontando para uma perspectiva positiva nos próximos meses. O BTG Pactual Affiliate Research não antecipa um cenário recessivo, mas prevê uma desaceleração moderada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-oportunidades-na-china"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Oportunidades na China</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quanto à China, os dados de balança comercial de novembro apresentaram resultados mistos. As exportações surpreenderam positivamente, revertendo a queda de outubro. No entanto, as importações ficaram aquém das expectativas, indicando desafios persistentes na demanda doméstica. O relatório observa a necessidade de monitorar de perto o setor de exportação, especialmente em veículos elétricos, enquanto destaca preocupações com o enfraquecimento da demanda interna.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="analise-economica-perspectivas-e-desafios"><span style="font-weight: 400;">Análise Econômica: Perspectivas e Desafios&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, o panorama do desempenho econômico <a href="https://acionando.com/?s=macroeconomico" rel="nofollow noopener" target="_blank">global</a> reflete uma complexa interplay de desafios e oportunidades. A resiliência em setores-chave dos Estados Unidos e da Zona Euro contrasta com as incertezas persistentes na China. O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research enfatiza a importância de uma abordagem cautelosa diante das variáveis econômicas em jogo, mantendo-se atento às nuances regionais que moldarão a trajetória futura da economia global.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta análise é uma síntese imparcial e informacional do relatório macroeconômico do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, oferecendo aos leitores uma compreensão aprofundada do cenário econômico internacional.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/analise-economica-global-btg/">Análise Econômica Global: Destaques da Semana Segundo BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setor Brasileiro de Proteínas: Desempenho de nov/23 analisado pelo BTG Pactual</title>
		<link>/desempenho-do-setor-brasileiro-de-proteinas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 17:30:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[BTGPactual]]></category>
		<category><![CDATA[exportação]]></category>
		<category><![CDATA[novembro]]></category>
		<category><![CDATA[proteínas]]></category>
		<category><![CDATA[recomendações]]></category>
		<category><![CDATA[setor]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4259</guid>

					<description><![CDATA[<p>Análise Detalhada do Desempenho do Setor de Proteínas Brasileiro em Novembro e Recomendações Estratégicas do BTG Pactual Affiliate Research</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/desempenho-do-setor-brasileiro-de-proteinas/">Setor Brasileiro de Proteínas: Desempenho de nov/23 analisado pelo BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O setor de proteínas do Brasil apresentou volumes robustos de exportação em novembro, impulsionando as ações do setor. No entanto, análises do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research revelam desafios nos spreads, levantando questões sobre a recente alta das ações.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#desafios-nos-spreads-e-avaliacao-das-acoes-do-setor-brasileiro-de-proteinas">Desafios nos Spreads e Avaliação das Ações do Setor Brasileiro de Proteínas </a></li>
<li><a href="#perspectivas-e-recomendacoes-do-btg-pactual-affiliate-research">Perspectivas e Recomendações do BTG Pactual Affiliate Research </a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="desafios-nos-spreads-e-avaliacao-das-acoes-do-setor-brasileiro-de-proteinas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desafios nos Spreads e Avaliação das Ações do Setor Brasileiro de Proteínas </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Bureau de Comércio Exterior (Secex) divulgou os números de exportação de carne para novembro, destacando o aumento de volumes, especialmente nas exportações de carne bovina. Entretanto, os spreads revelaram uma dinâmica mais desafiadora, com variações nos preços e custos de alimentação impactando os resultados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As exportações de carne bovina registraram um aumento significativo de 26% em relação ao ano anterior, enquanto os preços em termos de dólares permaneceram estáveis. No entanto, os spreads caíram 2% devido à valorização do Real. As exportações de carne de frango também apresentaram aumento nos volumes, mas os spreads diminuíram 5% devido aos custos mais altos de alimentação e preços de exportação estáveis em dólares.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As análises indicam que, apesar do desempenho positivo em volumes, os spreads mais suaves podem ter contribuído para uma avaliação excessivamente otimista das ações do setor.</span></p>



<h2 id="perspectivas-e-recomendacoes-do-btg-pactual-affiliate-research" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Recomendações do BTG Pactual Affiliate Research </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A avaliação do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca a dinâmica desafiadora nos spreads do setor de proteínas brasileiro, apesar dos volumes robustos de exportação. Ações estratégicas e monitoramento contínuo serão essenciais para navegar pelas complexidades do mercado e aproveitar as oportunidades de crescimento. A<a href="https://acionando.com/?s=JBS" rel="nofollow noopener" target="_blank"> JBS</a> é apontada como uma escolha principal, enquanto desafios imediatos afetam as perspectivas de curto prazo para outras empresas do setor.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/desempenho-do-setor-brasileiro-de-proteinas/">Setor Brasileiro de Proteínas: Desempenho de nov/23 analisado pelo BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sabesp: Atualizações Positivas no Processo de Privatização</title>
		<link>/sabesp-atualizacoes-positivas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 17:15:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTGPactual]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[privatização]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[Sabesp]]></category>
		<category><![CDATA[Universalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4255</guid>

					<description><![CDATA[<p>Desdobramento da Sabesp: Privatização, Regulação e Metas de Universalização Detalhadas pela ARSESP</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sabesp-atualizacoes-positivas/">Sabesp: Atualizações Positivas no Processo de Privatização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em nota divulgada em 03 de dezembro de 2023, o <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research compartilhou insights sobre a recente reunião com Marcus Bonini, chefe da ARSESP, o regulador estadual de água de São Paulo. As discussões abordaram atualizações regulatórias cruciais relacionadas à privatização da <a href="https://acionando.com/?s=Sabesp" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sabesp.</a></span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-e-estrategias-discutidas-na-reuniao-revelam-rumos-positivos-para-a-privatizacao-da-sabesp">Detalhes e Estratégias Discutidas na Reunião Revelam Rumos Positivos para a Privatização da Sabesp</a></li><li><a href="#universalizacao-ate-2029">Universalização até 2029</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-para-os-consumidores-e-investidores">Perspectivas Promissoras para os Consumidores e Investidores </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-e-estrategias-discutidas-na-reuniao-revelam-rumos-positivos-para-a-privatizacao-da-sabesp"><span style="font-weight: 400;">Detalhes e Estratégias Discutidas na Reunião Revelam Rumos Positivos para a Privatização da Sabesp</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A reunião destacou o progresso harmonioso do processo de privatização, conforme detalhado por Bonini. A ARSESP, que desempenhou papel fundamental em privatizações bem-sucedidas, como a Comgás, compartilhou aprendizados valiosos. O regulador enfatizou a importância da eficiência de custos e do compartilhamento de ganhos para garantir o sucesso da privatização da <a href="https://acionando.com/?s=Sabesp" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sabesp</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="universalizacao-ate-2029"><span style="font-weight: 400;">Universalização até 2029</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A nota revelou que a ARSESP está considerando uma abordagem anual para revisões tarifárias, proporcionando maior visibilidade aos investidores. Essa estratégia visa equilibrar os significativos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> planejados pela <a href="https://acionando.com/?s=Sabesp" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sabesp</a> para alcançar a universalização até 2029.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, Bonini destacou a necessidade de regras claras para o compartilhamento de eficiências de custos, visando promover ganhos de eficiência sem comprometer o objetivo principal de universalização. A ARSESP está trabalhando em diretrizes específicas para garantir a eficiência e transparência na revisão tarifária.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-para-os-consumidores-e-investidores"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras para os Consumidores e Investidores&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A perspectiva positiva da ARSESP, conforme compartilhada pelo <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, destaca a busca por eficiência, transparência e a redução de tarifas para os consumidores no processo de privatização da <a href="https://ri.sabesp.com.br/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sabesp</a>. As estratégias delineadas buscam equilibrar <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> significativos com a manutenção da acessibilidade e qualidade dos serviços para todos os usuários.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sabesp-atualizacoes-positivas/">Sabesp: Atualizações Positivas no Processo de Privatização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>RECV3: Marcelo Magalhães Deixa o Cargo de CEO Após 15 Anos de Serviço</title>
		<link>/recv3-marcelo-magalhaes-deixa-o-cargo-de-ceo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:04:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTGPactual]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[EstratégiaNegócios]]></category>
		<category><![CDATA[IndústriaPetróleo]]></category>
		<category><![CDATA[JoséFirmo]]></category>
		<category><![CDATA[MarceloMagalhães]]></category>
		<category><![CDATA[MudançaLiderança]]></category>
		<category><![CDATA[O&G]]></category>
		<category><![CDATA[PetroReconcavo]]></category>
		<category><![CDATA[RecomendaçãoCompra]]></category>
		<category><![CDATA[Transição]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3674</guid>

					<description><![CDATA[<p>Marcelo Magalhães, que desempenhou um papel importante desde os primeiros anos da RECV3, está renunciando ao cargo de CEO após uma década e meia. Sua saída, devido a motivos pessoais, não é totalmente surpreendente, dada a especulação anterior sobre possíveis mudanças na administração. Sucessão Planejada na RECV3: José Firmo Designado como Novo CEO para Início [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/recv3-marcelo-magalhaes-deixa-o-cargo-de-ceo/">RECV3: Marcelo Magalhães Deixa o Cargo de CEO Após 15 Anos de Serviço</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Marcelo Magalhães, que desempenhou um papel importante desde os primeiros anos da <a href="https://acionando.com/petroreconcavo-ebitda-do-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV3</a>, está renunciando ao cargo de CEO após uma década e meia. Sua saída, devido a motivos pessoais, não é totalmente surpreendente, dada a especulação anterior sobre possíveis mudanças na administração.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#sucessao-planejada-na-recv-3-jose-firmo-designado-como-novo-ceo-para-inicio-em-2024">Sucessão Planejada na RECV3: José Firmo Designado como Novo CEO para Início em 2024</a></li><li><a href="#perspectivas-e-recomendacao-continuidade-da-avaliacao-favoravel-btg-pactual-mantem-recomendacao-de-compra">Perspectivas e Recomendação: Continuidade da Avaliação Favorável; BTG Pactual Mantém Recomendação de Compra</a></li><li><a href="#nova-era-sob-a-supervisao-de-jose-firmo">Nova Era Sob a Supervisão de José Firmo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="sucessao-planejada-na-recv-3-jose-firmo-designado-como-novo-ceo-para-inicio-em-2024"><span style="font-weight: 400;">Sucessão Planejada na RECV3: José Firmo Designado como Novo CEO para Início em 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A RECV anunciou que José Firmo assumirá a posição de CEO a partir de 1º de janeiro de 2024, após um breve período de transição. Com uma experiência extensa de mais de 30 anos no setor de O&amp;G, incluindo uma gestão de quatro anos como CEO do Porto do Açu, Firmo traz consigo uma sólida trajetória em logística e serviços petrolíferos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-e-recomendacao-continuidade-da-avaliacao-favoravel-btg-pactual-mantem-recomendacao-de-compra"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Recomendação: Continuidade da Avaliação Favorável; BTG Pactual Mantém Recomendação de Compra</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A transição de liderança pode abordar preocupações do mercado em relação à estratégia de alocação de capital anteriormente percebida como conservadora. O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> considera que a equipe operacional da <a href="https://acionando.com/petroreconcavo-ebitda-do-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV</a> é uma das mais capacitadas do setor, mantendo a projeção de crescimento de produção de O&amp;G em cerca de 60% nos próximos 3 anos. Apesar dos desafios operacionais, a RECV permanece uma <a href="https://www.google.com/finance/quote/RECV3:BVMF" target="_blank" rel="noopener nofollow">recomendação de compra</a> com uma avaliação atrativa de 2x EV/EBITDA para 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="nova-era-sob-a-supervisao-de-jose-firmo"><span style="font-weight: 400;">Nova Era Sob a Supervisão de José Firmo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a iminente transição de liderança, a <a href="https://acionando.com/petroreconcavo-ebitda-do-3t/" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV3</a> entra em uma nova fase com José Firmo no comando. O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> observa o potencial promissor da empresa, destacando o cenário de crescimento na indústria de O&amp;G e a expertise de Firmo, enquanto os investidores aguardam respostas sobre estratégias de dividendos e resolução de desafios operacionais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/recv3-marcelo-magalhaes-deixa-o-cargo-de-ceo/">RECV3: Marcelo Magalhães Deixa o Cargo de CEO Após 15 Anos de Serviço</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
