<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Itaú Personnalité Mastercard Black &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/itau-personnalite-mastercard-black/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:19:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Itaú Personnalité Mastercard Black &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/itau-personnalite-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:02:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Dinheiro de Volta]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Personnalité Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1728</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é flexível, oferecendo pontos, cashback ou anuidade gratuita, com vantagens de viagem e benefícios Mastercard Black. Avalie antes de solicitar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Cada pessoa tem necessidades financeiras e preferências diferentes, mas para cashback,o Itaú Personnalité Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> pode oferecer a flexibilidade que muitos procuram. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não estamos aqui para defender o banco, mas sim para fornecer informações imparciais e úteis sobre esse cartão que pode ser a escolha ideal para quem valoriza o dinheiro de volta. Vamos mergulhar nas características, vantagens e desvantagens deste cartão para que você possa tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Itaú Personnalité Mastercard Black </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para entender a proposta deste cartão, vamos começar analisando suas principais características:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Bandeira e Flexibilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é emitido na bandeira Mastercard, o que o torna amplamente aceito em todo o mundo. A principal característica deste cartão é a flexibilidade. Você pode escolher entre Pontos que não expiram, Cashback na fatura ou uma versão <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>, dependendo do seu perfil e preferências financeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos:</b><span style="font-weight: 400;"> Este cartão oferece um programa de recompensas chamado &#8220;Black Pontos.&#8221; Com ele, você pode acumular até 3 pontos por dólar gasto em compras, sendo 2 pontos por dólar em compras nacionais e 3 pontos em compras internacionais. A melhor parte é que esses pontos não expiram, permitindo que você os utilize de acordo com sua conveniência.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cashback:</b><span style="font-weight: 400;"> Para aqueles que preferem dinheiro de volta, o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece um retorno de 1,1% sobre o valor total das compras realizadas no cartão. Você receberá esse valor creditado na sua próxima fatura, após efetuar o pagamento mínimo. É uma ótima maneira de economizar enquanto você gasta.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens deste cartão são atraentes e podem realmente impulsionar suas finanças. Aqui estão algumas das principais vantagens:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com conforto é uma prioridade para muitos. Este cartão oferece 2 acessos gratuitos por ano a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos em todo o mundo, graças ao programa LoungeKey. Uma oportunidade de tornar suas viagens mais agradáveis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Anuidade Gratuita: </b><span style="font-weight: 400;">A anuidade deste cartão é gratuita para clientes com mais de R$50 mil investidos ou gastos mensais a partir de R$10 mil. Além disso, aqueles que alcançam o nível 2 ou superior no programa Minhas Vantagens do Itaú Personnalité também desfrutam da isenção de anuidade nas versões Black Pontos e Black Cashback.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios Mastercard Black: </b><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens específicas do cartão, como o cashback, você também pode aproveitar os benefícios tradicionais oferecidos pela bandeira Mastercard Black, como seguro médico em viagens, proteção de bagagens e assistência em situações de inconveniência durante a viagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nenhum cartão é perfeito, e é importante que você entenda as desvantagens antes de fazer a sua escolha. Algumas desvantagens deste cartão incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Valor da Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Enquanto o Itaú Personnalité Mastercard Black oferece anuidade gratuita para muitos, as versões Black Pontos e Black Cashback têm um custo de R$996,00, que pode ser parcelado em 12 vezes de R$83,00. É importante avaliar se os benefícios superam esse custo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Requisitos para Anuidade Gratuita:</b><span style="font-weight: 400;"> Para garantir a anuidade gratuita, você precisará atender a certos requisitos, como ter um valor mínimo investido ou atingir um determinado nível de gastos mensais. Se você não atender a esses critérios, eles cobrarão a anuidade.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Itaú Personnalité Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece uma proposta única e flexível para quem valoriza dinheiro de volta em suas compras. A escolha entre pontos que não expiram, cashback ou anuidade gratuita é uma característica diferenciadora deste cartão. As vantagens, como os acessos a salas VIP em aeroportos e os benefícios Mastercard Black, podem melhorar significativamente suas experiências de viagem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é essencial estar ciente das desvantagens, como o custo da anuidade e os requisitos para a isenção da mesma. Antes de solicitar o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback, avalie cuidadosamente suas necessidades financeiras e veja se este cartão atende aos seus objetivos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que você deve fazer a escolha do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com base em seu perfil e necessidades pessoais, como em qualquer decisão financeira. Certifique-se de entender todos os termos e condições antes de tomar uma decisão informada. O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback pode ser a escolha certa para muitos, mas apenas se alinhar com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z40RC9 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/personnalite-mastercard-black" aria-label="Itaú Personnalité Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Itaú Personnalité Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
