<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>vantagens financeiras &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/vantagens-financeiras/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:26:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>vantagens financeiras &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/itau-personnalite-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:02:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Dinheiro de Volta]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Personnalité Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1728</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é flexível, oferecendo pontos, cashback ou anuidade gratuita, com vantagens de viagem e benefícios Mastercard Black. Avalie antes de solicitar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Cada pessoa tem necessidades financeiras e preferências diferentes, mas para cashback,o Itaú Personnalité Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> pode oferecer a flexibilidade que muitos procuram. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não estamos aqui para defender o banco, mas sim para fornecer informações imparciais e úteis sobre esse cartão que pode ser a escolha ideal para quem valoriza o dinheiro de volta. Vamos mergulhar nas características, vantagens e desvantagens deste cartão para que você possa tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Itaú Personnalité Mastercard Black </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para entender a proposta deste cartão, vamos começar analisando suas principais características:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Bandeira e Flexibilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é emitido na bandeira Mastercard, o que o torna amplamente aceito em todo o mundo. A principal característica deste cartão é a flexibilidade. Você pode escolher entre Pontos que não expiram, Cashback na fatura ou uma versão <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>, dependendo do seu perfil e preferências financeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos:</b><span style="font-weight: 400;"> Este cartão oferece um programa de recompensas chamado &#8220;Black Pontos.&#8221; Com ele, você pode acumular até 3 pontos por dólar gasto em compras, sendo 2 pontos por dólar em compras nacionais e 3 pontos em compras internacionais. A melhor parte é que esses pontos não expiram, permitindo que você os utilize de acordo com sua conveniência.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cashback:</b><span style="font-weight: 400;"> Para aqueles que preferem dinheiro de volta, o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece um retorno de 1,1% sobre o valor total das compras realizadas no cartão. Você receberá esse valor creditado na sua próxima fatura, após efetuar o pagamento mínimo. É uma ótima maneira de economizar enquanto você gasta.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens deste cartão são atraentes e podem realmente impulsionar suas finanças. Aqui estão algumas das principais vantagens:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com conforto é uma prioridade para muitos. Este cartão oferece 2 acessos gratuitos por ano a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos em todo o mundo, graças ao programa LoungeKey. Uma oportunidade de tornar suas viagens mais agradáveis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Anuidade Gratuita: </b><span style="font-weight: 400;">A anuidade deste cartão é gratuita para clientes com mais de R$50 mil investidos ou gastos mensais a partir de R$10 mil. Além disso, aqueles que alcançam o nível 2 ou superior no programa Minhas Vantagens do Itaú Personnalité também desfrutam da isenção de anuidade nas versões Black Pontos e Black Cashback.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios Mastercard Black: </b><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens específicas do cartão, como o cashback, você também pode aproveitar os benefícios tradicionais oferecidos pela bandeira Mastercard Black, como seguro médico em viagens, proteção de bagagens e assistência em situações de inconveniência durante a viagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nenhum cartão é perfeito, e é importante que você entenda as desvantagens antes de fazer a sua escolha. Algumas desvantagens deste cartão incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Valor da Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Enquanto o Itaú Personnalité Mastercard Black oferece anuidade gratuita para muitos, as versões Black Pontos e Black Cashback têm um custo de R$996,00, que pode ser parcelado em 12 vezes de R$83,00. É importante avaliar se os benefícios superam esse custo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Requisitos para Anuidade Gratuita:</b><span style="font-weight: 400;"> Para garantir a anuidade gratuita, você precisará atender a certos requisitos, como ter um valor mínimo investido ou atingir um determinado nível de gastos mensais. Se você não atender a esses critérios, eles cobrarão a anuidade.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Itaú Personnalité Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece uma proposta única e flexível para quem valoriza dinheiro de volta em suas compras. A escolha entre pontos que não expiram, cashback ou anuidade gratuita é uma característica diferenciadora deste cartão. As vantagens, como os acessos a salas VIP em aeroportos e os benefícios Mastercard Black, podem melhorar significativamente suas experiências de viagem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é essencial estar ciente das desvantagens, como o custo da anuidade e os requisitos para a isenção da mesma. Antes de solicitar o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback, avalie cuidadosamente suas necessidades financeiras e veja se este cartão atende aos seus objetivos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que você deve fazer a escolha do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com base em seu perfil e necessidades pessoais, como em qualquer decisão financeira. Certifique-se de entender todos os termos e condições antes de tomar uma decisão informada. O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback pode ser a escolha certa para muitos, mas apenas se alinhar com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z40RC9 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/personnalite-mastercard-black" aria-label="Itaú Personnalité Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Itaú Personnalité Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</title>
		<link>/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:30:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[carência de anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Uniprime Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Internacionais]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1512</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Uniprime Mastercard Black: benefícios exclusivos, pontos vantajosos e carência de anuidade. Solicite agora e aproveite!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/">Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você está procurando um cartão que combine conveniência para a sua conta corrente e vantagens exclusivas para suas compras, o Cartão Uniprime Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é a resposta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos detalhadamente os benefícios deste cartão que pode tornar sua vida financeira mais fácil e recompensadora.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Especiais do Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você escolhe o Cartão Uniprime Mastercard Black, você adquire acesso a um mundo de benefícios que podem fazer toda a diferença em sua rotina e viagens. Confira os benefícios exclusivos:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterTravel</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com cobertura de até US$ 1.000.000, você viajará com tranquilidade, sabendo que está protegido.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterCard Global Service</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um serviço global de assistência que está pronto para ajudá-lo em qualquer lugar do mundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterRental</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Oferece cobertura de aluguel de veículo por até 60 dias consecutivos, com um limite de até US$ 75.000.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Serviços de Assistência de Viagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para manter sua viagem tranquila e sem preocupações.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção em Caixas Eletrônicos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de roubo, você está protegido com uma cobertura de até US$ 1.000.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção por Morte</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Oferece uma cobertura de até US$ 10.000 em situações mais graves.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterCard Concierge</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um assistente pessoal à sua disposição para tornar suas viagens e eventos ainda mais especiais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">MasterAssist Black</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Garante até US$ 150.000 em cobertura para emergências médicas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Suas compras são protegidas por até 90 dias, com cobertura de até US$ 5.000 por ocorrência e até US$ 20.000 por ano.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Inconveniências de Viagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cobertura para despesas de acomodações pagas antecipadamente em caso de atraso ou cancelamento de sua viagem.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proteção de Bagagem</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de atraso ou perda de bagagem, você tem uma cobertura de até US$ 600 e US$ 3.000, respectivamente.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Lounge Key e Sala VIP</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você gosta de viajar com conforto, este cartão oferece seis acessos gratuitos por mês às salas VIP (não cumulativos). A partir do sétimo acesso, será cobrada uma taxa.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Garantia Estendida</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Suas compras são protegidas com uma garantia estendida que oferece até US$ 2.500 por ocorrência e até US$ 5.000 por ano.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontuação nas Compras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A cada US$ 1,00 gasto, você acumula 2,2 pontos. Esses pontos podem ser usados em programas de pontos, como Livelo e TudoAzul, para tornar suas próximas viagens mais acessíveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade e Saques</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para obter informações específicas sobre a anuidade do Cartão Uniprime Mastercard Black, é recomendável que você consulte sua agência local. Além disso, este cartão oferece flexibilidade quando se trata de saques, com diversas opções disponíveis em agências Uniprime, Banco24Horas, Rede Cirrus e outros, tanto no Brasil quanto no exterior.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Aproveite os Benefícios do Cartão Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata do Cartão Uniprime Mastercard Black, as vantagens são inúmeras. Vamos dividi-las em categorias para uma visão mais detalhada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mais Pontos, Mais Vantagens</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das maiores vantagens deste cartão é a oportunidade de acumular mais pontos. Com um incrível retorno de 2,2 pontos a cada dólar gasto, suas compras diárias podem se transformar em recompensas incríveis. A conversão é simples: quanto mais você gasta, mais pontos você acumula, e esses pontos podem ser usados para uma variedade de recompensas, incluindo programas de pontos populares como Livelo e TudoAzul. Isso significa que suas próximas viagens podem estar ao alcance de sua mão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zero Taxa de Spread em Compras Internacionais</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro destaque deste cartão é a redução da taxa de spread nas compras internacionais. Anteriormente em 5%, agora é zero. E não é só isso, a conversão da moeda é feita no dia da compra, eliminando qualquer risco de exposição a alterações cambiais. Isso torna suas compras no exterior mais econômicas e previsíveis, sem surpresas desagradáveis na fatura.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Carência de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para tornar o Cartão Uniprime Mastercard Black ainda mais acessível, a Uniprime oferece carência de anuidade nos primeiros 6 meses de uso. E o melhor de tudo, o requisito para manter essa carência é bastante flexível. Basta que seu consumo mensal alcance ou ultrapasse um valor mínimo, que varia de acordo com a modalidade do cartão. Essa é uma ótima maneira de aproveitar todos os benefícios do cartão sem preocupações com custos extras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja compartilhar os benefícios do Cartão Uniprime Mastercard Black com sua família, a boa notícia é que você pode solicitar até 9 cartões adicionais. E aqui está a cereja no topo do bolo: todos esses cartões adicionais vêm com isenção de anuidade. Isso significa que seus entes queridos podem desfrutar de todas as vantagens do cartão sem custos adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Descontos na Anuidade Baseados no Uso</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da carência de anuidade, a Uniprime oferece a oportunidade de obter descontos na anuidade com base no uso do cartão e no limite de crédito do Cooperado. Quanto mais você usa o cartão e quanto mais você o integra à sua vida financeira, maiores são os descontos na anuidade que você pode aproveitar. Isso incentiva a utilização responsável e constante do cartão, ao mesmo tempo que recompensa os Cooperados leais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar Seu Cartão Uniprime Mastercard Black</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Obter seu Cartão Uniprime Mastercard Black é um passo para simplificar sua vida financeira e aproveitar recompensas incríveis. Para dar o primeiro passo, basta preencher o formulário de solicitação e nossa equipe entrará em contato com você para orientá-lo em todo o processo. Não perca a chance de fazer parte deste mundo de vantagens!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Descubra como o Cartão Uniprime Mastercard Black pode tornar sua vida financeira mais conveniente e recompensadora. Não espere mais, solicite já o seu cartão e comece a desfrutar de todos esses benefícios incríveis.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-zJdCp wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.uniprime.com.br/singular/pioneira/produto/cartao-mastercard-black-pf" aria-label="Conhecer o Uniprime Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer o Uniprime Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/uniprime-mastercard-black-tudo-que-voce-precisa-saber/">Uniprime Mastercard Black: Tudo que Você Precisa Saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sisprime Black Mastercard: Milhas e Facilidades</title>
		<link>/sisprime-black-mastercard-milhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:00:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[exclusividade financeira.]]></category>
		<category><![CDATA[milhas]]></category>
		<category><![CDATA[Sisprime Black Mastercard]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1505</guid>

					<description><![CDATA[<p>Obtenha o Sisprime Black Mastercard para experiências únicas, pontos generosos, isenção de anuidade e conveniência. Solicite agora e eleve sua exclusividade financeira.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sisprime-black-mastercard-milhas/">Sisprime Black Mastercard: Milhas e Facilidades</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Com o Sisprime <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> Mastercard, obter milhas e acesso as Salas VIP para conforto em suas viagens ficou mais fácil. Se você procura por um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que ofereça facilidade, versatilidade e exclusividade, ele pode ser a resposta. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os motivos que fazem deste cartão uma escolha inteligente para aqueles que buscam uma experiência mais completa e vantajosa em suas transações financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sisprime Black Mastercard: Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sisprime Black Mastercard é um cartão múltiplo amplamente aceito em todo o mundo, com benefícios excepcionais que tornarão suas viagens &#8211; tanto a lazer quanto a trabalho &#8211; ainda mais especiais. Aqui estão algumas das vantagens que você pode esperar ao escolher este cartão:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso VIP Global:</b><span style="font-weight: 400;"> Seja no débito ou no crédito, o Sisprime Black Mastercard acumula pontos em todas as suas transações. Estes pontos podem ser trocados por acesso gratuito e ilimitado às salas VIP LoungeKey em mais de 1.000 salas VIP em mais de 120 países. Imagine relaxar em salas de descanso, desfrutar de toaletes de luxo, acessar uma sala de televisão ou um buffet requintado, e muito mais. O programa oferece uma ampla variedade de experiências únicas, como restaurantes, SPAs e lojas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pagamento por Aproximação:</b><span style="font-weight: 400;"> Este cartão também oferece pagamento por aproximação, tornando suas transações mais rápidas e convenientes. Com a mesma segurança de uma compra convencional, você pode aproximar o cartão da maquininha e pagar suas compras em segundos. Além disso, o Sisprime Black Mastercard é compatível com o aplicativo Samsung Pay, permitindo que você faça compras usando seu smartphone ou smartwatch Samsung.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Compras no Exterior com Spread Zero: </b><span style="font-weight: 400;">As compras feitas no exterior com este cartão são mais acessíveis, graças à isenção de taxas para a conversão de moedas estrangeiras. Isso significa que você economiza enquanto viaja pelo mundo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sisprime Black Mastercard: Milhas </span><span style="font-weight: 400;">e Anuidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Sisprime Black Mastercard oferece um programa de pontos generoso e opções de anuidade que se adequam ao seu estilo de vida:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Programa de Pontos Sisprime:</b><span style="font-weight: 400;"> Seja usando o cartão no modo crédito ou débito, ele acumula pontos em todas as transações. Para cada dólar gasto, você ganha 2,2 pontos no modo crédito e 0,7 pontos no modo débito. Estes pontos podem ser trocados por passagens aéreas e recompensas exclusivas em parceiros como TudoAzul e Livelo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Isenção de Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Ao ativar seu cartão Sisprime Black Mastercard, você desfruta de isenção na anuidade nos primeiros 2 meses de uso, independentemente do seu consumo. A partir do 3º mês, ao usar 20% ou mais do seu limite de crédito, você conta com um desconto de 100% na anuidade do cartão.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Controle</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gerenciar seu Sisprime Black Mastercard é simples e conveniente. Através do aplicativo Sisprime Mobile Banking ou do Internet Banking, você pode bloquear/desbloquear seus cartões, consultar sua fatura, verificar datas de vencimento, conferir limites e verificar seu saldo de pontos Sisprime. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, você pode fazer alterações e manutenções na sua senha, ativar/desativar o uso no exterior, receber notificações de compras e efetuar o pagamento da fatura com apenas alguns cliques.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Mastercard</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sisprime Black Mastercard também oferece uma gama de benefícios Mastercard, que podem incluir descontos em viagens, proteção de compras, assistência em caso de inconveniências de viagem, isenção de taxas de rolha em restaurantes, assistência médica internacional e muito mais.  </span><span style="font-weight: 400;">Estes benefícios proporcionam uma camada adicional de segurança e conveniência para o seu dia a dia.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Sisprime Black Mastercard</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A obtenção do seu Sisprime Black Mastercard é fácil. Basta entrar em contato com o seu gerente de relacionamento para iniciar o processo. Em poucos dias, você terá o seu cartão em mãos na sua agência Sisprime.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O Sisprime Black Mastercard é mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; ele é um parceiro para a vida que oferece a facilidade e a exclusividade que você merece. Com benefícios atraentes e um programa de recompensas generoso, ele pode tornar as suas transações financeiras mais vantajosas e suas viagens mais confortáveis. </span><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de atualizar o seu conceito de exclusividade. Solicite o seu Sisprime Black Mastercard hoje e comece a aproveitar todos os benefícios que ele tem a oferecer.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1w8rtk wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.sisprimedobrasil.com.br/produto/cartao-black/" aria-label="solicitar Conhecer o Cartão Sisprime" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Conhecer o Cartão Sisprime                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/sisprime-black-mastercard-milhas/">Sisprime Black Mastercard: Milhas e Facilidades</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão de Crédito XP Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</title>
		<link>/cartao-de-credito-xp-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:33:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[XP Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[XP Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=789</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão de Crédito XP Visa Infinite: Um mundo de investimento em suas mãos. Cliente XP? Aproveite agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-xp-visa-infinite/">Cartão de Crédito XP Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente da XP <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> ou está considerando se tornar um, certamente já se deparou com o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> XP Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>. Este cartão representa um dos produtos mais exclusivos disponibilizados pela XP e é especialmente projetado para atender às demandas dos investidores.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-MFwjI wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-xp/" aria-label="Cartão de Crédito XP: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito XP: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-xp-investimento/" aria-label="Solicitar Cartão de Crédito XP Investimento" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Cartão de Crédito XP Investimento                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-xp/" aria-label="Limite do Cartão de Crédito XP" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite do Cartão de Crédito XP                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">No decorrer deste artigo, exploraremos em detalhes como esse cartão funciona, as vantagens ele oferece e como você pode solicitá-lo. Além disso, responderemos à pergunta fundamental: será que o Cartão XP Visa Infinite vale realmente a pena?</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Um Cartão Inovador para Investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> XP Visa Infinite se destaca no mercado de cartões de crédito por uma razão muito especial: o Investback. O Investback é o nome do programa de cashback exclusivo do cartão XP, onde você recebe uma parte do valor gasto de volta como <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em renda fixa, tudo dentro do Fundo Investback.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Este programa inovador permite que os clientes transformem suas despesas diárias em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> sólidos, uma característica que o diferencia de outros cartões. O cashback varia dependendo do tipo de cartão, mas o Cartão XP Visa Infinite oferece até 1% de Investback em todas as compras, tornando-o uma escolha atraente para investidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quem Pode Obter o Cartão de Crédito XP?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> XP é exclusivo para clientes da XP <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a> com um <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> mínimo de R$ 5.000 na corretora. Infelizmente, os investidores cadastrados na corretora Rico e Clear, também pertencentes à XP, não têm acesso a esse produto financeiro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A XP oferece dois tipos de cartões XP Visa Infinite: a Categoria One e o Visa Infinite padrão. A Categoria One é para clientes com um patrimônio investido entre R$5.000 e R$49.999 na XP, enquanto o Visa Infinite é para clientes com um patrimônio investido a partir de R$50.000 na XP. No entanto, mesmo se você atender a esses requisitos, a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do cartão ainda está sujeita a análise de cadastro, compliance e de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Cartão XP Visa Infinite</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Cartão XP Visa Infinite, você precisa ser um cliente da XP Investimentos com um mínimo de R$ 5.000 investidos na corretora. Aqui está um guia passo a passo para facilitar o processo:</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Acesse o aplicativo XP Investimentos no seu dispositivo (Android/iOS).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Selecione a aba &#8220;Cartão&#8221; no canto inferior direito da tela.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Toque na opção &#8220;Pedir meu cartão&#8221; para iniciar o processo de ativação.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Leia e aceite os termos e condições do contrato.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Informe seu endereço para envio do cartão físico.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Preencha o nome que deve aparecer no cartão.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Escolha uma data de vencimento para a fatura que seja conveniente para você.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Crie uma senha para o cartão e confirme todos os dados antes de finalizar o pedido.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Autentique a solicitação com um reconhecimento facial.</span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">Após seguir essas etapas, o seu pedido será submetido a uma análise de crédito que pode levar até 14 dias úteis. Se aprovado, você receberá o seu cartão XP Visa Infinite no endereço fornecido. Durante a espera, você já pode usar o cartão virtual para fazer compras online.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Comparando o Cartão de Crédito XP com Outras Opções</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de solicitar qualquer <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>, é importante comparar as opções disponíveis no mercado. O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> XP Visa Infinite oferece várias vantagens exclusivas, especialmente para investidores, mas é fundamental considerar se ele atende às suas necessidades específicas.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z2vPHUv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-xp-com-acesso-a-salas-vip/" aria-label="Cartão XP com Acesso à Sala VIP: Vale a Pena?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão XP com Acesso à Sala VIP: Vale a Pena?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Abrir uma Conta na XP Investimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você ainda não é cliente da XP Investimentos e deseja aproveitar as vantagens do Cartão XP Visa Infinite, siga estas etapas para abrir sua conta:</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Clique no botão no topo da página para ser direcionado ao site oficial da XP Investimentos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">No site, clique na opção &#8220;Abra sua Conta&#8221;.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Preencha o formulário de cadastro com as informações solicitadas.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Crie o seu perfil de investidor.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Por fim, baixe o aplicativo XP e siga as instruções fornecidas para finalizar o processo.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vale a Pena Ter um Cartão XP Visa Infinite?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> XP Visa Infinite é uma escolha atraente para investidores que são clientes da XP Investimentos. Com recursos inovadores, como o Investback, uma taxa de juros competitiva e uma série de benefícios da Visa Infinite, este cartão oferece uma experiência financeira única. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, devido à sua exclusividade e aos requisitos de investimento, pode não ser a escolha certa para todos. Antes de solicitar o seu, avalie suas próprias necessidades financeiras e veja se o Cartão XP atende aos seus objetivos. Se você é um investidor apaixonado em busca de recompensas únicas, este cartão pode ser uma ótima opção.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-276K8o wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.xpi.com.br/produtos/cartao-de-credito" aria-label="solicitar cartão xp agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar cartão xp agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-credito-xp-visa-infinite/">Cartão de Crédito XP Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Fazer o Cartão de Crédito Digio: Guia Passo a Passo</title>
		<link>/como-fazer-o-cartao-de-credito-digio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:33:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão Dígito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[como solicitar]]></category>
		<category><![CDATA[crédito online]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[dicas financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[facilidade]]></category>
		<category><![CDATA[fazer cartão]]></category>
		<category><![CDATA[limite de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[processo]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=751</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como solicitar seu Cartão de Crédito Dígito, aproveitando descontos, cashback, pontos e empréstimos 100% online. Leia mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-fazer-o-cartao-de-credito-digio/">Como Fazer o Cartão de Crédito Digio: Guia Passo a Passo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você quer saber como fazer um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> Digio, está no lugar certo. Hoje em dia, solicitar um cartão é um processo mais fácil do que nunca. Com a tecnologia, é possível obter um cartão sem sair de casa e sem papelada complicada.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-zUBrY wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-digio/" aria-label="Cartão de Crédito Digio: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito Digio: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-digio-para-negativado/" aria-label="Cartão de Crédito Dígio para Negativado" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito Dígio para Negativado                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-digio/" aria-label="Limite do Cartão de Crédito Digio" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite do Cartão de Crédito Digio                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste passo a passo, vou te guiar no processo de como fazer o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> Digio, uma opção que oferece diversas vantagens financeiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Fazer um Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>, a primeira dica é procurar um parceiro que não apenas forneça crédito, mas também simplifique a sua vida financeira. O Cartão Digio é uma excelente escolha, pois oferece uma série de benefícios, como:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Descontos de até 90%</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Cashback em lojas parceiras</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">O DigioClub, um clube de pontos que permite que você troque transações por produtos e serviços.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Que é Necessário para Fazer um Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar um<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> cartão de crédito</a>, você geralmente precisará fornecer alguns documentos e informações pessoais, incluindo:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Carteira de identidade</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">CPF</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Comprovante de residência</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Comprovante de renda</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Fazer um Cartão de Crédito Pelo Celular?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Solicitar o Cartão Digio é simples e pode ser feito diretamente pelo seu celular. Basta preencher as informações necessárias e aguardar a resposta, que geralmente chega em seu e-mail em pouco tempo. Além disso, você pode gerenciar seu cartão e atendimento totalmente pelo celular, sem burocracia.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-2f5AXX wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/pagar-boleto-com-cartao-de-credito-digio/" aria-label="Como Pagar Boleto com Cartão de Crédito Digio" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Como Pagar Boleto com Cartão de Crédito Digio                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/telefone-do-cartao-de-credito-digio/" aria-label="Telefone do Cartão de Crédito Digio" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Telefone do Cartão de Crédito Digio                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Qual é o Limite do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p>As instituições financeiras determinam o limite de crédito, variando de pessoa para pessoa, através de uma análise de crédito. Para o Cartão Digio, o limite mínimo é de R$500,00, mas pode ser aumentado com o uso responsável do crédito.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Quais São as Vantagens do Cartão de Crédito?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Digio oferece inúmeras vantagens, incluindo:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Acúmulo de Pontos:</strong> Com opções de planos, você pode acumular pontos Livelo para trocar por diversos produtos e serviços.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Cashback:</strong> Faça compras nas lojas parceiras e receba dinheiro de volta como crédito na fatura ou saldo na conta.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Descontos:</strong> Acesse a DigioLoja para obter descontos de até 90% em lojas parceiras.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Empréstimo com <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a>:</strong> Obtenha um empréstimo pessoal 100% online do Digio e pague em até 24 vezes com o seu Cartão Digio.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Não perca mais tempo, solicite o seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão de Crédito</a> Digio agora e aproveite todos esses benefícios!</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1ueJHK wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.digio.com.br/digiocartao" aria-label="Solicitar cartão de crédito digio agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar cartão de crédito digio agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/como-fazer-o-cartao-de-credito-digio/">Como Fazer o Cartão de Crédito Digio: Guia Passo a Passo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cashback: Economize Enquanto Gasta</title>
		<link>/cashback-economize-enquanto-gasta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Oct 2023 16:42:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[compras]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=456</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cashback, a tendência em finanças pessoais. Saiba o que é, como funciona e economize com seu cartão de crédito.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cashback-economize-enquanto-gasta/">Cashback: Economize Enquanto Gasta</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No mundo das finanças pessoais e dos cartões de crédito, o termo &#8220;cashback&#8221; está se tornando cada vez mais popular. Mas o que exatamente é o cashback?&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-2b5X0U wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/GxJtS" aria-label="Milhas: Economize em Suas Viagens!" rel="nofollow" target="_blank">
                Milhas: Economize em Suas Viagens!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/W6x0c" aria-label="Cashback ou Milhas?" rel="nofollow" target="_blank">
                Cashback ou Milhas?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/EAFoL" aria-label="Programas de Recompensa vs. Fidelidade" rel="nofollow" target="_blank">
                Programas de Recompensa vs. Fidelidade                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Em essência, é uma maneira de ser recompensado por suas compras. Neste artigo, exploraremos o conceito de cashback, como funciona e os benefícios que ele oferece aos titulares de cartões de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Que é Cashback?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Cashback é uma expressão em inglês que se traduz como &#8220;dinheiro de volta&#8221;. Quando se trata de cartões de crédito, é um benefício que permite ao titular do cartão receber uma porcentagem do valor gasto de volta, seja como crédito na fatura do cartão ou como saldo na conta do titular.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o Cashback?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Geralmente, os emissores de cartões oferecem o reembolso em dinheiro como uma porcentagem do valor gasto em compras. Por exemplo, um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> com reembolso em dinheiro de 1% recompensaria o titular do cartão com 1% do valor gasto. O banco ou a instituição financeira creditam esse valor de volta ao titular do cartão na próxima fatura ou como um saldo que o titular pode usar para pagar compras futuras ou até mesmo sacar como dinheiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tipos de Cashback</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem dois tipos principais de reembolso em dinheiro:</span></p>



<ol>
<li><b>Instantâneo:</b><span style="font-weight: 400;"> Neste caso, o valor do cashback é creditado imediatamente na conta do titular do cartão assim que a compra é feita. Isso oferece uma gratificação instantânea.</span></li>



<li><b>Anual: </b><span style="font-weight: 400;">O cashback anual é creditado na conta do titular do cartão uma vez por ano, geralmente no aniversário da abertura do cartão. Embora seja menos frequente, pode representar uma recompensa substancial no longo prazo.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Reembolso em Dinheiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cashback oferece vários benefícios:</span></p>



<ol>
<li><b>Economia de Dinheiro:</b><span style="font-weight: 400;"> Permite que os titulares de cartões economizem dinheiro em suas compras, pois recebem uma parte do valor gasto de volta.</span></li>



<li><b>Recompensa: </b><span style="font-weight: 400;">É uma forma de recompensar os titulares de cartões por seu uso responsável do cartão e seus gastos regulares.</span></li>



<li><b>Incentivo ao Uso: </b><span style="font-weight: 400;">Atua como um incentivo adicional para usar o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> para fazer compras, pois oferece um retorno financeiro.</span></li>
</ol>


<div class="lazyblock-block-links-Z1o8pTC wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/cQHrD" aria-label="Cashback Inter: A Estratégia Inteligente para Economizar" rel="nofollow" target="_blank">
                Cashback Inter: A Estratégia Inteligente para Economizar                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/Dv715" aria-label="Inter Loop: O Cartão Inter Tem Milhas Para Você!" rel="nofollow" target="_blank">
                Inter Loop: O Cartão Inter Tem Milhas Para Você!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/o9qET" aria-label="Cartões Inter Mastercard: Escolha o Melhor para o Seu Estilo de Vida" rel="nofollow" target="_blank">
                Cartões Inter Mastercard: Escolha o Melhor para o Seu Estilo de Vida                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Escolhendo um Cartão de Crédito com Cashback</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao selecionar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> com reembolso em dinheiro, é importante considerar vários fatores:</span></p>



<ul>
<li><b>Percentual de Cashback: </b><span style="font-weight: 400;">A taxa de reembolso em dinheiro é crucial, pois determina quanto você receberá de volta em suas compras.</span></li>



<li><b>Tipo de Cashback: </b><span style="font-weight: 400;">Verifique se o reembolso em dinheiro é instantâneo ou anual, dependendo de suas preferências.</span></li>



<li><b>Limite de Crédito:</b>Certifique-se de que adequou o limite de crédito às suas necessidades de gastos.</li>



<li><b>Anuidade:</b>Considere se a anuidade do cartão é justificada pelos benefícios de reembolso em dinheiro que você receberá.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O reembolso em dinheiro é uma maneira inteligente de economizar dinheiro enquanto faz compras com seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>. À medida que você ganha de volta uma parte do valor gasto, esse benefício pode se transformar em uma excelente forma de recompensa financeira.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao escolher um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> com cashback, examine cuidadosamente os termos e as condições para garantir que ele atenda às suas necessidades e se alinhe com seus hábitos de consumo. Com a escolha certa, você pode aproveitar ao máximo esse benefício e aumentar suas economias.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZkzMQy wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://x.gd/MQ2LS" aria-label="Opções de Cartões de crédito" rel="nofollow" target="_blank">
                Opções de Cartões de crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cashback-economize-enquanto-gasta/">Cashback: Economize Enquanto Gasta</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
