<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Inovação Corporativa &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/inovacao-corporativa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 12:44:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Inovação Corporativa &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Americanas Revela Acordo de R$ 24 Bi</title>
		<link>/americanas-revela-acordo-de-r-24-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 12:44:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo Bilionário]]></category>
		<category><![CDATA[Americanas]]></category>
		<category><![CDATA[capitalização]]></category>
		<category><![CDATA[Credores Financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças Corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Notícias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[Recuperação Judicial]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Varejista]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação de Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3625</guid>

					<description><![CDATA[<p>Americanas Alcança Marco Histórico: Acordo de R$ 24 Bilhões para Recuperação Judicial</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/americanas-revela-acordo-de-r-24-bi/">Americanas Revela Acordo de R$ 24 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Americanas</a> anunciou hoje a conclusão de um acordo histórico com seus principais credores financeiros visando a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do Plano de Recuperação Judicial (PRJ). O acordo, denominado PSA (Plan Support Agreement), prevê uma capitalização total de R$ 24 bilhões, sendo R$ 12 bilhões provenientes dos acionistas de referência e outros R$ 12 bilhões resultantes da conversão de dívidas pelos credores. A assembleia geral de credores está marcada para o dia 19 de dezembro, e a empresa espera obter a adesão de mais de 50% dos credores até então.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-acordo-e-evolucao-do-plano-de-recuperacao-judicial">Detalhes do Acordo e Evolução do Plano de Recuperação Judicial</a></li><li><a href="#transformacao-estrategica-americanas-projeta-fortalecimento-e-inovacao-no-setor-varejista">Transformação Estratégica: Americanas Projeta Fortalecimento e Inovação no Setor Varejista</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-acordo-e-evolucao-do-plano-de-recuperacao-judicial"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Acordo e Evolução do Plano de Recuperação Judicial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo representa um marco significativo no processo de Recuperação Judicial da Americanas, destacando-se como um passo crucial em direção ao fortalecimento da empresa e sua competitividade. Segundo Leonardo Coelho, CEO da <a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Americanas,</a> &#8220;este acordo é um marco importante de nosso processo de Recuperação Judicial e um significativo progresso da <a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Americanas</a> no caminho para a nossa meta de emergir como uma empresa mais forte, mais competitiva, preservando a importante atividade econômica que representa e os milhares de empregos diretos e indiretos gerados em todo o país&#8221;.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O aditamento ao PRJ, divulgado nesta segunda-feira, apresenta avanços em relação aos termos originais, destacando a priorização do pagamento de credores que aceitem receber até R$ 12 mil à vista em cota única após a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do Plano. Alternativas especiais também foram contempladas para os credores fornecedores da Classe 3. Adicionalmente, está prevista uma reserva de R$ 8,7 bilhões para o pagamento de credores financeiros, através de leilão reverso (R$ 2 bilhões) ou pagamento antecipado de créditos com desconto (R$ 6,7 bilhões).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O PSA firmado com os credores estabelece como condição precedente a obtenção da <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> do Conselho de Administração até a data da Assembleia Geral de Credores para que o PRJ aditado estipule o preço por ação da capitalização. Caso todas as aprovações necessárias sejam obtidas, o preço de emissão de cada ação corresponderá a 1,33x ao preço médio de mercado por volume negociado nos últimos 60 dias até a véspera da data da assembleia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, a <a href="https://acionando.com/americanas-revela-plano-ambicioso-para-2025/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Americanas</a> assegurou uma linha de fianças bancárias no valor de R$ 1,5 bilhão, disponível por dois anos após a homologação do Plano ou enquanto a empresa estiver em supervisão judicial. Os credores financeiros que oferecerem esse seguro fiança terão acesso prioritário a uma parcela de R$ 1,5 bilhão do pagamento antecipado previsto no PRJ. Após a execução do PRJ aditado, a dívida bruta da Companhia será de R$ 1,875 bilhão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="transformacao-estrategica-americanas-projeta-fortalecimento-e-inovacao-no-setor-varejista"><span style="font-weight: 400;">Transformação Estratégica: Americanas Projeta Fortalecimento e Inovação no Setor Varejista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a divulgação das demonstrações financeiras de 2022 e a apresentação do Plano Estratégico de Negócios em 16/11, a <a href="https://psvar.com.br/recuperacao-judicial/grupo-americanas/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Americanas</a> projeta uma transformação significativa, destacando o foco na fortaleza do canal físico, suportado pela excelência operacional do digital, serviços financeiros customizados da Ame e a diversidade do retail media. O objetivo é gerar um Ebitda superior a R$ 2,2 bilhões em 2025, proporcionando maior protagonismo ao DNA &#8220;digital&#8221; da empresa e oferecendo entregas consistentes aos clientes e parceiros, consolidando-se como um varejo de variedades inovador.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/americanas-revela-acordo-de-r-24-bi/">Americanas Revela Acordo de R$ 24 Bi</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
