<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>bancos &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/bancos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 14:32:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>bancos &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Open Finance: o protagonista é o consumidor</title>
		<link>/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Dec 2023 11:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6053</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sistema financeiro ganha cada vez mais adesão, impulsionando inovação e personalização.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a>, sistema que permite o compartilhamento de dados bancários entre instituições financeiras, vem ganhando cada vez mais adesão dos brasileiros. De acordo com um <a href="https://www.tecban.com.br/release/pesquisa-ipsos-tecban-cresce-a-disposicao-dos-brasileiros-em-compartilhar" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">estudo</a> realizado pelo instituto Ipsos a pedido da TecBan, a parcela de brasileiros que considera serviços de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> relevantes saltou de 58% para 69% entre 2019 e 2023, enquanto os que se dizem motivados a adesão foram de 54% para 67% no mesmo período.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</a></li>
<li><a href="#pix-e-iniciador-de-pagamentos">Pix e Iniciador de Pagamentos</a></li>
<li><a href="#o-futuro-da-educacao-financeira">O futuro da educação financeira</a></li>
<li><a href="#mais-informacao-mais-controle">Mais informação, mais controle</a></li>
<li><a href="#o-consumidor-no-centro-da-inovacao">O consumidor no centro da inovação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o foco no compartilhamento de dados bancários de usuários, uma das principais premissas do sistema é unificar as informações dos clientes, ajudando as empresas a oferecerem serviços personalizados e transformando o consumidor em protagonista. Algumas tendências vêm se destacando e caindo no gosto do brasileiro, como as interações via WhatsApp e o Iniciador de Pagamentos, que simplifica as operações via <a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">Pix</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Conhecendo melhor o funcionamento e confiando nas instituições, os clientes vêm aumentado seu nível de exigência, especialmente porque ficaram aptos a experimentar novos serviços de diferentes instituições e utilizar novas plataformas antes de escolher aquela que atende melhor às suas necessidades”, comenta <a href="https://www.linkedin.com/in/robertomonfort/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Roberto Monfort</a>, diretor da vertical de Mercado Financeiro da multinacional brasileira <a href="https://www.linkedin.com/company/grupofcamara/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FCamara,</a> ecossistema de tecnologia e inovação que potencializa o futuro de negócios.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="pix-e-iniciador-de-pagamentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pix e Iniciador de Pagamentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Pix</a> já era “queridinho” e foi a primeira forma de pagamento disponível para o <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. O Iniciador de Pagamentos, considerado sua evolução, é uma opção ainda mais otimizada e eficaz de transação. O processo tornou-se fluido e sem trocas de tela ou interrupções, uma conexão que ocorre por meio de APIs. O usuário é automaticamente direcionado para a sua instituição financeira, onde precisa apenas validar e confirmar a operação antes de retornar ao recebedor do pagamento. Todo o procedimento é seguro e autorizado por meio de login e senha, além de ser protegido e regulamentado pelo Banco Central.</span></p>



<h2 id="o-futuro-da-educacao-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro da educação financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra tendência interessante é a figura do gestor de finanças, um serviço dos bancos e <a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> voltado para a educação financeira. A ideia é que o serviço entenda a fase da vida em que o cliente se encontra e ofereça produtos que se encaixam nos planos de cada um. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o personal financial management, o cliente dá consentimento para compartilhamento de dados de todas as contas &#8211; que atualmente gira em torno de cinco contas bancárias por brasileiro. Com isso, ele centraliza todas as informações, permitindo uma visão 360º das fontes de renda, despesas, limites pré-aprovados etc”, explica Monfort.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse tipo de processo gera facilidade para o usuário e segurança para as instituições financeiras tomarem suas decisões, avaliando o comportamento do cliente. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os bancos também conseguem fazer o benchmarking de seus concorrentes e pensar em estratégias de defesa e ataque para poder conquistar e fidelizar esses consumidores”, pontua o executivo.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="mais-informacao-mais-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mais informação, mais controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> também permite a viabilização de ofertas de serviços financeiros em outros canais, como empréstimo pessoal no checkout de um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> para o cliente que não tem limite suficiente no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, por exemplo.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa tendência, conhecida como Beyond Banking, empodera o indivíduo com um maior poder de compra, favorece o <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> com o aumento da taxa de conversão e ticket médio e garante que a instituição financeira terá um Custo de Aquisição de Clientes (CAC) muito menor. E, para que tudo isso ocorra de forma eficaz, já que o modelo traz inúmeras oportunidades, o suporte com especialistas no setor se faz crucial, já que estamos falando de uso de tecnologias, que envolvam segurança e garantam a regulamentação correta”, conclui Roberto.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="o-consumidor-no-centro-da-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O consumidor no centro da inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> se encontra em sua quarta fase, que permite a junção de participantes e reguladores de fora do sistema bancário. Um levantamento da Entidade de Implementação do Open Banking (OBIE) aponta que já são mais de 800 instituições participantes, entre bancos,<a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> e cooperativas de crédito de todos os tamanhos, somando mais de 10 bilhões de trocas de informações entre instituições no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</title>
		<link>/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:23:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Sofisa]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[Carbono Neutro]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão social]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global]]></category>
		<category><![CDATA[Relatório ESG]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3125</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco Sofisa Lança Relatório Sustentável: Pacto Global, Neutralização de Carbono e Compromisso com Equidade de Gênero em Destaque.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa apresenta seu primeiro Relatório de Sustentabilidade, destacando ações ambientais, sociais e de governança. Iniciativas incluem compensação de carbono e programas de inclusão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa </a></li><li><a href="#compromisso-continuo">Compromisso contínuo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-relatorio-de-sustentabilidade-do-banco-sofisa"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Relatório de Sustentabilidade do Banco Sofisa&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa, comprometido com uma atuação responsável, lança seu inaugural Relatório de <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">Sustentabilidade</a> de 2022, destacando marcos, iniciativas sociais e impacto positivo na sociedade. O documento enfoca as áreas ambiental, social e de governança (ESG), alinhando-se ao compromisso de fortalecer um sistema financeiro resiliente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sílvia Scorsato, diretora de ESG do Banco Sofisa, destaca a importância do relatório em iluminar conquistas e ações voltadas ao desenvolvimento <a href="https://acionando.com/?s=sustentabilidade" rel="nofollow noopener" target="_blank">sustentável</a>. O documento aborda não apenas as práticas ambientais, mas também aspectos de governança corporativa, como transparência e prestação de contas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Destaque no relatório é a adesão do Sofisa ao Pacto Global da ONU, reforçando seu compromisso com princípios universais nas áreas de direitos humanos, trabalho, meio ambiente e anticorrupção. O Pacto Global, iniciativa global da ONU, orienta práticas corporativas responsáveis em todo o mundo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra ação notável foi a compensação de 335 toneladas de CO2 emitidas em 2021, em parceria com a Moss, líder em crédito de carbono em blockchain. A neutralização de carbono reforça o compromisso do banco com a sustentabilidade ambiental.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Sofisa também se destaca em iniciativas culturais, como o patrocínio do projeto &#8220;Reciclar é uma Festa&#8221;, que educa crianças sobre reciclagem. Além disso, a instituição financeira firma parceria com a Corporação Financeira dos Estados Unidos para o Desenvolvimento Internacional (DFC), lançando um programa de empréstimo de US＄ 45 milhões para pequenas e médias empresas na região da Amazônia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No âmbito da diversidade e inclusão, o relatório enfatiza o compromisso do banco em ter 50% dos cargos de liderança ocupados por mulheres até 2030. Iniciativas como o programa de aceleração de carreira feminina FIN4SHE e o financiamento do Girls in Tech buscam promover a equidade de gênero no mercado de trabalho.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-continuo"><span style="font-weight: 400;">Compromisso contínuo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.sofisa.com.br/ri/?page_id=74" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Banco Sofisa</a>, através de seu Relatório de Sustentabilidade, reforça seu compromisso com a construção de um futuro sustentável e responsável. As diversas iniciativas, desde a adesão ao Pacto Global da ONU até a compensação de carbono e programas de inclusão, destacam o papel do banco na promoção de práticas ambientais, sociais e de governança. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório não apenas ressalta conquistas passadas, mas também projeta um compromisso contínuo com a inovação sustentável e a equidade, reforçando o Banco Sofisa como uma instituição financeira comprometida com o desenvolvimento sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-sofisa-relatorio-de-sustentabilidade/">Banco Sofisa: Relatório de Sustentabilidade 2022 e Destaca Ações de Impacto</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BB Investimentos: Conheça os Investimentos do Banco do Brasil</title>
		<link>/bb-investimentos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:58:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[BB Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[câmbio]]></category>
		<category><![CDATA[commodities]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[fundos de investimento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[previdência privada]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[títulos públicos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1349</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aproveite as oportunidades de investimento no Banco do Brasil com o BB Investimentos. Avalie entre segurança e taxas competitivas para decisões financeiras inteligentes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-investimentos/">BB Investimentos: Conheça os Investimentos do Banco do Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quer saber como funcionam os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> disponíveis no Banco do Brasil através do BB <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>? Por isso, vamos abordar os principais <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>, como investir, se vale a pena ou não, para te ajudar a tomar decisões financeiras inteligentes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja entender melhor como aproveitar as oportunidades de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> oferecidas pelo Banco do Brasil, confira o artigo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vale a Pena investir no BB Investimentos?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Investir no BB Investimentos pode ser uma ótima escolha. Quem pode investir no Banco do Brasil? Bem, o BB Investimentos é uma alternativa adequada para investidores em busca de uma plataforma segura e confiável. O banco tem uma trajetória sólida no mundo financeiro e disponibiliza uma grande variedade de produtos e serviços que atendem às necessidades de investidores com diferentes perfis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é essencial notar que o BB Investimentos pode não ser a opção mais econômica disponível. As taxas cobradas pela corretora podem ser mais elevadas em comparação a outras plataformas. Portanto, ao considerar se vale a pena investir no BB Investimentos, é importante ponderar entre a segurança e a confiabilidade oferecidas pelo banco e as taxas mais competitivas oferecidas por outras corretoras. Suas escolhas devem se alinhar com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> e preferências pessoais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Prós e Contras do BB Investimentos</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prós:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Segurança e confiabilidade</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ampla gama de produtos e serviços</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Atendimento ao cliente de qualidade</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Contras:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Taxas mais altas do que outras plataformas</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Plataforma não tão moderna quanto a de outras corretoras</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a Passo de Como Investir no BB Investimentos</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, abra uma conta corrente no Banco do Brasil, a menos que já tenha uma.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site do BB Investimentos e clique em &#8220;Abra sua conta&#8221; para criar uma conta de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha um formulário com seus dados pessoais, como nome, CPF, RG e endereço.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Envie cópias digitalizadas ou autenticadas dos seus documentos, como RG, CPF e comprovante de residência.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da sua conta, o que pode levar alguns dias.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Faça um depósito na sua conta de investimento para começar a investir.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Escolha entre os produtos e serviços disponíveis, como ações, renda fixa, fundos de investimento e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Realize suas operações de investimento usando a plataforma de negociação do BB Investimentos.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Principais Investimentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BB Investimentos oferece diferentes formas de investimento, e os principais são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Ações:</b><span style="font-weight: 400;"> Comprar ações significa se tornar um pequeno dono de uma empresa. Você pode ganhar dinheiro com o aumento do valor das ações ou por meio de pagamentos regulares chamados de dividendos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Renda Fixa: </b><span style="font-weight: 400;">Aqui, você investe em ativos que pagam juros ou rendimentos fixos. São opções mais seguras, embora geralmente ofereçam retornos menores do que as ações.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Fundos de Investimento:</b><span style="font-weight: 400;"> Esses fundos investem em uma variedade de ativos, como ações, renda fixa e outros. São bons para diversificar seu investimento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b><a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">Previdência Privada</a>:</b><span style="font-weight: 400;"> Uma forma de economizar para a aposentadoria, acumulando dinheiro ao longo da vida para ser usado quando você se aposentar.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Outros Produtos e Serviços</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Títulos Públicos:</b><span style="font-weight: 400;"> Investir em dívida emitida pelo governo federal, mais seguro, mas com retornos menores.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Câmbio: </b><span style="font-weight: 400;">Serviços de compra e venda de moedas estrangeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Commodities: </b><span style="font-weight: 400;">Investimento em bens primários como petróleo, ouro e soja.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, se você está começando a investir, o BB Investimentos é uma boa opção, pois é fácil de usar e tem um bom atendimento ao cliente. Porém, se você quer pagar menos taxas ou procura uma plataforma mais moderna, talvez seja melhor considerar outras opções. A ideia é escolher o que mais combina com o que você precisa para o seu dinheiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bb-investimentos/">BB Investimentos: Conheça os Investimentos do Banco do Brasil</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melhores Bancos Para Investir: Faça seu Dinheiro Render</title>
		<link>/melhores-bancos-para-investir/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:22:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Inter]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[Bradesco]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[Investimento Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Santander]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1318</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra os 5 melhores bancos para investir em 2023. Mais praticidade e segurança na gestão financeira. Saiba qual se adapta a você!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/melhores-bancos-para-investir/">Melhores Bancos Para Investir: Faça seu Dinheiro Render</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Investir em bancos em vez de corretoras pode ser uma excelente opção para investidores iniciantes e para aqueles que valorizam a comodidade na gestão financeira. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste guia, analisamos as principais instituições do mercado e selecionamos os 5 melhores bancos para investir, eliminando referências à data específica para manter o conteúdo relevante.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual o Melhor Banco Para Investir?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Acionando preparou uma lista com os 5 melhores bancos para investir. São eles:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Banco do Brasil</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/tag/banco-inter/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="20" title="tag Banco Inter">Banco Inter</a></span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Banco Itaú</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Bradesco</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Santander</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa lista leva em consideração um perfil de investidor iniciante, o nível de assistência oferecido pelos bancos, as taxas de manutenção de conta bancária e os tipos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> disponíveis. Agora, vamos explorar mais detalhes sobre cada um desses bancos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Banco do Brasil</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco do Brasil é um banco tradicional que oferece uma ampla gama de opções de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. Seus serviços atendem tanto a investidores iniciantes quanto a investidores especializados. Os <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> disponíveis incluem fundos de investimento, fundos imobiliários, LCI, CDB, ações, <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>, poupança, títulos de crédito privado, Tesouro Direto e ETFs.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os clientes do Banco do Brasil têm acesso a relatórios de análises de mercado, conteúdo sobre <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> (InvesTalk) e newsletters sobre <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>. No entanto, a conta corrente do Banco do Brasil tem um custo mensal de aproximadamente R$13,25, e as taxas de corretagem e manutenção de conta podem ser mais altas do que as de um banco digital.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Banco Inter</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/banco-inter/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="20" title="tag Banco Inter">Banco Inter</a> se destaca por sua conta bancária digital, que se adapta a diversos perfis de investidores. Sua plataforma de investimentos é integrada ao aplicativo da conta, o que torna a gestão financeira mais conveniente. Os tipos de investimento disponíveis no <a href="https://acionando.com/tag/banco-inter/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="20" title="tag Banco Inter">Banco Inter</a> são variados, incluindo renda fixa, Tesouro Direto, fundos de investimento, <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a>, renda variável e produtos estruturados.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os clientes do Banco Inter desfrutam de serviços exclusivos, como cashback de parte das taxas de administração e de performance dos investimentos, análises de projeções econômicas (Inter Research) e a possibilidade de portabilidade de investimentos e <a href="https://acionando.com/plano-de-aposentadoria-personalizado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="9" title="Previdencia Privada">previdência privada</a> de outros bancos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Banco Itaú</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Itaú se destaca pela variedade de investimentos disponíveis, atendendo a diferentes perfis de investidores. Oferece investimentos em Tesouro Direto, fundos de investimento, fundos imobiliários, previdência privada, poupança, ações, CDB, renda fixa e investimentos estruturados.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os clientes do Itaú podem acessar relatórios de análises de mercado, conteúdo relacionado a investimentos e newsletters sobre investimentos. No entanto, a conta Personnalité do Itaú tem um custo mensal mais alto, em torno de R$86,80, e é exclusiva para clientes de alto padrão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Bradesco</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Bradesco é uma boa opção para investidores iniciantes que desejam investir em uma instituição tradicional. Através da plataforma Ágora, os clientes podem acessar uma variedade de investimentos, como LCI, poupança, CDB, fundos de investimento e previdência privada. O Bradesco também oferece o serviço Invest Bradesco, com rendimentos de liquidez diária.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O banco disponibiliza ferramentas para controlar o orçamento, incluindo um simulador de investimentos e um teste de perfil de investidor. No entanto, a conta corrente do Bradesco tem um custo mensal de R$13,60, e as opções de investimento são menos variadas do que as de outros bancos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Santander</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Santander oferece uma variedade de investimentos, mas não é a melhor opção para investidores iniciantes. A conta Van Gogh do Santander não é indicada para quem busca uma conta de baixo custo. A plataforma Santander Investimentos e a corretora Toro Investimentos possibilitam investimentos em CRA, CRI, ações, CDB, debêntures, fundos imobiliários, fundos de investimento, investimento Private, poupança, previdência privada, Tesouro Direto, LCI e LCA.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os clientes do Santander contam com uma análise de perfil de investidor e podem receber assistência por telefone. No entanto, a conta Van Gogh tem um custo mensal de R$72,40, somado às taxas de corretagem e administração de investimentos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Investir em Bancos: Vale a Pena?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para investidores iniciantes, investir em bancos pode ser uma escolha vantajosa. Tais instituições modernizaram seus serviços, tornando o processo de investimento mais acessível e conveniente. Além disso, os bancos proporcionam um ambiente seguro para quem está começando a investir, visto que são instituições reconhecidas. No entanto, é essencial prestar atenção aos ativos recomendados, bem como realizar pesquisas independentes para evitar depender exclusivamente do gerente bancário.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Vantagens de Investir em Bancos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Praticidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Bancos oferecem serviços de fácil acesso, proporcionando conveniência para os investidores.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Segurança: </b><span style="font-weight: 400;">Bancos tradicionais são instituições reconhecidas e confiáveis, proporcionando um ambiente seguro para investir.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Contato com Investidores Especializados:</b><span style="font-weight: 400;"> Bancos oferecem assistência de investidores especializados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Materiais Gratuitos sobre Investimentos: </b><span style="font-weight: 400;">Muitos bancos disponibilizam materiais educativos e informativos sobre investimentos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Agências e SAC Disponíveis:</b><span style="font-weight: 400;"> Bancos tradicionais possuem agências físicas e serviços de atendimento ao cliente disponíveis.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desvantagens de Investir em Bancos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas Mais Altas: </b><span style="font-weight: 400;">Bancos tradicionais frequentemente cobram taxas mais altas em comparação com bancos digitais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Rentabilidade Mais Baixa: </b><span style="font-weight: 400;">A rentabilidade dos investimentos em bancos tradicionais pode ser menor devido às taxas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Possibilidade de Conflito de Interesses: </b><span style="font-weight: 400;">Em alguns casos, os gerentes bancários podem priorizar os interesses do banco em detrimento dos interesses do cliente.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Investir em Bancos ou Corretoras?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">No geral, investir em corretoras é mais vantajoso para investidores com experiência e uma carteira de investimentos diversificada, uma vez que a rentabilidade tende a ser mais alta. No entanto, a escolha entre investir em bancos ou corretoras depende dos objetivos e do perfil de investidor de cada pessoa. Investidores iniciantes ou mais conservadores podem se beneficiar da segurança e do suporte oferecido pelos bancos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que Avaliar Antes de Investir em Bancos?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de investir em bancos, é importante considerar alguns aspectos essenciais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas:</b><span style="font-weight: 400;"> Avalie as taxas cobradas pelos bancos, como taxas de cadastro, administração de investimentos e manutenção de conta.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Tipos de Investimento:</b>Descubra seu perfil de investidor e quais tipos de investimento melhor atendem às suas necessidades.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atendimento e Assistência:</b><span style="font-weight: 400;"> Certifique-se de que o banco oferece bom atendimento ao cliente e assistência para realizar investimentos.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Investir em bancos é uma opção atraente para investidores iniciantes e para aqueles que procuram maior conveniência na gestão de suas finanças. Cada um dos bancos mencionados oferece vantagens e desvantagens, tornando-os adequados para diferentes necessidades. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora os bancos ofereçam praticidade e segurança ao investir, os investidores precisam considerar as taxas envolvidas e pesquisar ativos de forma independente para tomar decisões informadas. A escolha entre investir em bancos ou corretoras depende do seu perfil e objetivos de investimento.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de avaliar os custos, os tipos de investimento, o atendimento ao cliente e a assistência disponível antes de tomar sua decisão. Cada investidor é único, e a escolha do banco certo depende de suas metas financeiras e nível de experiência.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/melhores-bancos-para-investir/">Melhores Bancos Para Investir: Faça seu Dinheiro Render</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Telefone do Cartão de Crédito Digio: Como e Quando Contatar</title>
		<link>/telefone-do-cartao-de-credito-digio/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:16:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Instituições Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo]]></category>
		<category><![CDATA[Atendimento]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[Chat]]></category>
		<category><![CDATA[Contacto]]></category>
		<category><![CDATA[Contato]]></category>
		<category><![CDATA[Digio]]></category>
		<category><![CDATA[Informações]]></category>
		<category><![CDATA[Relacionamento]]></category>
		<category><![CDATA[Serviço ao Cliente]]></category>
		<category><![CDATA[Suporte]]></category>
		<category><![CDATA[Telefone]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=764</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como e Quando Entrar em Contato com a Equipe de Atendimento do Digio: Guia Completo para Solucionar Suas Dúvidas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/telefone-do-cartao-de-credito-digio/">Telefone do Cartão de Crédito Digio: Como e Quando Contatar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você precisa do telefone do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> Digio ou por outros meios para tirar dúvidas, problemas ou necessidades de assistência, veio ao lugar certo. No caso do Digio, o atendimento ao cliente é uma das áreas em que a empresa se destaca.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-woWtD wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-digio/" aria-label="Cartão de Crédito Digio: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito Digio: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-fazer-o-cartao-de-credito-digio/" aria-label="Fazer o Cartão de Crédito Digio" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Fazer o Cartão de Crédito Digio                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-digio-para-negativado/" aria-label="Cartão de Crédito Dígio para Negativado" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito Dígio para Negativado                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Hoje, você vai conhecer os meios de contato disponíveis, a fim de fornecer um guia completo sobre como e quando falar com o Digio.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Agilidade do Atendimento Digio</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Digio se orgulha de combinar a solidez de um banco com a agilidade de uma fintech. O atendimento ao cliente é um reflexo desse compromisso. A equipe de Atendimento do Digio é treinada para resolver dúvidas e fornecer suporte de maneira amigável e eficiente. Segundo Rafael Leopoldo, um dos analistas mais experientes de CX (Customer Experience) do Digio, a comunicação é clara, assertiva e desprovida de burocracia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No momento de entrar em contato com o Digio, você tem duas opções: chat e telefone. Enquanto a tecnologia é uma parte importante da identidade do Digio, o chat é geralmente a escolha preferida, graças à facilidade e rapidez que oferece.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Atendimento pelo Digio Chat</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para contatar o atendimento via chat do Digio, siga os passos a seguir:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Acesse o DigioApp.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">No menu do aplicativo, clique na lupa para procurar o assunto que deseja tratar.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Caso não encontre as informações necessárias nos artigos disponíveis, você pode optar por iniciar um chat.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">O chat é uma opção conveniente para resolução rápida de problemas e obtenção de informações adicionais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Atendimento pelo Digio Telefone</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O atendimento pelo telefone do<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> cartão de crédito</a> Digio também é uma opção prontamente disponível para os clientes Digio, especialmente quando você precisa de assistência mais personalizada. Os números a seguir podem ser usados para:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Desbloquear senha</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Parcelamento da fatura do DigioCartão</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Outros serviços relacionados ao DigioApp</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Ligue para 3004-9920 se estiver em capitais e regiões metropolitanas ou 0800 721 9920 se estiver em outras localidades. O atendimento telefônico do Digio está disponível 24 horas por dia, sete dias por semana.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Zue7kD wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-digio/" aria-label="Limite do Cartão de Crédito Digio" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite do Cartão de Crédito Digio                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/pagar-boleto-com-cartao-de-credito-digio/" aria-label="Pagar Boleto com Cartão de Crédito Digio" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Pagar Boleto com Cartão de Crédito Digio                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Que Fazer Quando Precisa de Suporte Digio?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Aqui estão os principais números de telefone e suas respectivas finalidades:</span></p>



<ul>
<li><b>WhatsApp do Digio: </b><span style="font-weight: 400;">Este é exclusivamente para negociação de dívidas do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> Digio. O número é (11) 3004-9899.</span></li>



<li><b>Telefone da ouvidoria: </b><span style="font-weight: 400;">Ligue para 0800-333-1474 (todas as localidades) ou 0800-333-8736 (deficientes auditivos ou de fala) se você desejar fazer uma reclamação, fornecer sugestões ou elogios ou pedir uma reavaliação de um atendimento não resolvido. O atendimento ocorre de segunda a sexta, das 10h às 16h, exceto em feriados nacionais.</span></li>



<li><b>Número do SAC Digio:</b><span style="font-weight: 400;"> Para reclamações, sugestões, informações, cancelamentos ou elogios, ligue para 0800-333-8735 (todas as localidades) ou 0800-333-8736 (deficientes auditivos ou de fala). O SAC Digio está disponível 24 horas por dia, sete dias por semana.</span></li>



<li><b>Central de Atendimento Ibi Card: </b><span style="font-weight: 400;">Se você está buscando suporte relacionado ao <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> Ibi Card, pode ligar para 4004-0127 (capitais e regiões metropolitanas) ou 0800 701 0127 (demais regiões). O horário de atendimento em ambas as centrais é de segunda a sexta, das 8h às 22h.</span></li>



<li><b>Contato para Falar Sobre Empréstimos: </b><span style="font-weight: 400;">Para questões relacionadas a empréstimos Digio, entre em contato pelos números 3003-8734 (capitais e regiões metropolitanas) ou 0800 333 8734 (demais regiões). O atendimento funciona das 8h às 22h, de segunda a sexta.</span></li>



<li><b>Redes Sociais do Banco: </b><span style="font-weight: 400;">Além dos meios de contato convencionais, você pode enviar mensagens nas redes sociais oficiais do Digio, como <a href="https://www.facebook.com/meudigio" target="_blank" rel="noopener nofollow">Facebook</a>, <a href="https://www.instagram.com/meudigio/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Instagram</a>, <a href="https://www.youtube.com/channel/UCKNA3NI0z6PscBzFXDqAwfQ" target="_blank" rel="noopener nofollow">YouTube</a> e <a href="https://twitter.com/meudigio/status/1326901935807590400" target="_blank" rel="noopener nofollow">Twitter</a>.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto para Entrar em Contato com a Equipe de Atendimento?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">É sempre importante saber como e quando contatar a equipe de atendimento do Digio para resolver dúvidas, obter suporte e manter seu relacionamento com a instituição financeira positivo. Com opções de chat, telefone e outros canais de comunicação, o Digio oferece diversas maneiras de atender às necessidades dos clientes.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Fique tranquilo ao saber que o Digio prioriza um atendimento claro e ágil, garantindo que você seja assistido de maneira eficaz, como se estivesse conversando com um amigo. Não importa qual seja a sua dúvida ou necessidade, a equipe de Atendimento do Digio está pronta para ajudar.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZTFvPx wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.digio.com.br/digiocartao" aria-label="solicitar cartão de crédito digio agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar cartão de crédito digio agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/telefone-do-cartao-de-credito-digio/">Telefone do Cartão de Crédito Digio: Como e Quando Contatar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que é Financiamento? Guia Completo</title>
		<link>/o-que-e-financiamento-guia-completo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 16:14:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios do financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[como fazer um financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimos]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[gestão de dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[riscos do financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[tipos de empréstimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=151</guid>

					<description><![CDATA[<p>O financiamento é uma ferramenta essencial para adquirir bens e atingir metas financeiras, mas requer análise cuidadosa de benefícios e riscos. Saiba mais neste guia completo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-que-e-financiamento-guia-completo/">O que é Financiamento? Guia Completo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O financiamento possui uma função fundamental na vida financeira de cidadãos e empresas. Pois é um recurso que permite a aquisição de bens, a expansão de negócios e a realização de metas financeiras, tanto a curto quanto a longo prazo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste conteúdo, você vai entender o que é, seus tipos, principais bancos, como fazer um financiamento, seus benefícios e malefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é Financiamento?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O financiamento é um processo no qual um indivíduo ou empresa pega emprestado um valor de uma fonte externa como banco com algum intuito específico. Ao fechar o acordo, você concorda em devolver o dinheiro emprestado, junto com uma taxa extra chamada de &#8216;juros&#8217;, ao longo de um período negociado.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Tipos de Financiamentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem tipos de financiamentos disponíveis para diferentes necessidades, confira:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento de automóveis:</strong> Permite a aquisição de veículos, com pagamentos parcelados ao longo do tempo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento imobiliário:</strong> É usado para a compra de propriedades, como casas e apartamentos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento empresarial:</strong> Auxílio para empresas a crescerem, adquirirem equipamentos ou expandirem operações.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento estudantil:</strong> Ajuda estudantes a investirem em sua educação superior.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento de projetos:</strong> Utilizado para financiar grandes empreendimentos, como obras de infraestrutura.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Financiamento pessoal:</strong> Pode ser usado para despesas pessoais, viagens ou emergências.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Principais Bancos para Financiamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">No Brasil, diversos bancos oferecem esse serviço. Confira alguns:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Banco do Brasil</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Caixa Econômica Federal</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Banco Itaú</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Banco Bradesco</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Banco Santander</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Cada um desses bancos oferece uma variedade de produtos de financiamento, desde empréstimos pessoais até financiamentos imobiliários.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Fazer um Financiamento?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Fazer um financiamento requer alguns passos importantes:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Avalie sua necessidade:</strong> Analise exatamente o propósito, a real necessidade e quanto dinheiro você precisa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Pesquise as opções:</strong> Compare as taxas de juros, prazos e condições oferecidas pelas diferentes instituições financeiras que você procurou.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Prepare documentos:</strong> Reúna os documentos necessários, como comprovantes de renda e identificação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Faça a solicitação:</strong> Envie seu pedido para a instituição financeira escolhida.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Processo de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>:</strong> A instituição escolhida irá avaliar sua capacidade de cumprir o contrato com base em sua situação financeira.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Assine o contrato:</strong> Caso aprovado, leia com atenção o contrato, esteja ciente das condições e assine-o.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Cumpra com os pagamentos:</strong> Realize os pagamentos conforme acordado.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Financiamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira as principais vantagens do acordo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Acesso a Bens e Serviços:</strong> Financiar possibilita comprar itens de alto valor, como carros e imóveis, mesmo quando não se tem todo o dinheiro necessário de imediato.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Diversificação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>:</strong> Empresas podem usar empréstimos para crescer e ampliar seus negócios, aumentando suas chances de sucesso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Gestão de Caixa:</strong> Financiar ajuda a gerir o fluxo de dinheiro, permitindo pagamentos parcelados em vez de desembolsos únicos significativos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Construção de Crédito:</strong> Realizar os pagamentos sem atrasos pode melhorar sua pontuação de crédito, o que pode ser benéfico para futuros empréstimos.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Riscos do Financiamento</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante reconhecer os riscos associados:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Custo dos Juros: </b><span style="font-weight: 400;">Os empréstimos incluem taxas de juros, o que significa que você pagará mais do que o valor solicitado do empréstimo ao longo do tempo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Endividamento Excessivo:</b><span style="font-weight: 400;"> Realizar vários financiamentos simultâneos pode resultar em dívidas, tornando difícil cumprir todas as obrigações financeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Inadimplência: </b><span style="font-weight: 400;">A falta de pagamento das parcelas acordadas pode levar a penalidades, juros adicionais e até mesmo à perda dos bens financiados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Impacto na Liberdade Financeira: </b><span style="font-weight: 400;">Comprometer uma parte significativa da sua renda com financiamentos pode limitar a liberdade financeira e dificultar a realização de outros objetivos.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao considerar esse recurso, é crucial ponderar cuidadosamente os benefícios e riscos, avaliar sua capacidade de pagamento e escolher os termos do empréstimo com sabedoria.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, esse é um recurso valioso para atingir metas financeiras, seja pessoal ou empresarial. Existem diversos tipos de financiamento disponíveis, e é essencial pesquisar antes para poder escolher o mais adequado às suas necessidades. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, é importante entender os termos e condições do contrato e estar preparado para cumprir com os pagamentos. Com um planejamento antecipado, o financiamento pode ser uma ferramenta eficaz para alcançar seus objetivos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/o-que-e-financiamento-guia-completo/">O que é Financiamento? Guia Completo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
