<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sites - eShopMEI</title>
	<atom:link href="/category/sites/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/sites/</link>
	<description>Sua empresa online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 13:11:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2021/07/icon-150x150.png.webp</url>
	<title>Sites - eShopMEI</title>
	<link>/category/sites/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</title>
		<link>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/</link>
					<comments>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jessica Vieira]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:12:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=662</guid>

					<description><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa performance no digital? Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um bom atendimento, [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O mundo inteiro está conectado através da tecnologia, ou seja, as expectativas são altas quanto a experiência do cliente com uma marca. O que você precisa saber para garantir uma boa <strong>performance no digital</strong>?</p>
<p>Estamos na Era do Cliente, onde os consumidores são parte essencial de qualquer negócio e não demandam somente um <strong>bom atendimento</strong>, mas toda uma experiência de consumo. O Customer Experience (Experiência do cliente – em português) é o termo que se dá ao conjunto de sensações e impressões que um cliente possui sobre determinada empresa após interagir com ela. Ou seja, é a imagem que a marca passa para os clientes antes, durante e após uma conversão, seja da compra de um produto ou contratação de um serviço.</p>
<h2>Como uma empresa resolveria a situação a seguir:</h2>
<p>Após uma chuva forte você notou que tem uma goteira no teto, subiu no telhado para verificar e tem uma rachadura no telhado que precisa de uma solução, qual sua primeira reação?</p>
<p>Eu sei, você pensou em pegar o celular e pesquisar no Google. Essa é a primeira reação de mais de 80% das pessoas.</p>
<p>Apareceram algumas opções, após um clique algumas informações sobre um profissional aparecem na tela, mas o texto esta um pouco distorcido no tamanho da tela. ‘’Sem problema, quero resolver logo esse problema’’ – você está com pressa e tenta encontrar um link para o <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=5511911182223&amp;text=Ol%C3%A1!%20Gostaria%20de%20saber%20mais%20sobre%20os%20seus%20servi%C3%A7os.">whatsapp</a>, porém só encontra um número de telefone para fazer a ligação, copia o número e faz a ligação.</p>
<p>Você iria até a etapa da ligação ou fecharia o site assim que percebeu que o texto estava distorcido?</p>
<p>Um <strong>site é o primeiro contato com um cliente</strong> em potencial, independente do segmento do seu negócio, esta é a primeira experiência que você vai proporcionar.</p>
<p>Por isso é importante ter um site responsivo, que vá além de converter um site desktop para um mobile, um site que considere todas as interações do usuário com o conteúdo, inclusive a infinidade de dispositivos móveis disponíveis e a crescente tendência de acessar a internet em movimento &#8211; não esqueça a mobilidade.</p>
<p>Segundo dados do IBGE, 80,4% das casas com acesso à internet usam o smartphone para navegar. Pensando nessa crescente criou-se uma tendência que afirma que é preciso criar o site primeiro para mobile e depois para telas tradicionais. Este é o chamado mobile first.</p>
<p>A tendência tem como objetivo criar <a href="/site-institucional/">sites mais limpos</a>, bonitos visualmente e funcionais, levando os desenvolvedores a pensar quais elementos são prioridade na exibição para o usuário.</p>
<p>Com telas menores do que um desktop ou notebook, os elementos aplicados no mobile first precisam ser eficientes. Como resultados, podemos perceber uma plataforma mais agradável, com informações fáceis de serem encontradas e ótima experiência do usuário.</p>
<h2>Tão importante quanto um site otimizado, é ser encontrado pelo Google e demais buscadores.</h2>
<p>Vamos voltar a nossa situação hipotética por um minuto, entre <a href="/">todos os sites</a> que apareceram, qual a chance de você passar por várias páginas a procura da solução?</p>
<p><strong>Ser encontrado com facilidade também faz parte de uma boa experiência.</strong></p>
<p><strong>SEO</strong> (Search Engine Optimization) é uma estratégia que envolve identificar quais palavras-chave e frases seu público-alvo usa para procurar produtos ou serviços como o seu e, em seguida, usá-las para aparecer entre os primeiros resultados de busca. Ou seja, da mesma forma que a criação de um site responsivo ou first mobile é importante, <strong>otimizá-lo para o Google</strong> também é.  Algumas técnicas básicas são:</p>
<h3>Palavras-chaves são essenciais no título:</h3>
<p>O título da página é uma parte do código HTML e aparecerá na página de resultados da pesquisa, ao utilizar palavras-chave o algoritmo identifica a relação entre seu site e o resultado da busca. Quanto menos palavras, maior a importância delas para o Google e identificação do usuário com seu conteúdo, explore a principal palavra-chave e seja conciso.</p>
<h3>Meta description traz as pessoas certas:</h3>
<p>Meta description é a descrição que aparece abaixo do título. Não tem peso no ranqueamento, mas tem a missão de atrair o usuário, mostrando o que seu site aborda. Escreva uma meta descrição envolvente, com palavras-chave relevantes para aumentar a sua taxa de cliques.</p>
<h3>URL a seu favor:</h3>
<p>O algoritmo dos buscadores faz uma varredura de palavras-chave no próprio endereço da página, evite usar URLs com códigos. Dê preferência para URLs descritivas, custas e que tenham a palavra-chave principal do seu tema, por exemplo: “http://site.com.br/nome-do-post”.</p>
<h3>Visual limpo e agradável:</h3>
<p><strong>As imagens são atraentes para os leitores, e o Google também gosta delas. Use a palavra-chave nos nomes dos arquivos e também no atributo ALT.</strong></p>
<p>Imagens podem ajudar a otimizar seus textos, são atraentes para os leitores. É importante pensar no nome do arquivo (simples e direto) e estar acompanhar com um texto alternativo (alt text), com tamanho adequado para seu contexto. A imagem deve estar otimizada e compactada, para diminuir seu peso e não impactar no tempo de carregamento da página.</p>
<h3>Subtítulos aliados:</h3>
<p>Há a possibilidade de se determinar subtítulos ao código de uma página e podem ser valiosos para sua estratégia de SEO. Os headings (subtítulos) são indicados por códigos &lt;h1&gt;, &lt;h2&gt;, &lt;h3&gt;, &lt;h4&gt;, &lt;h5&gt; e &lt;h6&gt;, sendo o H1 o mais importante. É recomendado que se use um título por página, porém se necessário, inclua os múltiplos H2 e H3. Essa fórmula faz parte de como fazer o SEO de um site.</p>
<h2>Fale a mesma língua do Google através de links</h2>
<p>A internet é um universo de links, quando você ‘’linka’’ um conteúdo interno do seu site para outra página relevante, garante que o usuário passe mais tempo em contato com a sua empresa, afinal ele tem tudo que precisar na sua plataforma, de maneira prática e concentrada em um click.</p>
<p>Conheça os seus clientes para desenvolver uma estratégia alinhada com a imagem que você deseja para sua marca. Crie experiências que <strong>agreguem valor para seu produto</strong> e fidelizem seu cliente.</p>
<p><strong>O seu cliente está pesquisando por produtos e serviços no Google, onde sua empresa está?</strong></p>
<p>O post <a href="/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/">Customer Experience: Como garantir a performance do seu site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/customer-experience-como-garantir-a-performance-do-seu-site/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SEO em Lojas Virtuais: Por que é importante?</title>
		<link>/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/</link>
					<comments>/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Aug 2021 21:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Comércio Eletrônico]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=257</guid>

					<description><![CDATA[<p>Com os últimos eventos em 2020 e 2021, o investimento em uma loja virtual preparada para SEO nunca foi tão necessário. O interesse dos consumidores em compras online sempre foi alto, mas com a pandemia, tornou-se uma necessidade. Aprenda mais sobre a importância do SEO para o e-commerce e como aplicá-lo ao seu negócio! Durante e [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/">SEO em Lojas Virtuais: Por que é importante?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Com os últimos eventos em 2020 e 2021, o investimento em uma<strong> loja virtual preparada para SEO</strong> nunca foi tão necessário. O interesse dos consumidores em <strong>compras online</strong> sempre foi alto, mas com a pandemia, tornou-se uma necessidade.</p>
<h3>Aprenda mais sobre a importância do SEO para o e-commerce e como aplicá-lo ao seu negócio!</h3>
<p>Durante e após a pandemia de coronavírus, a pesquisa do Locomotive Research Institute sobre o impacto da pandemia no comportamento do consumidor no Brasil mostra que os hábitos de compra devem continuar mesmo após o fim desse período. Portanto, para aumentar as vendas, trabalhar com SEO tornou-se indispensável.</p>
<p>A pesquisa mostrou que 50% dos entrevistados que visitaram livrarias e papelarias não insistiam mais em ir a lojas regulares após serem colocados em quarentena e isso se repetiu com 49% em perfumaria e petshops, 44% em lojas de departamentos e shoppings e 41% em lojas de artigos de decoração.</p>
<h2>Entenda o que é SEO</h2>
<p>Para entender a importância do SEO para o <strong>e-commerce</strong>, você precisa entender a teoria e a tecnologia do site, por isso é necessário estudar as plataformas disponíveis no mercado e as que melhor atende esse quesito, como as da <a href="/">eShopMEI</a> por exemplo.</p>
<p>A sigla SEO refere-se a Search Engine Optimization, que significa Motor de Otimização de Busca em português, o objetivo original dessa abordagem era ser o primeiro resultado do Google, ter mais páginas indexadas pelo Google, mas apenas os sites mais bem preparados e com bom conteúdo chegam lá e são capaz de direcionar seus clientes a uma <strong>compra de produto ou serviço</strong>.</p>
<p>Mas não se trata apenas do site ou para conteúdo interno, SEO também é trabalhado em mídia social, blogs, Youtube etc., você precisa se conectar a todo o processo.</p>
<p>O <strong>comércio eletrônico</strong> requer estratégias personalizadas, afinal o principal objetivo do e-commerce é aumentar as vendas, portanto, a estratégia visa atrair consumidores.</p>
<p>Saber qual o nicho do negócio é importante, assim podemos explorar a personalidade do negócio de comércio eletrônico e os resultados da pesquisa aparecerão regularmente somente após alguns meses de atividade.</p>
<h2>Não deixe de fazer SEO em seu site</h2>
<p>Sem uma boa posição no Google, o sucesso de comércio eletrônico hoje é quase impossível, sendo assim, com as ferramentas certas, um pouco de estudo e planejamento você vera o impacto real dos resultados nas vendas de seu e-commerce, especialmente porque estamos enfrentando uma pandemia sua <a href="/por-que-e-importante-ter-um-site/">presenta online é indispensável</a>.</p>
<p>Portanto, encontrar uma boa empresa de desenvolvimento, que tenha atenção no seu negócio e esteja preparada para te auxiliar é um passo importante para se destacar entre a concorrência e você pode contar com a <a href="/">eShopMEI</a> para desenvolver sua loja virtual,<strong> aumentar suas vendas </strong>e por um preço que cabe no seu orçamento, entre contato conosco para mais informações!</p>
<p>O post <a href="/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/">SEO em Lojas Virtuais: Por que é importante?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/seo-em-lojas-virtuais-por-que-e-importante-para-aumentar-as-vendas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O que é Landing Page?</title>
		<link>/o-que-e-landing-page/</link>
					<comments>/o-que-e-landing-page/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:35:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[LandingPages]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=214</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma Landing Page ou simplesmente LP, é um recurso essencial para que uma estratégia de Inbound Marketing tenha sucesso. Isso porque é uma página especial ciada dentro de um site com o objetivo exclusivo de converter visitantes em leads, esse tipo de página usada para aumentar as chances de conversão, geralmente com assuntos mais diretos, de [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/o-que-e-landing-page/">O que é Landing Page?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Uma Landing Page ou simplesmente LP, é um recurso essencial para que uma estratégia de Inbound Marketing tenha sucesso.</p>
<p>Isso porque é uma <strong>página especial ciada dentro de um site com o objetivo exclusivo de converter visitantes em leads</strong>, esse tipo de página usada para aumentar as chances de conversão, geralmente com assuntos mais diretos, de fácil compreensão.</p>
<p>É algo quase que indispensável, mas que poucas pessoas sabem o que é ou para que serve uma landing page. Por isso, você vai entender melhor neste curto artigo sobre o assunto.</p>
<h2>O que é uma Landing Page?</h2>
<p>Landing Page (LP) é simplesmente uma <strong>página de conversão (página de destino)</strong>, é uma página que oferta aos visitantes um conteúdo a fim de, como o próprio nome diz, convertê-los.</p>
<p>É normalmente composta por um formulário, uma oferta de conteúdo e um CTA (call to action, algo que faça o usuário a realizar uma ação). Por exemplo, pode ser ofertado um material gratuitamente, como uma introdução a algum tema ou um ebook, o importante é que seja um material rico e gratuito.</p>
<p>Em troca desse material, o usuário fornece os dados (no formulário) para que estas informações sejam usadas pela empresa como forma de nutrição e, assim, levá-lo em direção ao fundo do <strong>funil de vendas</strong> — o momento da compra de um produto/serviço.</p>
<h3>Mas a LP só pode ser usada para isso?</h3>
<p>A resposta é simples, não, a Landing Page também pode ser utilizada para <strong>campanhas pagas</strong> como Google Ads, Facebook Ads, Linkedin Ads etc, a diferença é que aqui você não precisa mais ofertar algo gratuitamente, a pessoa que chegou na sua LP por um <strong>anúncio direcionado</strong> já possui interesse no seu serviço ou produto, então fazer uma boa apresentação de forma simples e objetiva se torna essencial para a conversão da venda.</p>
<p>Agora que já deu para entender um pouco melhor o que é um Landing Page, que tal ter a sua? <a href="/#contato">Clique aqui</a> e entre em contato para saber mais e pedir seu orçamento.</p>
<p>O post <a href="/o-que-e-landing-page/">O que é Landing Page?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/o-que-e-landing-page/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Por que é importante ter um site?</title>
		<link>/por-que-e-importante-ter-um-site/</link>
					<comments>/por-que-e-importante-ter-um-site/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Aron Medeiros]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 29 Jul 2021 19:33:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<category><![CDATA[Sites]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=211</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você já deve ter ouvido aquela frase “se não tem no Google não existe”. A internet está presente em todas as esferas das nossas vidas e ter sua empresa na internet, nas redes sociais se torna cada vez mais importante para fortalecer sua marca, torna visível para todos e para gerar leads (clientes qualificados). Ainda não tem certeza se [&#8230;]</p>
<p>O post <a href="/por-que-e-importante-ter-um-site/">Por que é importante ter um site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Você já deve ter ouvido aquela frase “se não tem no Google não existe”. A internet está presente em todas as esferas das nossas vidas e ter sua empresa na internet, nas redes sociais se torna cada vez mais importante para fortalecer sua marca, <strong>torna visível para todos</strong> e para <strong>gerar leads</strong> (clientes qualificados).</p>
<p>Ainda não tem certeza se precisa de um site? Confira alguns motivos que vão provar porque a criação de site é essencial para seu negócio.</p>
<h2>Inclusão Digital</h2>
<p>Estar conectado à internet é uma necessidade para qualquer empresa que almeja<strong> ampliação de mercado</strong>, consolidação da marca e otimização de receitas.</p>
<p>Na internet você consegue mostrar o melhor do seu negócio, para pessoas que estão interessadas e isso se torna cada vez mais natural, é uma evolução do mercado que precisa ser aceita, ser aproveitada! Ter um bom site passa ao consumidor a imagem de uma marca forte e de uma empresa sólida e confiável.</p>
<h2>Publicidade Dinâmica</h2>
<p>Ao contrário de outros meios de comunicação, como televisão, jornal impresso ou rádio, na internet você consegue fazer <strong>publicidade direcionada</strong>, ou seja, quem vai ver seus anúncios são pessoas que realmente querem seu serviço ou produto o que te aproxima do público-alvo e aumenta a receita?</p>
<h3>Variedade de Métricas</h3>
<p>Outra vantagem é que na internet nada é perdido, seu cliente chega até o carrinho de compra é não finaliza o pedido, seu cliente preenche o formulário, mas não envia? Assim você pode trabalhar para melhorar onde realmente precisa.</p>
<p>Se você gosta de gráficos, é um prato cheio. Caso não, podemos ajudar você.</p>
<p>A variedade de métricas disponíveis no marketing online é vasta e pode te ajudar a medir a eficiência do que você exibe dentro do site, tal como conteúdo, layout e abordagem usada com os seus clientes. Você deve observar o processo de criação do seu site, prezando sempre por páginas otimizadas para ter ótimos resultados nas métricas analisadas!</p>
<p>Tudo isso pode ser mensurado, graças a ferramentas como o Google Analytics, desta forma fica muito fácil entender o comportamento do seus visitantes, tomar decisões, melhorar a apresentação da sua empresa e consequentemente gerar resultados.</p>
<h2>Online 24 horas por dia</h2>
<p>O tempo todo e em qualquer tela. A grande maioria das empresas funciona apenas em horário comercial, neste período suas portas estão abertas, seus vendedores estão disponíveis e sua vitrine está exposta.</p>
<p>Mas e se os seus clientes não conseguirem se deslocar até a sua empresa durante o horário comercial, seja por causa do trabalho ou qualquer outro motivo? Neste caso todo o seu esforço e dinheiro foram gastos em vão, porque os seus clientes não tiveram acesso à sua empresa.</p>
<p>Já na internet isso não ocorrer, se seu <strong>negócio funciona todos os dias,</strong> todos os horários, gerando vendas e interesse.</p>
<p>Com campanhas de Google Adwords, por exemplo, você pode direcionar seu site para um público específico, seu produto é premium, simples, direciona para pessoas de classes A e B, seu negócio só funciona em sua cidade, filtre <strong>clientes por localidade</strong>. As possibilidades são infinitas, mas tudo começa com um bom site na internet.</p>
<p><a href="/">Entre em contato e peça seu orçamento.</a></p>
<p>O post <a href="/por-que-e-importante-ter-um-site/">Por que é importante ter um site?</a> apareceu primeiro em <a href="/">eShopMEI</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/por-que-e-importante-ter-um-site/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
