<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Azul Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/azul-infinite/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:09:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Azul Infinite &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Itaú Azul Infinite: Milhas, Vantagens e Desvantagens</title>
		<link>/itau-azul-infinite-milhas-vantagens-e-desvantagens/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 19:59:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Azul Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Alta Categoria]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[desvantagens]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú]]></category>
		<category><![CDATA[Milhas Aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1642</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Itaú Azul Infinite: Milhas, vantagens e desvantagens. Tome decisões financeiras informadas para melhorar sua experiência de viagem. Solicite já!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-azul-infinite-milhas-vantagens-e-desvantagens/">Itaú Azul Infinite: Milhas, Vantagens e Desvantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">No mundo atual, a escolha de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> adequado é uma decisão crucial. Dentre as opções disponíveis, o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> Itaú Azul <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> se destaca como uma opção interessante para aqueles que buscam um cartão de alta categoria. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos detalhadamente as características, vantagens e desvantagens desse cartão, fornecendo informações valiosas para ajudá-lo a tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Itaú Azul Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Azul Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que exige uma renda mínima de R$ 10.000,00 para a sua solicitação. A anuidade, normalmente uma preocupação para muitos, é isenta para aqueles que gastam pelo menos R$ 20.000 por fatura. Além disso, o programa de pontos desse cartão é atraente, permitindo que você acumule 3,0 pontos TudoAzul a cada dólar gasto em compras nacionais e 3,5 pontos TudoAzul a cada dólar gasto em compras internacionais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do cartão de crédito</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Desconto em passagens:</b><span style="font-weight: 400;"> Economize 10% em passagens Azul, Azul Viagens, clube TudoAzul e compra de pontos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Bagagens grátis:</b><span style="font-weight: 400;"> Receba 3 bagagens gratuitas em voos domésticos e internacionais (EUA/Europa) e 1 bagagem grátis em voos para a América do Sul.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Acompanhante grátis:</strong> Atingindo 50 mil pontos a cada 12 meses, ganhe 2 passagens para um acompanhante, seja doméstico ou internacional.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Upgrade de cabine:</b><span style="font-weight: 400;"> A cada 12 meses e 50 mil pontos acumulados, desfrute de 2 vouchers para um upgrade de cabine, proporcionando uma experiência de viagem superior.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salas VIP: </b><span style="font-weight: 400;">Titulares e adicionais têm acesso a Salas VIP em Viracopos e Congonhas, tornando a espera mais agradável.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Parcelamento sem juros:</strong> Parcelamento de passagens Azul em até 12 vezes sem juros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Antecipação gratuita de voo:</b><span style="font-weight: 400;"> Antecipe voos sem custos adicionais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;"><strong>Espaço Azul ilimitado:</strong> Acesso ilimitado ao Espaço Azul em voos Azul para maior conforto.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Check-in e Embarque prioritário: </b><span style="font-weight: 400;">Check-in e embarque prioritário nos voos Azul, economizando tempo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Diárias grátis na UNIDAS:</b><span style="font-weight: 400;"> Receba 2 diárias grátis por ano na UNIDAS, economizando em aluguéis de carros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pontos que não expiram: </b><span style="font-weight: 400;">Seus pontos acumulados não têm data de validade, dando flexibilidade para resgates.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Categoria Diamante no Programa TudoAzul:</b><span style="font-weight: 400;"> Como titular, desfrute de benefícios exclusivos no Programa TudoAzul, como upgrades e acesso a lounges.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Itaú oferece o programa exclusivo &#8220;Iphone pra Sempre,&#8221; que permite a compra de iPhones em até 21 parcelas mensais sem juros, tudo através do seu cartão de crédito.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante estar ciente das desvantagens do Cartão de Crédito Itaú Azul Infinite. A anuidade pode ser uma preocupação para alguns, a menos que você gaste regularmente pelo menos R$ 20.000 por fatura para mantê-la isenta. Além disso, a renda mínima exigida de R$ 10.000 pode ser um obstáculo para muitos solicitantes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra consideração importante é que, embora o programa de pontos seja generoso, ele está vinculado ao Programa TudoAzul da Azul Linhas Aéreas, o que significa que suas opções de resgate podem ser limitadas se você não for um viajante frequente.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Itaú Azul Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão de Crédito Itaú Azul Infinite é uma opção atraente para aqueles que atendem aos requisitos de renda e despesas, especialmente para os amantes de viagens e clientes frequentes da Azul Linhas Aéreas. Com uma ampla gama de benefícios que incluem descontos em passagens, bagagens grátis, acompanhante gratuito e acesso a salas VIP, ele oferece um pacote completo de vantagens. No entanto, é importante considerar as desvantagens, como a anuidade e a renda mínima, antes de tomar uma decisão. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se encaixa no perfil de público-alvo e pode tirar proveito dos benefícios oferecidos, o Cartão Azul Infinite pode ser uma escolha inteligente para melhorar sua experiência de viagem e economizar dinheiro no processo. Certifique-se de avaliar suas necessidades pessoais e comparar com outras opções disponíveis no mercado antes de solicitar este cartão.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-azul-infinite-milhas-vantagens-e-desvantagens/">Itaú Azul Infinite: Milhas, Vantagens e Desvantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
