<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Leandro Hassum &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/leandro-hassum/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 15:44:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Leandro Hassum &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Meu Bolso em Dia: Lançada na Terça-Feira (15), Febraban Anuncia Nova Plataforma</title>
		<link>/meu-bolso-em-dia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:44:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Febraban]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[inteligência artificial]]></category>
		<category><![CDATA[Leandro Hassum]]></category>
		<category><![CDATA[Meu Bolso em Dia]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma]]></category>
		<category><![CDATA[Procons]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação de dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[superendividamento]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2793</guid>

					<description><![CDATA[<p>Febraban lança campanhade educação financeira com Meu Bolso em Dia, trazendo humor, inteligência artificial e conteúdo gratuito para todos.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/meu-bolso-em-dia/">Meu Bolso em Dia: Lançada na Terça-Feira (15), Febraban Anuncia Nova Plataforma</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Febraban apresenta a plataforma Meu Bolso em Dia, focada em educação financeira, com o ator Leandro Hassum como destaque. A iniciativa visa ajudar os brasileiros a superar dívidas e evitar o superendividamento.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#a-plataforma-meu-bolso-em-dia-febraban">A Plataforma Meu Bolso em Dia Febraban</a></li><li><a href="#contribuindo-para-a-saude-financeira-do-brasileiro">Contribuindo para a Saúde Financeira do Brasileiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-plataforma-meu-bolso-em-dia-febraban"><span style="font-weight: 400;">A Plataforma Meu Bolso em Dia Febraban</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Federação Brasileira de Bancos (Febraban) lançou hoje sua campanha de educação financeira, destacando a Plataforma Meu Bolso em Dia. A ação, protagonizada pelo conhecido ator Leandro Hassum, tem o mote &#8220;Hassumcina Comigo&#8221; e visa conscientizar sobre a importância de gerir finanças e evitar <a href="https://acionando.com/?s=d%C3%ADvida" rel="nofollow noopener" target="_blank">dívidas excessivas</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Disponível na TV aberta, mídias digitais e com influenciadores, a campanha destaca a ferramenta como uma solução para quem busca equilíbrio financeiro. A plataforma oferece conteúdo informativo, cursos, simulações e trilhas de aprendizado, incluindo o Índice de Saúde Financeira do Brasileiro (I-SFB).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Desenvolvida em parceria com o Banco Central, a plataforma utiliza inteligência artificial para personalizar recomendações de jornadas financeiras. Além disso, destaca-se por auxiliar na renegociação de dívidas, mapeando a vida financeira e propondo planos sustentáveis de pagamento.</span></p>



<p><i><span style="font-weight: 400;">&#8220;A nova campanha de educação financeira é mais uma iniciativa da Febraban e dos bancos para chamar a atenção do consumidor para o conteúdo gratuito disponível na plataforma&#8221;</span></i><span style="font-weight: 400;">, afirma Amaury Oliva, diretor executivo de Cidadania Financeira e Relações com o Consumidor da Febraban.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A divulgação do Meu Bolso em Dia Febraban complementa outras ações da federação e dos bancos para prevenir o superendividamento, sendo a ferramenta oficial do Programa Desenrola Brasil e dos Mutirões Nacionais de Renegociação de Dívidas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="contribuindo-para-a-saude-financeira-do-brasileiro"><span style="font-weight: 400;">Contribuindo para a Saúde Financeira do Brasileiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Febraban reforça seu compromisso com a educação financeira ao lançar a plataforma Meu Bolso em Dia. A campanha destaca não apenas a importância de sair das dívidas, mas também de promover uma vida financeira consciente. A população ganha com acesso gratuito a recursos educativos, contribuindo para consumidores mais informados e engajados em suas finanças. O <a href="https://plataforma.meubolsoemdia.com.br/?gclid=Cj0KCQiAmNeqBhD4ARIsADsYfTedBo7Cxc0sGSWUSbB_2rbfjqcUedEvWw0QIm9inj1KE_d9Gsrl6WMaAp3yEALw_wcB" target="_blank" rel="noopener nofollow">Meu Bolso em Dia Febraban</a> é uma ferramenta valiosa para todos em busca de equilíbrio financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/meu-bolso-em-dia/">Meu Bolso em Dia: Lançada na Terça-Feira (15), Febraban Anuncia Nova Plataforma</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
