<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>planejamento previdenciário &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/planejamento-previdenciario/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 16:06:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>planejamento previdenciário &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como Calcular o Valor da Aposentadoria do INSS?</title>
		<link>/como-calcular-o-valor-da-aposentadoria-do-inss/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 16:04:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Previdenciários]]></category>
		<category><![CDATA[blog Acionando]]></category>
		<category><![CDATA[cálculo de aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[idade mínima]]></category>
		<category><![CDATA[INSS]]></category>
		<category><![CDATA[média salarial]]></category>
		<category><![CDATA[modalidades de aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[perícia médica]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento previdenciário]]></category>
		<category><![CDATA[reforma da previdência]]></category>
		<category><![CDATA[regras de transição]]></category>
		<category><![CDATA[revisão da vida toda]]></category>
		<category><![CDATA[simulação de aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[tempo de contribuição]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6512</guid>

					<description><![CDATA[<p>Para calcular sua aposentadoria do INSS, é crucial entender os detalhes para garantir o valor correto. Isso evita prejuízos e garante uma escolha vantajosa das regras de cálculo. Acompanhe nosso blog Acionando para mais informações e dicas sobre INSS e FGTS.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-calcular-o-valor-da-aposentadoria-do-inss/">Como Calcular o Valor da Aposentadoria do INSS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Você está se perguntando: </span><b>&#8220;Como calcular o valor da aposentadoria do<a href="/inss-fgts/"> INSS</a>?&#8221; </b><span style="font-weight: 400;">Entender este cálculo é essencial para garantir que você receba o valor correto ao se aposentar. Saber os detalhes pode evitar que você receba menos do que merece e escolher a regra de cálculo mais vantajosa para o seu caso.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ul><li><a href="#por-que-e-importante-saber-calcular-a-aposentadoria">Por Que É Importante Saber Calcular a Aposentadoria?</a></li><li><a href="#regras-de-transicao-e-reformas-da-previdencia">Regras de Transição e Reformas da Previdência</a></li><li><a href="#como-o-valor-da-aposentadoria-e-calculado">Como o Valor da Aposentadoria é Calculado?</a></li><li><a href="#modalidades-de-aposentadoria">Modalidades de Aposentadoria</a></li><li><a href="#revisao-da-vida-toda">Revisão da Vida Toda</a></li><li><a href="#pericia-medica-no-inss">Perícia Médica no INSS</a></li><li><a href="#recursos-adicionais-para-saber-o-valor-da-aposentadoria">Recursos Adicionais para Saber o Valor da Aposentadoria</a></li><li><a href="#garanta-corretamente-o-valor-da-aposentadoria">Garanta Corretamente o Valor da Aposentadoria</a></li></ul></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="por-que-e-importante-saber-calcular-a-aposentadoria"><span style="font-weight: 400;">Por Que É Importante Saber Calcular a Aposentadoria?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Entender como calcular o valor da <a href="/?s=aposentadoria">aposentadoria</a> é vital tanto para quem está pensando em se aposentar quanto para quem já está aposentado. Para quem planeja se aposentar, conhecer o valor exato do benefício e a melhor regra previdenciária pode evitar prejuízos significativos. Já para quem é aposentado, verificar se o valor recebido está correto pode ser a diferença entre manter um padrão de vida adequado ou enfrentar dificuldades financeiras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="regras-de-transicao-e-reformas-da-previdencia"><span style="font-weight: 400;">Regras de Transição e Reformas da Previdência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a reforma da previdência, surgiram várias regras de transição que afetam diretamente o cálculo da <a href="/?s=aposentadoria">aposentadoria</a>. As principais incluem:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Idade Progressiva</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Pedágio de 50%</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Pedágio de 100%</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Pontos</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Cada uma dessas regras pode ser mais vantajosa para diferentes tipos de trabalhadores, portanto, é fundamental entender qual se aplica melhor ao seu caso.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="como-o-valor-da-aposentadoria-e-calculado"><span style="font-weight: 400;">Como o Valor da Aposentadoria é Calculado?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cálculo do <a href="/?s=aposentadoria">valor da aposentadoria</a> envolve diversos fatores, como média salarial, idade, tempo de contribuição, descarte dos menores salários de contribuição, modalidade de aposentadoria, fator previdenciário e divisor mínimo. A seguir, vamos detalhar cada um desses elementos.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Média Salarial</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A média salarial é calculada somando todos os salários de contribuição desde julho de 1994 até o mês anterior ao requerimento da aposentadoria e dividindo pelo número de contribuições feitas. Vale lembrar que, com a reforma da previdência, o cálculo da média salarial passou a considerar todos os salários de contribuição, sem o descarte automático dos 20% menores salários, como era anteriormente.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Idade e Tempo de Contribuição</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A idade mínima e o tempo de contribuição são requisitos importantes para a maioria das regras de aposentadoria. Após a reforma, a aposentadoria por tempo de contribuição foi extinta, mas ainda é possível se aposentar com base nas regras de transição, que consideram tanto a idade quanto o tempo de contribuição.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="modalidades-de-aposentadoria"><span style="font-weight: 400;">Modalidades de Aposentadoria</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Existem várias modalidades de aposentadoria, cada uma com suas próprias regras de cálculo. Entre as principais estão:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Idade</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Tempo de Contribuição (anterior à reforma)</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria Especial</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria por Idade</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para a aposentadoria por idade, a reforma da previdência estabeleceu que o valor será equivalente a 60% da média dos salários de contribuição, com acréscimo de 2% para cada ano que exceder 20 anos de contribuição para homens e 15 anos para mulheres.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Aposentadoria Especial</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Destinada a trabalhadores expostos a condições insalubres, a aposentadoria especial teve suas regras de cálculo modificadas pela reforma. Agora, o valor é equivalente a 60% da média dos salários de contribuição, com acréscimo de 2% para cada ano que exceder 20 anos para homens e 15 anos para mulheres.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="revisao-da-vida-toda"><span style="font-weight: 400;">Revisão da Vida Toda</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que contribuíram antes de julho de 1994, a revisão da vida toda pode ser uma opção vantajosa. Essa revisão permite incluir as contribuições anteriores a essa data no cálculo da média salarial, o que pode aumentar significativamente o valor do benefício. No entanto, antes de solicitar essa revisão, é crucial verificar se ela realmente é benéfica para o seu caso específico.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="pericia-medica-no-inss"><span style="font-weight: 400;">Perícia Médica no INSS</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A perícia médica é um processo importante para concessão de benefícios como aposentadoria por invalidez e auxílio-doença. O objetivo é verificar se o segurado realmente possui as condições médicas que justifiquem o benefício. Para isso, é necessário agendar a perícia, levar todos os exames e laudos médicos e, em alguns casos, recorrer judicialmente caso o benefício seja negado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="recursos-adicionais-para-saber-o-valor-da-aposentadoria"><span style="font-weight: 400;">Recursos Adicionais para Saber o Valor da Aposentadoria</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para facilitar o entendimento e simulação do cálculo da aposentadoria, o INSS disponibiliza ferramentas como o Meu INSS, onde você pode simular a aposentadoria, verificar o tempo de contribuição e conferir o extrato previdenciário. Recomenda-se também consultar fontes oficiais como o site do INSS e a legislação vigente para informações detalhadas e atualizadas.</span></p>



<ul>
<li><a href="https://www.gov.br/pt-br/servicos/simular-aposentadoria" target="_blank" rel="noopener nofollow">Simular aposentadoria no site do INSS</a></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="garanta-corretamente-o-valor-da-aposentadoria"><span style="font-weight: 400;">Garanta Corretamente o Valor da Aposentadoria</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Calcular o valor da aposentadoria do INSS é fundamental para garantir que você receba o que é devido e aproveite ao máximo os benefícios previdenciários. Considere todas as regras, utilize ferramentas de simulação e, se necessário, consulte um especialista para planejamento previdenciário. Para mais informações sobre INSS e FGTS, acompanhe o blog Acionando.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-calcular-o-valor-da-aposentadoria-do-inss/">Como Calcular o Valor da Aposentadoria do INSS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
