<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Participação Pública &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/participacao-publica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 12:21:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Participação Pública &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Influenciadores Digitais: CVM abre Consulta Pública sobre Regulação no Mercado de Capitais</title>
		<link>/influenciadores-digitais-cvm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:21:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Comissão de Valores Mobiliários]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta Pública]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Influenciadores Digitais]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Participação Pública]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4002</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM inicia consulta sobre a atuação de influenciadores digitais no mercado financeiro. Participe até 1 de março de 2024. Saiba mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/influenciadores-digitais-cvm/">Influenciadores Digitais: CVM abre Consulta Pública sobre Regulação no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>) anunciou hoje, 30 de novembro de 2023, o início de uma consulta pública, de natureza conceitual, voltada para a atuação de influenciadores digitais no âmbito do Mercado de Capitais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O principal objetivo da consulta é receber ponderações e comentários do público em relação a possíveis opções regulatórias. A proposta visa estabelecer regras, obrigações e responsabilidades para agentes regulados que contratam ou atuam como influenciadores digitais, além de disseminar informações por meio de plataformas de mídia e redes sociais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">João Pedro Nascimento, presidente da <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>, destacou a importância do diálogo ativo e da escuta, considerando a expansão das redes sociais e o crescente interesse da sociedade pelo Mercado de Capitais brasileiro. Ele ressaltou que a consulta, de caráter conceitual, busca contribuições para encontrar um caminho que priorize transparência, segurança e bom funcionamento do mercado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#consulta-publica-conceitual">Consulta Pública Conceitual </a></li><li><a href="#principais-propostas">Principais Propostas</a></li><li><a href="#participe-da-consulta-cvm-sobre-influenciadores-digitais">Participe da Consulta CVM sobre Influenciadores Digitais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="consulta-publica-conceitual"><span style="font-weight: 400;">Consulta Pública Conceitual</span> </h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A consulta de natureza conceitual não está associada a uma minuta de resolução específica. Estruturada em formato de perguntas abertas, os participantes poderão observar os resultados dessa iniciativa quando houver uma possível proposta de alteração normativa, refletindo o posicionamento da <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> com base nas sugestões recebidas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="principais-propostas"><span style="font-weight: 400;">Principais Propostas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As perguntas da consulta estão divididas em três vertentes:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Diligências de Contratação e Transparência:</strong> Enfoca as medidas de transparência nas parcerias entre agentes regulados do mercado de valores mobiliários e influenciadores digitais, considerando a promoção de serviços ou valores mobiliários específicos.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Linguagem e Comunicação Promocional:</strong> Aborda questões relacionadas à comunicação promocional, buscando subsídios sobre alterações regulatórias apropriadas para a divulgação de informações em plataformas de mídias e redes sociais pelos participantes regulados.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Atividade de Analista de Valores Mobiliários:</strong> Explora a atividade de analista de valores mobiliários, considerando aqueles registrados, especialmente os que atuam por meio das plataformas de mídias e redes sociais, e os não registrados que poderiam exercer essa atividade irregularmente.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Antonio Berwanger, Superintendente de Desenvolvimento de Mercado da <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>, enfatizou a importância de regras claras para proteger o investidor e fomentar a atuação dos influenciadores digitais, contribuindo para a credibilidade e higidez do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="participe-da-consulta-cvm-sobre-influenciadores-digitais"><span style="font-weight: 400;">Participe da Consulta CVM sobre Influenciadores Digitais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os interessados podem enviar sugestões e comentários até 1 de março de 2024, para o e-mail conpublicaSDM0423@<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">cvm</a>.gov.br. A consulta é parte da Agenda Regulatória <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a> 2023 e foi precedida por uma Análise de Impacto Regulatório.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em abril deste ano, a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> divulgou um estudo sobre influenciadores digitais e o Mercado de Capitais, destacando a possível regulamentação da relação comercial entre influenciadores e participantes regulados pela <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>. A recomendação principal desse estudo é a possibilidade de estabelecer regras para divulgação do vínculo contratual entre influenciadores e regulados da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> ao oferecerem conteúdo patrocinado sobre valores mobiliários.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, acesse o <a href="https://conteudo.cvm.gov.br/audiencias_publicas/ap_sdm/2023/sdm0423.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">Edital de Consulta Pública SDM 04/23</a> e o estudo de <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/centrais-de-conteudo/publicacoes/estudos/20230418-air-influenciadores.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">Análise de Impacto Regulatório</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/influenciadores-digitais-cvm/">Influenciadores Digitais: CVM abre Consulta Pública sobre Regulação no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
