<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Perspectivas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/perspectivas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Dec 2023 16:31:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Perspectivas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>XP Inc Investor Day 2023: Revelações Notáveis no Relatório BTG Pactual</title>
		<link>/xp-inc-investor-day-2023-revelacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 16:31:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Corporativo]]></category>
		<category><![CDATA[Bruno Constantino]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[competitividade]]></category>
		<category><![CDATA[Conclusões]]></category>
		<category><![CDATA[Ecossistema XP]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[Guilherme Sant’Anna]]></category>
		<category><![CDATA[Jose Berenguer]]></category>
		<category><![CDATA[Metas 2026]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções Financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Recomendação de Compra]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[Thiago Maffra]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<category><![CDATA[XP Inc Investor Day 2023]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4909</guid>

					<description><![CDATA[<p>XP Inc Investor Day 2023: Metas Ambiciosas, Expansão do Ecossistema e Projeções Financeiras para 2026 Reveladas em Relatório do BTG Pactual Affiliate Research</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-investor-day-2023-revelacoes/">XP Inc Investor Day 2023: Revelações Notáveis no Relatório BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research analisou detalhadamente o evento do Investor Day 2023 da XP Inc, proporcionando insights valiosos sobre as estratégias e perspectivas futuras da empresa. O relatório destaca as principais apresentações do CEO Thiago Maffra, do Diretor Executivo de Varejo &amp; Distribuição Guilherme Sant’Anna, do CEO do XP Bank Jose Berenguer e do CFO Bruno Constantino.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#principais-destaques-do-relatorio-xp-inc-investor-day">Principais Destaques do Relatório XP Inc Investor Day</a></li><li><a href="#conclusoes-do-relatorio-sobra-a-xp-inc">Conclusões do Relatório sobra a XP Inc </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="principais-destaques-do-relatorio-xp-inc-investor-day"><span style="font-weight: 400;">Principais Destaques do Relatório XP Inc Investor Day</span></h2>



<ul>
<li><b>Diretrizes para 2026: </b><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research compartilha informações cruciais sobre as metas estabelecidas pela XP para 2026, incluindo ganhos de participação de mercado, receitas incrementais provenientes de novos produtos/serviços de varejo e segmentos corporativos e de pequenas e médias empresas. Essas projeções apontam para uma receita robusta e margens mais fortes do que o esperado.</span></li>



<li><b>Abordagem Estratégica: </b><span style="font-weight: 400;">O relatório destaca a visão estratégica do CEO Thiago Maffra, centrada em pessoas e cultura, inovação em serviços financeiros e a busca por uma experiência completa para o cliente. O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research explora as fases de evolução da XP e como a empresa pretende diferenciar-se de bancos tradicionais, focando na entrega de qualidade em toda a jornada do cliente.</span></li>



<li><b>Sistema Poderoso da XP: </b><span style="font-weight: 400;">Os executivos Guilherme Sant’Anna e Jose Berenguer apresentam uma visão abrangente dos negócios de varejo, banco corporativo e do ecossistema como um todo. O relatório destaca oportunidades identificadas na captura de participação de mercado adicional, inovação contínua na plataforma de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e a integração única entre o varejo e o banco corporativo.</span></li>



<li><b>Competitividade da XP:</b><span style="font-weight: 400;"> O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research explora as vantagens competitivas que impulsionam a ambiciosa meta de duplicar a participação de mercado no longo prazo. A análise destaca a abordagem única da XP em comparação com os incumbentes, evidenciando diferenciais na oferta de produtos, qualidade do serviço e foco exclusivo em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></li>



<li><b>Projeções Financeiras: </b><span style="font-weight: 400;">O relatório fornece uma análise detalhada das projeções financeiras da XP para 2026, incluindo o crescimento da receita bruta, redução da relação BIS e a expansão das margens EBT. O BTG Pactual Affiliate Research enfatiza a perspectiva positiva da XP, apontando para uma posição mais forte no mercado.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusoes-do-relatorio-sobra-a-xp-inc"><span style="font-weight: 400;">Conclusões do Relatório sobra a XP Inc</span> </h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao finalizar, o CEO Thiago Maffra reitera a confiança na capacidade de criação de valor da XP, destacando uma posição de mercado aprimorada e um modelo de negócios mais diversificado e resiliente. O relatório do <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research conclui que, apesar dos desafios do ambiente macroeconômico, a <a href="https://investors.xpinc.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">XP</a> está adaptando-se de maneira eficaz e busca maior eficiência operacional.</span></p>



<p><b>Observação:</b><span style="font-weight: 400;"> O <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> não identificou notícias significativas ou dados acionáveis durante o evento, reiterando sua recomendação de compra, destacando um potencial para revisão positiva dos ganhos e uma reclassificação no curto prazo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-investor-day-2023-revelacoes/">XP Inc Investor Day 2023: Revelações Notáveis no Relatório BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>São Martinho (SMTO3): Análise BTG Pactual do Encontro com o CFO</title>
		<link>/sao-martinho-smto3-analise-btg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:03:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Biomethane]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Encontro CFO]]></category>
		<category><![CDATA[Etanol de Milho]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[São Martinho]]></category>
		<category><![CDATA[SMTO3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4900</guid>

					<description><![CDATA[<p>Destaques e Perspectivas do Encontro com o CFO, com Foco no Etanol de Milho e Biomethane</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sao-martinho-smto3-analise-btg/">São Martinho (SMTO3): Análise BTG Pactual do Encontro com o CFO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research divulgou análises abrangentes após uma reunião com o CFO da São Martinho (SMTO3). O relatório destaca o cenário desafiador para o etanol, contrastando com as perspectivas positivas para o açúcar, além de ajustes nas estimativas e a reiteração da recomendação de compra.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desafios-e-oportunidades-para-o-etanol">Desafios e Oportunidades para o Etanol</a></li><li><a href="#fundamentos-solidos-para-o-acucar">Fundamentos Sólidos para o Açúcar</a></li><li><a href="#rendimento-forte-e-diluicao-de-custos">Rendimento Forte e Diluição de Custos</a></li><li><a href="#sao-martinho-perspectivas-para-o-etanol-de-milho-e-biomethane">São Martinho: Perspectivas para o Etanol de Milho e Biomethane</a></li><li><a href="#revisao-de-estimativas-e-potencial-de-reavaliacao">Revisão de Estimativas e Potencial de Reavaliação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-oportunidades-para-o-etanol"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Oportunidades para o Etanol</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O evento ressaltou que os preços do etanol estão atualmente abaixo do ponto de equilíbrio, refletindo um mercado desafiador. Contudo, há projeções de recuperação à medida que a demanda se desloca para o etanol. Apesar das atuais adversidades, o<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research mantém uma visão otimista, indicando que a migração dos preços deve ocorrer à medida que o consumo de estoques de etanol aumenta.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fundamentos-solidos-para-o-acucar"><span style="font-weight: 400;">Fundamentos Sólidos para o Açúcar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O açúcar continua sendo um ponto positivo para os moinhos brasileiros, com uma perspectiva estruturalmente ajustada que deve sustentar preços mais elevados. Mesmo com a recente correção nos preços do açúcar devido a preocupações com a Índia, o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research enfatiza que o mundo ainda opera em déficit. A São Martinho está alinhada a essa tendência, buscando otimizar a produção de açúcar em relação ao etanol.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="rendimento-forte-e-diluicao-de-custos"><span style="font-weight: 400;">Rendimento Forte e Diluição de Custos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A safra de cana-de-açúcar 2023/24 viu uma recuperação significativa nos rendimentos, proporcionando uma alavancagem operacional perdida em safras anteriores. O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research observa que, embora existam desafios de curto prazo, a diluição de custos pode ocorrer à medida que mais cana própria é processada, contribuindo para a redução dos custos unitários.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sao-martinho-perspectivas-para-o-etanol-de-milho-e-biomethane"><span style="font-weight: 400;">São Martinho: Perspectivas para o Etanol de Milho e Biomethane</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O desempenho do etanol de milho está enfrentando obstáculos neste ano, mas o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research prevê uma recuperação no próximo ano. Quanto ao biomethane, a São Martinho vislumbra oportunidades, especialmente na substituição do diesel em sua frota. Esses desenvolvimentos, embora desafiadores, oferecem perspectivas interessantes para o futuro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="revisao-de-estimativas-e-potencial-de-reavaliacao"><span style="font-weight: 400;">Revisão de Estimativas e Potencial de Reavaliação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante das complexidades do cenário, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate</a> Research revisou suas estimativas, ajustando as curvas de preço para açúcar e etanol. No entanto, a recomendação de compra é reiterada, com a análise indicando que as ações da <a href="https://ri.saomartinho.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">São Martinho</a> ainda apresentam um histórico de avaliação atraente. A expectativa de uma possível recuperação nos preços do açúcar e etanol no futuro pode ser o catalisador necessário para uma reavaliação do papel.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sao-martinho-smto3-analise-btg/">São Martinho (SMTO3): Análise BTG Pactual do Encontro com o CFO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</title>
		<link>/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Dec 2023 17:56:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[BrasilAgro]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[mercado imobiliário]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4266</guid>

					<description><![CDATA[<p>BrasilAgro Investor Day: BTG Pactual Affiliate Research Analisa Perspectivas e Estratégias da Empresa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/">BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Após a conclusão do Investor Day da BrasilAgro (AGRO3</span>) <span style="font-weight: 400;">nesta segunda-feira (04), analistas do<a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactua</a>l Affiliate Research compartilharam suas observações sobre a empresa, destacando sua posição equilibrada no setor de terras e agricultura.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#as-observacoes-detalhadas-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-a-brasil-agro-durante-o-investor-day">As Observações Detalhadas do BTG Pactual Affiliate Research sobre a BrasilAgro durante o Investor Day</a></li><li><a href="#um-resumo-do-investor-day-da-brasil-agro">Um Resumo do Investor Day da BrasilAgro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="as-observacoes-detalhadas-do-btg-pactual-affiliate-research-sobre-a-brasil-agro-durante-o-investor-day"><span style="font-weight: 400;">As Observações Detalhadas do BTG Pactual Affiliate Research sobre a BrasilAgro durante o Investor Day</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o recente Investor Day, a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span> apresentou detalhes cruciais sobre sua performance e estratégias futuras. A empresa, que tem evoluído como um jogador equilibrado em termos de valor de terras e atividades agrícolas, recebeu uma análise atenta do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com projeções de cultivo de 180 mil hectares este ano e potencial expansão para 200 mil hectares, a BrasilAgro busca manter sua posição sólida no mercado. Embora as margens estejam se normalizando em relação aos picos anteriores, os analistas destacam que a rentabilidade continua robusta.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research observou que a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span> mantém uma perspectiva otimista para o ano de cultivo 2023/24, com uma faixa de rentabilidade de R$1.700-2.500 por hectare para a soja. Apesar dos desafios climáticos no plantio da soja, a empresa espera alcançar essas metas com chuvas mais favoráveis em dezembro.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Vendas de terras continuam sendo uma estratégia central para a <span style="font-weight: 400;">AGRO3</span>, que planeja reciclar cerca de 10% de seu portfólio de terras anualmente. Os analistas do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research destacaram a abordagem oportunística da empresa em relação a aquisições de terras, aproveitando o ambiente de mercado favorável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="um-resumo-do-investor-day-da-brasil-agro"><span style="font-weight: 400;">Um Resumo do Investor Day da BrasilAgro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, a análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> enfatiza a resiliência da BrasilAgro e sua abordagem estratégica para maximizar o valor de suas atividades agrícolas e terras. Com projetos em andamento e um olhar atento às oportunidades emergentes, a<a href="https://ri.brasil-agro.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BrasilAgro</a> mantém uma trajetória de crescimento. Os analistas apontam que, apesar do P/NAV com desconto, futuros impulsionadores, como vendas aceleradas de terras, podem impactar positivamente o valor do acionista.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasilagro-btg-pactual-affiliate-research/">BrasilAgro (AGRO3): BTG Analisa Perspectivas Após o Investor Day</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Produção de Petróleo na América Latina Atinge 7,4 Milhões de boe/d em Q3 de 2023</title>
		<link>/producao-de-petroleo-na-america-latina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 20:44:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[América Latina]]></category>
		<category><![CDATA[análise trimestral]]></category>
		<category><![CDATA[argentina]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Colômbia]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas regionais]]></category>
		<category><![CDATA[mercado global]]></category>
		<category><![CDATA[México]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[produção de petróleo]]></category>
		<category><![CDATA[setor de petróleo]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências]]></category>
		<category><![CDATA[Venezuela]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4118</guid>

					<description><![CDATA[<p>Tendências e Perspectivas no Setor de Petróleo Latino-Americano segundo o BTG Pactual </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/producao-de-petroleo-na-america-latina/">Produção de Petróleo na América Latina Atinge 7,4 Milhões de boe/d em Q3 de 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, o Brasil e a Venezuela foram os principais impulsionadores do crescimento da produção de petróleo na América Latina, de acordo com o Tracker de Produção de <a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petróleo</a> e Gás do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A produção nos cinco principais países latino-americanos aumentou 4,4% em relação ao trimestre anterior, atingindo uma média de 7,4 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boe/d).</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#producao-de-petroleo-nos-paises-latino-americanos-em-detalhes">Produção de Petróleo nos Países Latino-Americanos em Detalhes</a></li><li><a href="#reflexos-economicos-e-perspectivas-globais">Reflexos Econômicos e Perspectivas Globais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="producao-de-petroleo-nos-paises-latino-americanos-em-detalhes"><span style="font-weight: 400;">Produção de Petróleo nos Países Latino-Americanos em Detalhes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A produção venezuelana registrou um aumento de 2% no trimestre, atingindo 752 mil boe/d, um aumento significativo de 12% em relação ao ano anterior. Já o Brasil teve um salto de 10% na produção, atingindo uma média de 3,5 milhões de boe/d, representando um aumento de 16% em comparação com o ano anterior.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A produção de<a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank"> petróleo</a> da Argentina permaneceu estável em 627 mil boe/d no terceiro trimestre, marcando uma variação de 7% em relação ao ano anterior. Enquanto isso, a colombiana se manteve constante em termos trimestrais, mas registrou um aumento de 4% em relação ao ano anterior, atingindo uma média de 778 mil boe/d. Por outro lado, a produção de petróleo no México diminuiu trimestralmente, chegando a 1,65 milhão de boe/d, representando um aumento de 2% em relação ao ano anterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexos-economicos-e-perspectivas-globais"><span style="font-weight: 400;">Reflexos Econômicos e Perspectivas Globais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o terceiro trimestre de 2023 testemunhou um notável crescimento na produção de <a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank">petróleo</a> na América Latina, com o Brasil e a Venezuela liderando o caminho. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O aumento significativo na produção desses países contribuiu para um cenário positivo no setor, refletindo o potencial contínuo da região no mercado global de<a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank"> petróleo</a> e gás. Essas tendências têm impacto não apenas na economia desses países, mas também influenciam os mercados internacionais de energia.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/producao-de-petroleo-na-america-latina/">Produção de Petróleo na América Latina Atinge 7,4 Milhões de boe/d em Q3 de 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lojas Renner: Perspectivas Positivas para 2024 Após Momento Decisivo</title>
		<link>/lojas-renner-perspectivas-positivas-para-2024/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 15:04:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[2023]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[cenário econômico]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Lojas Renner]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de ações]]></category>
		<category><![CDATA[oportunidades]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[valuation]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3779</guid>

					<description><![CDATA[<p>BTG Pactual Analisa Desafios e Oportunidades para Lojas Renner em Meio à Competição e Adversidades Econômicas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-perspectivas-positivas-para-2024/">Lojas Renner: Perspectivas Positivas para 2024 Após Momento Decisivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> enfrentou desafios nos últimos anos, mas analistas do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> indicam sinais de uma possível virada. Após revisões consistentemente negativas, o banco destaca iniciativas para impulsionar a lucratividade, incluindo melhorias na seleção de produtos e prazos de entrega, além de um cenário mais favorável para a Realize.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#iniciativas-estrategicas-e-sinais-de-recuperacao-o-caminho-positivo-da-lojas-renner-para-2024">Iniciativas Estratégicas e Sinais de Recuperação: O Caminho Positivo da Lojas Renner para 2024</a></li>
<li><a href="#perspectivas-favoraveis">Perspectivas Favoráveis</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="iniciativas-estrategicas-e-sinais-de-recuperacao-o-caminho-positivo-da-lojas-renner-para-2024" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Iniciativas Estratégicas e Sinais de Recuperação: O Caminho Positivo da Lojas Renner para 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise recente do BTG Pactual sobre a<a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Lojas Renner</a> aponta para um cenário desafiador de crescimento, mas com oportunidades emergentes. O período pós-Covid-19 e as ondas de choque nos últimos anos impactaram significativamente os resultados da empresa. No entanto, o banco observa que as revisões consistentemente negativas atingiram seu ponto mais baixo recentemente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante uma reunião com o CFO Daniel Santos e a COO Fabiana Taccola, o <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> identificou fatores positivos que podem impulsionar a lucratividade nos próximos trimestres. Iniciativas como aprimoramento na seleção de produtos e prazos de entrega, juntamente com um cenário mais otimista para a Realize, apoiado por taxas de juros mais baixas, estão entre os impulsionadores esperados.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O histórico de ganhos da <a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a>, historicamente estável de 2013 a 2019, sofreu uma transformação significativa em 2020 com a pandemia, resultando em maior volatilidade. A concorrência acirrada de plataformas globais, como a Shein, também se tornou uma adversidade estrutural.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar das adversidades recentes, as estimativas de EPS do consenso para os próximos anos indicam uma recuperação gradual. O <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> destaca uma diferença média de 6,5% entre as estimativas iniciais de lucro e o resultado real nos anos anteriores.</span></p>



<h2 id="perspectivas-favoraveis" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Favoráveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cenário para a <a href="https://acionando.com/?s=Renner" rel="nofollow noopener" target="_blank">Lojas Renner</a> em 2024 parece promissor, impulsionado por melhorias operacionais e uma perspectiva de valuation atrativa. Apesar dos desafios, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> mantém uma visão positiva, enfatizando o potencial de ganhos do novo Centro de Distribuição, os benefícios das taxas de juros mais baixas e a avaliação favorável da empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lojas-renner-perspectivas-positivas-para-2024/">Lojas Renner: Perspectivas Positivas para 2024 Após Momento Decisivo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Educação: BTG Relata Crescimento Sólido do Setor no 3T23</title>
		<link>/educacao-btg-relata-crescimento-solido/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:51:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[desalavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas de preços]]></category>
		<category><![CDATA[EaD]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ensino a distância]]></category>
		<category><![CDATA[ensino presencial]]></category>
		<category><![CDATA[Geração de Caixa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[métricas de endividamento]]></category>
		<category><![CDATA[otimismo]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[preferências]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[resultados operacionais]]></category>
		<category><![CDATA[setor educacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3772</guid>

					<description><![CDATA[<p>Setor Educacional Brasileiro Sinaliza Crescimento e Desalavancagem, Revela Relatório do BTG Pactual: Destaques em EAD, Resultados Operacionais e Perspectivas Promissoras.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educacao-btg-relata-crescimento-solido/">Educação: BTG Relata Crescimento Sólido do Setor no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em seu relatório &#8220;Affiliate Research&#8221; divulgado em 27 de novembro de 2023, o Banco <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> apresentou uma análise abrangente do desempenho das principais empresas de ensino superior listadas. Os dados revelam um crescimento expressivo no EBITDA, uma redução da alavancagem e tendências otimistas em meio a algumas dinâmicas de preços mistas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#educacao-btg-destaca-o-crescimento-do-ebitda-e-desalavancagem-setorial">Educação: BTG Destaca o Crescimento do EBITDA e Desalavancagem Setorial</a></li><li><a href="#dinamicas-de-precos-divergentes">Dinâmicas de Preços Divergentes</a></li><li><a href="#melhora-nas-metricas-de-endividamento">Melhora nas Métricas de Endividamento</a></li><li><a href="#perspectivas-positivas-e-preferencias-mantida-no-setor-de-educacao">Perspectivas Positivas e Preferências Mantida no Setor de Educação</a></li><li><a href="#desempenho-e-perspectivas-das-empresas">Desempenho e Perspectivas das Empresas</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="educacao-btg-destaca-o-crescimento-do-ebitda-e-desalavancagem-setorial"><span style="font-weight: 400;">Educação: BTG Destaca o Crescimento do EBITDA e Desalavancagem Setorial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório destaca um crescimento significativo no <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a>, atingindo uma expansão de 27% ano a ano para a indústria consolidada no terceiro trimestre de 2023. Este desempenho robusto permitiu que todas as empresas reduzissem sua alavancagem, contribuindo para margens operacionais aprimoradas e maior geração de fluxo de caixa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dinamicas-de-precos-divergentes"><span style="font-weight: 400;">Dinâmicas de Preços Divergentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora o crescimento da receita tenha melhorado para a maioria das empresas, as dinâmicas de preços mostraram uma variedade de resultados. No ensino a distância (EaD), observou-se que os preços superaram a inflação para VTRU, YDUQS e ANIM, mas ficaram abaixo da inflação para outras empresas. Na modalidade presencial, a YDUQS foi a única cujo valor médio do ingresso superou a inflação.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhora-nas-metricas-de-endividamento"><span style="font-weight: 400;">Melhora nas Métricas de Endividamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados operacionais sólidos e a alavancagem reduzida impulsionaram as margens operacionais e a geração de caixa. Embora as despesas financeiras elevadas tenham impactado negativamente os resultados finais, a melhoria na geração de caixa e no <a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> impulsionou outro ciclo de desalavancagem no setor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-positivas-e-preferencias-mantida-no-setor-de-educacao"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Positivas e Preferências Mantida no Setor de Educação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os analistas do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> expressaram otimismo em relação às recentes melhorias nos resultados operacionais e preços positivos em algumas das empresas mais líquidas. No entanto, permanecem dúvidas sobre se esses desenvolvimentos positivos são estruturais. As ações no setor de <a href="https://acionando.com/?s=educa%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação</a> devem continuar correlacionadas com notícias sobre programas governamentais e incentivos, como MM3 e FIES. Portanto, o BTG Pactual mantém suas preferências setoriais e ainda favorece AFYA, VTRU e ANIM.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desempenho-e-perspectivas-das-empresas"><span style="font-weight: 400;">Desempenho e Perspectivas das Empresas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o setor <a href="https://acionando.com/?s=educa%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">educacional</a> brasileiro continua a demonstrar resiliência e adaptação às mudanças, com <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">sinais encorajadores de crescimento e estabilidade financeira</a>, conforme evidenciado pelos números do terceiro trimestre de 2023.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/educacao-btg-relata-crescimento-solido/">Educação: BTG Relata Crescimento Sólido do Setor no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Allos: 5 Destaques Revelados nas Reuniões com CEO e CFO</title>
		<link>/allos-akeaways-positivos-nas-reunioes-com-ceo-e-cfo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 13:50:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Allos]]></category>
		<category><![CDATA[alocação de capital]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[CFO]]></category>
		<category><![CDATA[ERP]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[Helloo]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[shoppings]]></category>
		<category><![CDATA[vendas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3634</guid>

					<description><![CDATA[<p>BTG Pactual destaca Recuperação nas Vendas, Estratégias de Expansão e Disciplina Financeira nas Avaliações da Allos de 26 de novembro de 2023.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/allos-akeaways-positivos-nas-reunioes-com-ceo-e-cfo/">Allos: 5 Destaques Revelados nas Reuniões com CEO e CFO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"> Insights valiosos da alta gestão da Allos, CEO Rafael Sales e CFO Daniella Guanabara, conforme analisados pelo BTG Pactual, indicam um cenário favorável para investidores.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#perspectivas-positivas-para-allos">Perspectivas Positivas para Allos</a></li>
<li><a href="#vendas-em-alta-no-4-trimestre-lojas-satelites-impulsionam-ssr-crescimento-de-vendas-nas-mesmas-lojas">Vendas em Alta no 4º Trimestre; Lojas Satélites Impulsionam SSR (Crescimento de Vendas nas Mesmas Lojas)</a></li>
<li><a href="#demanda-solida-nos-shoppings-lancamento-do-helloo-e-integracao-do-erp-em-2024">Demanda Sólida nos Shoppings; Lançamento do Helloo e Integração do ERP em 2024</a></li>
<li><a href="#possiveis-vendas-de-ativos-foco-na-alocacao-disciplinada-de-capital">Possíveis Vendas de Ativos? Foco na Alocação Disciplinada de Capital</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="perspectivas-positivas-para-allos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Positivas para Allos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Allos, destaque no setor de shoppings, revelou perspectivas promissoras durante uma reunião de discussão com seus principais executivos (CEO Rafael Sales e CFO Daniella Guanabara). Os principais destaques, conforme a análise do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, incluem: </span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Uma desaceleração nas vendas em outubro seguida por uma recuperação em novembro, com previsões otimistas para dezembro; </span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Crescimento contínuo nos aluguéis; </span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Projeção de aumento na ocupação; </span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Possibilidade de mais vendas de ativos; e </span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">O compromisso contínuo com a alocação disciplinada de capital. A Allos permanece como a principal escolha do BTG Pactual no segmento de shoppings, apresentando uma avaliação atrativa (9.5x P/FFO &#8217;24E).</span></li>
</ol>



<h2 id="vendas-em-alta-no-4-trimestre-lojas-satelites-impulsionam-ssr-crescimento-de-vendas-nas-mesmas-lojas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vendas em Alta no 4º Trimestre; Lojas Satélites Impulsionam SSR (Crescimento de Vendas nas Mesmas Lojas)</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a análise do <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, a administração relatou uma desaceleração no crescimento das vendas nos shoppings em outubro, seguida por uma recuperação em novembro, com otimismo para o crescimento das vendas em dezembro impulsionado por comps favoráveis (efeitos da Copa do Mundo no 4º trimestre de 2022) e efeitos de calendário (5 finais de semana no mês). A breakdown das vendas nos shoppings revela que as lojas satélites superam as lojas âncoras, impulsionando o crescimento das receitas de aluguel.</span></p>



<h2 id="demanda-solida-nos-shoppings-lancamento-do-helloo-e-integracao-do-erp-em-2024" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Demanda Sólida nos Shoppings; Lançamento do Helloo e Integração do ERP em 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do BTG Pactual indica que a carteira da Allos é robusta, com muitos shoppings gerando vendas anuais superiores a R$1 bilhão, fortalecendo o poder de negociação com os varejistas. Em relação às vacâncias, os varejistas continuam buscando espaço nos shoppings, e o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> espera mais locações no 4º trimestre. Com alguns shoppings já apresentando alta ocupação, há oportunidades para expansões e projetos multiuso. A Allos também planeja lançar o Helloo (negócios de mídia) em toda a sua carteira em 2024 e está interessada na integração do sistema ERP após a fusão com a BRMalls.</span></p>



<h2 id="possiveis-vendas-de-ativos-foco-na-alocacao-disciplinada-de-capital" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Possíveis Vendas de Ativos? Foco na Alocação Disciplinada de Capital</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Conforme a análise do <a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/relatorio/654141fc74a9e90dbb3addd4/Allos-ALOS3-M-As-continuam-acontecendo" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a>, a <a href="https://ri.allos.co/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Allos</a> mencionou que fusões e aquisições transformadoras estão se tornando mais raras, mas ainda fazem sentido em alguns casos. Eles não descartaram a possibilidade de vender mais ativos, embora isso possa ser menos eficiente em termos fiscais. Quanto à alocação de capital, estão de olho em oportunidades para comprar shoppings (sinérgicos e com avaliação atrativa), enquanto o programa de recompra de ações está em andamento, visando um pagamento de dividendos de 50% do FFO.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/allos-akeaways-positivos-nas-reunioes-com-ceo-e-cfo/">Allos: 5 Destaques Revelados nas Reuniões com CEO e CFO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eneva: Resultados do 3T crescem 6% em relação ao ano anterior</title>
		<link>/eneva-resultados-do-3t-crescem-6/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 18:40:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[custos]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Eneva]]></category>
		<category><![CDATA[exportações]]></category>
		<category><![CDATA[notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[setor energético]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2659</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eneva surpreende com EBITDA de R$923 milhões no 3º trimestre, impulsionado por exportações de energia, controle de custos e perspectivas positivas de crescimento futuro.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/eneva-resultados-do-3t-crescem-6/">Eneva: Resultados do 3T crescem 6% em relação ao ano anterior</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Com um EBITDA ajustado de R$ 923 milhões, 6% acima das expectativas, os fortes resultados do 3º trimestre da Eneva foram impulsionados por exportações de energia e controle de custos.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#exportacoes-de-energia-e-controle-rigoroso-de-custos-impulsionam-resultados-do-3-t">Exportações de Energia e Controle Rigoroso de Custos Impulsionam Resultados do 3T</a></li>
<li><a href="#desempenho-diante-de-desafios-de-manutencao-em-futura-1">Desempenho Diante de Desafios de Manutenção em Futura 1</a></li>
<li><a href="#novo-ppa-de-auto-producao-aprimora-perspectivas-futuras">Novo PPA de Auto-Produção Aprimora Perspectivas Futuras</a></li>
<li><a href="#alavancagem-e-iniciativas-de-reducao-de-alavancagem">Alavancagem e Iniciativas de Redução de Alavancagem</a></li>
<li><a href="#eneva-irr-real-de-12-e-perspectivas-futuras">Eneva: IRR Real de 12% e Perspectivas Futuras</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="exportacoes-de-energia-e-controle-rigoroso-de-custos-impulsionam-resultados-do-3-t" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Exportações de Energia e Controle Rigoroso de Custos Impulsionam Resultados do 3T</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Eneva superou as expectativas no 3º trimestre, com um <a href="https://acionando.com/?s=ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de R$ 923 milhões, refletindo um aumento de 145% em relação ao ano anterior. Fatores que contribuíram para esse sucesso incluem a consolidação de Termofortaleza e Celse, EBITDA aprimorado de Jaguatirica II, o aumento da produção em Futura 1 e uma abordagem disciplinada no controle de custos. Apesar do menor EBITDA nas exportações de energia, a empresa demonstrou resiliência.</span></p>



<h2 id="desempenho-diante-de-desafios-de-manutencao-em-futura-1" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desempenho Diante de Desafios de Manutenção em Futura 1</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao alcançar resultados positivos, Futura 1 enfrentou desafios com manutenção e reduções, resultando em uma disponibilidade de 30%. Apesar disso, os ativos de gás legados da Eneva mostraram um desempenho robusto no EBITDA, e os custos corporativos foram favoráveis. O EBITDA de Termofortaleza ficou ligeiramente abaixo das expectativas, enquanto as usinas a carvão e a Celse tiveram um desempenho conforme o previsto.</span></p>



<h2 id="novo-ppa-de-auto-producao-aprimora-perspectivas-futuras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Novo PPA de Auto-Produção Aprimora Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Futura 1 garantiu um PPA de auto-produção de 12 anos com a Vallourec para 29MWavg. Essa jogada estratégica contribui para a estabilidade contratual de Futura 1 e está alinhada à estratégia de negociação da Eneva para substituir antigos PPAs por acordos de auto-produção a preços mais altos.</span></p>



<h2 id="alavancagem-e-iniciativas-de-reducao-de-alavancagem" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Alavancagem e Iniciativas de Redução de Alavancagem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Eneva manteve uma alavancagem de 4,22x ND/EBITDA, concentrando-se na redução da alavancagem por meio de iniciativas como a venda de Futura 1, desconto em recebíveis, gestão de passivos, otimização de custos e receitas adicionais provenientes de exportações de energia e vendas de gás.</span></p>



<h2 id="eneva-irr-real-de-12-e-perspectivas-futuras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Eneva: IRR Real de 12% e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um IRR real atrativo de 12%, a Eneva continua sendo uma opção atraente para os investidores. Benefícios antecipados de vantagens fiscais, cenários de desempenho, oportunidades de crescimento orgânico e uma posição forte em leilões de energia de reserva contribuem para a perspectiva positiva.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O desempenho robusto da Eneva a posiciona para um crescimento sustentado, com uma estratégia clara para a redução da alavancagem e aproveitando oportunidades futuras no dinâmico cenário energético do Brasil.</span></p>



<p><b>Observação: </b><span style="font-weight: 400;">Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/relatorio/653fe4c574a9e90dbb3addbc/Eneva-ENEV3-Avaliando-a-relacao-atraente-de-risco-retorno-da-Eneva" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/eneva-resultados-do-3t-crescem-6/">Eneva: Resultados do 3T crescem 6% em relação ao ano anterior</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>JBS (JBSS3): Receita sólida e FCF robusto impulsionam otimismo no  3Q23</title>
		<link>/jbs-jbss3-receita-solida-e-fcf-robusto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:39:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[3Q23]]></category>
		<category><![CDATA[alimentício]]></category>
		<category><![CDATA[aves]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[carne]]></category>
		<category><![CDATA[desempenho internacional]]></category>
		<category><![CDATA[FCF]]></category>
		<category><![CDATA[indústria]]></category>
		<category><![CDATA[JBS]]></category>
		<category><![CDATA[margens]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[Receita]]></category>
		<category><![CDATA[recomendações]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2640</guid>

					<description><![CDATA[<p>A JBS apresentou resultados 3Q23 sólidos, com EBITDA em R$5.3 bi, margens em alta, e forte geração de FCF de R$2.9 bi. JBS 3Q23: Desempenho Geral No 3Q23, a empresa alimentícia divulgou um EBITDA ajustado de R$5.3 bilhões, representando um aumento de 24% em relação ao trimestre anterior. As margens melhoraram sequencialmente em diversas divisões, [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/jbs-jbss3-receita-solida-e-fcf-robusto/">JBS (JBSS3): Receita sólida e FCF robusto impulsionam otimismo no  3Q23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A JBS apresentou resultados 3Q23 sólidos, com EBITDA em R$5.3 bi, margens em alta, e forte geração de FCF de R$2.9 bi.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#jbs-3-q-23-desempenho-geral">JBS 3Q23: Desempenho Geral</a></li><li><a href="#perspectivas-e-recomendacoes">Perspectivas e Recomendações</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="jbs-3-q-23-desempenho-geral"><span style="font-weight: 400;">JBS 3Q23: Desempenho Geral</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No 3Q23, a empresa alimentícia divulgou um<a href="https://acionando.com/?s=ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank"> EBITDA</a> ajustado de R$5.3 bilhões, representando um aumento de 24% em relação ao trimestre anterior. As margens melhoraram sequencialmente em diversas divisões, resultando em uma margem EBITDA de 5.8%, além de R$91.4 bilhões em vendas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora os ganhos tenham ficado ligeiramente abaixo das expectativas em R$573 milhões, a geração de FCF foi robusta, atingindo R$2.9 bilhões, com uma liberação de capital de giro de R$1.7 bilhão. A alavancagem líquida do IFRS16 atingiu seu pico em 5.5x, mas espera-se uma tendência descendente a partir do 4º trimestre.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados no exterior superaram uma tendência persistentemente fraca no Brasil. A divisão de carne bovina dos EUA manteve uma margem EBITDA de 1.7%, enquanto a Austrália registrou 8.6%. Apesar de desafios, como a margem da Seara em 5.5% e o declínio de 150bps na margem EBITDA do Brasil para 3.4%, vislumbramos melhorias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-e-recomendacoes"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Recomendações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Acreditamos que a JBS está prestes a atingir um ponto de inflexão, impulsionada por melhorias em todas as divisões, equilíbrio na cadeia global de aves, e expectativas de melhora nos ciclos de gado. Mantemos uma visão otimista, considerando o potencial de superação das expectativas de EBITDA em 2024 e uma oferta defensiva com um rendimento FCFE de 14% em 2024. A JBS é nossa principal escolha no setor alimentício.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, os resultados sólidos da JBS no 3Q23 indicam uma trajetória positiva. Com melhorias esperadas em várias frentes, a empresa parece pronta para superar desafios e oferecer retornos robustos. A JBS permanece como uma escolha atrativa para investidores atentos ao setor alimentício.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Observação:</strong> Este relatório foi adaptado do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/ativo/JBSS3" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/jbs-jbss3-receita-solida-e-fcf-robusto/">JBS (JBSS3): Receita sólida e FCF robusto impulsionam otimismo no  3Q23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Grupo Soma Apresenta Resultados Acima das Expectativas no 3T23</title>
		<link>/grupo-soma-resultados-acima-das-expectativas-no-3t23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 09 Nov 2023 18:55:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Animale]]></category>
		<category><![CDATA[Farm]]></category>
		<category><![CDATA[Grupo Soma]]></category>
		<category><![CDATA[Hering]]></category>
		<category><![CDATA[incertezas]]></category>
		<category><![CDATA[moda]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[resultados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[tendências de mercado]]></category>
		<category><![CDATA[varejo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2183</guid>

					<description><![CDATA[<p>Grupo Soma revela crescimento tímido, margens pressionadas, mas supera expectativas. Perspectivas otimistas enfrentam incertezas no varejo.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/grupo-soma-resultados-acima-das-expectativas-no-3t23/">Grupo Soma Apresenta Resultados Acima das Expectativas no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Grupo Soma divulgou resultados suaves, porém superando as expectativas no terceiro trimestre de 2023. As receitas brutas da Hering e das marcas Soma desaceleraram, mas permanecem ligeiramente acima das projeções.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#analise-detalhada-dos-resultados-e-perspectivas-do-grupo-soma">Análise Detalhada dos Resultados e Perspectivas do Grupo Soma</a></li>
<li><a href="#perspectivas-positivas-e-desafios-futuros">Perspectivas Positivas e Desafios Futuros</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="analise-detalhada-dos-resultados-e-perspectivas-do-grupo-soma" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Análise Detalhada dos Resultados e Perspectivas do Grupo Soma</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre, o Grupo Soma registrou um crescimento suave na receita bruta da Hering e das marcas Soma, com destaque para o canal atacadista, que teve um aumento de 17% ano a ano. As receitas da Animale, Farm e Farm Global apresentaram variações, enquanto a Hering mostrou um desempenho fraco no topo, impulsionado principalmente pelo canal atacadista. A margem bruta da Hering aumentou para 43,6%, impulsionada por custos mais baixos de matéria-prima, otimização de sourcing e maior produtividade na fábrica.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A margem bruta da Soma, excluindo a Hering, foi impactada por uma carga tributária maior, aumento na participação do canal atacadista e markdowns. Apesar disso, as vendas consolidadas do Grupo Soma (Soma + Hering) aumentaram 5% em relação ao ano anterior.</span></p>



<h2 id="perspectivas-positivas-e-desafios-futuros" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Positivas e Desafios Futuros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios enfrentados, o Grupo Soma superou as expectativas no terceiro trimestre de 2023. A perspectiva para os próximos trimestres é positiva, indicando uma possível reação positiva nas ações. No entanto, o cenário desafiador no setor varejista pode influenciar o equilíbrio entre o crescimento do volume e dos preços, apresentando riscos às estimativas futuras.</span></p>



<p><b>Observação:</b><span style="font-weight: 400;"> Este relatório foi adaptado do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/ativo/SOMA3" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/grupo-soma-resultados-acima-das-expectativas-no-3t23/">Grupo Soma Apresenta Resultados Acima das Expectativas no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
