<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartões BRB DUX &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartoes-brb-dux/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:22:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartões BRB DUX &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pontos dos Cartões BRB DUX: Conheça o DUX Experience</title>
		<link>/pontos-dos-cartoes-brb-dux/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:59:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Acúmulo de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões BRB DUX]]></category>
		<category><![CDATA[Fidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Resgate de Recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1256</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como maximizar o Programa de Pontos do cartão BRB DUX Visa Infinite e aproveite vantagens exclusivas e recompensas incríveis.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-dos-cartoes-brb-dux/">Pontos dos Cartões BRB DUX: Conheça o DUX Experience</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Os pontos dos Cartões <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="19" title="BRB DUX">BRB DUX</a>, acumulados por meio do programa DUX Experience oferece uma maneira eficaz de maximizar o valor de seus gastos diários. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O programa de fidelidade do BRB proporciona aos seus membros um acesso exclusivo a benefícios e recompensas incríveis. Entenda como você pode otimizar ao máximo suas finanças pessoais com o Programa de Pontos <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Regras para Acúmulo de Pontos dos Cartões BRB DUX</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das chaves para aproveitar ao máximo qualquer programa de fidelidade é entender as regras de acúmulo de pontos. Com o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite, isso se torna uma tarefa simples e vantajosa. Cada dólar gasto com o cartão no Brasil rende 5 pontos, enquanto gastos no exterior geram incríveis 7 pontos por dólar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o programa oferece a possibilidade de acúmulo de pontos em compras realizadas com parceiros do programa, como hotéis, lojas e companhias aéreas. Essa flexibilidade torna o acúmulo de pontos uma tarefa fácil e recompensadora.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Valor dos Pontos </span><span style="font-weight: 400;">dos Cartões BRB DUX</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O verdadeiro poder de um programa de fidelidade reside na versatilidade de seus pontos. Os pontos acumulados com o <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite podem ser trocados por uma ampla gama de produtos e serviços. Quer você seja um ávido viajante, um amante de compras ou alguém que valorize economias financeiras, esses pontos têm valor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é importante notar que o valor de cada ponto pode variar dependendo do produto ou serviço escolhido, proporcionando uma flexibilidade sem precedentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Programa de Pontos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O que realmente diferencia um programa de fidelidade são as vantagens que ele oferece. Os membros do programa de fidelidade BRB DUX Visa Infinite desfrutam de uma série de vantagens exclusivas que elevam a experiência a um novo patamar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do acúmulo acelerado de pontos em compras internacionais, os participantes também podem ganhar pontos extras em compras realizadas com parceiros do programa. Acesso a promoções exclusivas é outra vantagem que melhora a experiência dos participantes, garantindo que eles obtenham o máximo valor do seu cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos Exclusivos do Clube DUX+</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma parte essencial de aproveitar ao máximo o Programa de Pontos BRB DUX Visa Infinite é escolher o plano adequado do Clube DUX+. Cada plano oferece uma quantidade diferente de pontos por mês e por ano, juntamente com descontos exclusivos e outras vantagens. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa escolha estratégica permite que os titulares do cartão personalizem sua experiência de acordo com seu estilo de vida e objetivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Transferência de Pontos Simplificada</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o programa facilita a transferência de pontos para programas de parceiros, como Smiles, TAP, TudoAzul e Latam Pass. Isso amplia ainda mais suas opções de resgate de recompensas e o acesso a uma ampla rede de destinos e benefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Compre Pontos no DUX: Sua Passagem para Recompensas Incríveis!</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Por fim, o programa BRB DUX Visa Infinite oferece a flexibilidade de comprar pontos adicionais para alcançar suas metas de recompensas. Isso é uma maneira eficaz de maximizar seus benefícios, especialmente se você estiver perto de atingir uma recompensa desejada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Programa de Pontos BRB DUX Visa Infinite é uma adição valiosa a um dos cartões mais exclusivos do mercado. Com regras de acúmulo vantajosas, valorização dos pontos e uma série de vantagens, os portadores desse cartão têm uma razão adicional para celebrar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seja para viajar, adquirir produtos ou serviços, ou simplesmente economizar, os pontos deste programa são uma moeda valiosa que pode ser usada de maneira inteligente. Aproveite ao máximo a exclusividade do BRB DUX Visa Infinite e comece a colher os benefícios deste programa de fidelidade premium.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-dos-cartoes-brb-dux/">Pontos dos Cartões BRB DUX: Conheça o DUX Experience</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
