<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>fintechs &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/fintechs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 14:32:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>fintechs &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Open Finance: o protagonista é o consumidor</title>
		<link>/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Dec 2023 11:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6053</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sistema financeiro ganha cada vez mais adesão, impulsionando inovação e personalização.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a>, sistema que permite o compartilhamento de dados bancários entre instituições financeiras, vem ganhando cada vez mais adesão dos brasileiros. De acordo com um <a href="https://www.tecban.com.br/release/pesquisa-ipsos-tecban-cresce-a-disposicao-dos-brasileiros-em-compartilhar" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">estudo</a> realizado pelo instituto Ipsos a pedido da TecBan, a parcela de brasileiros que considera serviços de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> relevantes saltou de 58% para 69% entre 2019 e 2023, enquanto os que se dizem motivados a adesão foram de 54% para 67% no mesmo período.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</a></li>
<li><a href="#pix-e-iniciador-de-pagamentos">Pix e Iniciador de Pagamentos</a></li>
<li><a href="#o-futuro-da-educacao-financeira">O futuro da educação financeira</a></li>
<li><a href="#mais-informacao-mais-controle">Mais informação, mais controle</a></li>
<li><a href="#o-consumidor-no-centro-da-inovacao">O consumidor no centro da inovação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o foco no compartilhamento de dados bancários de usuários, uma das principais premissas do sistema é unificar as informações dos clientes, ajudando as empresas a oferecerem serviços personalizados e transformando o consumidor em protagonista. Algumas tendências vêm se destacando e caindo no gosto do brasileiro, como as interações via WhatsApp e o Iniciador de Pagamentos, que simplifica as operações via <a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">Pix</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Conhecendo melhor o funcionamento e confiando nas instituições, os clientes vêm aumentado seu nível de exigência, especialmente porque ficaram aptos a experimentar novos serviços de diferentes instituições e utilizar novas plataformas antes de escolher aquela que atende melhor às suas necessidades”, comenta <a href="https://www.linkedin.com/in/robertomonfort/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Roberto Monfort</a>, diretor da vertical de Mercado Financeiro da multinacional brasileira <a href="https://www.linkedin.com/company/grupofcamara/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FCamara,</a> ecossistema de tecnologia e inovação que potencializa o futuro de negócios.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="pix-e-iniciador-de-pagamentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pix e Iniciador de Pagamentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Pix</a> já era “queridinho” e foi a primeira forma de pagamento disponível para o <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. O Iniciador de Pagamentos, considerado sua evolução, é uma opção ainda mais otimizada e eficaz de transação. O processo tornou-se fluido e sem trocas de tela ou interrupções, uma conexão que ocorre por meio de APIs. O usuário é automaticamente direcionado para a sua instituição financeira, onde precisa apenas validar e confirmar a operação antes de retornar ao recebedor do pagamento. Todo o procedimento é seguro e autorizado por meio de login e senha, além de ser protegido e regulamentado pelo Banco Central.</span></p>



<h2 id="o-futuro-da-educacao-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro da educação financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra tendência interessante é a figura do gestor de finanças, um serviço dos bancos e <a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> voltado para a educação financeira. A ideia é que o serviço entenda a fase da vida em que o cliente se encontra e ofereça produtos que se encaixam nos planos de cada um. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o personal financial management, o cliente dá consentimento para compartilhamento de dados de todas as contas &#8211; que atualmente gira em torno de cinco contas bancárias por brasileiro. Com isso, ele centraliza todas as informações, permitindo uma visão 360º das fontes de renda, despesas, limites pré-aprovados etc”, explica Monfort.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse tipo de processo gera facilidade para o usuário e segurança para as instituições financeiras tomarem suas decisões, avaliando o comportamento do cliente. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os bancos também conseguem fazer o benchmarking de seus concorrentes e pensar em estratégias de defesa e ataque para poder conquistar e fidelizar esses consumidores”, pontua o executivo.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="mais-informacao-mais-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mais informação, mais controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> também permite a viabilização de ofertas de serviços financeiros em outros canais, como empréstimo pessoal no checkout de um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> para o cliente que não tem limite suficiente no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, por exemplo.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa tendência, conhecida como Beyond Banking, empodera o indivíduo com um maior poder de compra, favorece o <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> com o aumento da taxa de conversão e ticket médio e garante que a instituição financeira terá um Custo de Aquisição de Clientes (CAC) muito menor. E, para que tudo isso ocorra de forma eficaz, já que o modelo traz inúmeras oportunidades, o suporte com especialistas no setor se faz crucial, já que estamos falando de uso de tecnologias, que envolvam segurança e garantam a regulamentação correta”, conclui Roberto.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="o-consumidor-no-centro-da-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O consumidor no centro da inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> se encontra em sua quarta fase, que permite a junção de participantes e reguladores de fora do sistema bancário. Um levantamento da Entidade de Implementação do Open Banking (OBIE) aponta que já são mais de 800 instituições participantes, entre bancos,<a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> e cooperativas de crédito de todos os tamanhos, somando mais de 10 bilhões de trocas de informações entre instituições no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fintechs de Crédito: Estudo da ABCD e PwC Brasil Revela Tendências de Inadimplência em 2022</title>
		<link>/fintechs-de-credito-estudo-da-abcd-e-pwc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:57:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[ABCD]]></category>
		<category><![CDATA[crédito]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisa]]></category>
		<category><![CDATA[PwCBrasil]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4319</guid>

					<description><![CDATA[<p>Inadimplência: Resultados Surpreendentes nas Fintechs de Crédito em 2022, Segundo Estudo da ABCD e PwC Brasil</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fintechs-de-credito-estudo-da-abcd-e-pwc/">Fintechs de Crédito: Estudo da ABCD e PwC Brasil Revela Tendências de Inadimplência em 2022</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A terceira edição da Pesquisa<a href="https://acionando.com/?s=Fintechs+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Fintechs</a> de <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">Crédito</a> Digital, conduzida pela Associação Brasileira de<a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Crédito</a> Digital (ABCD) em parceria com a PwC Brasil, mapeou o comportamento da <a href="https://acionando.com/?s=Inadimpl%C3%AAncia" rel="nofollow noopener" target="_blank">inadimplência</a> entre pessoas físicas e jurídicas em 2022. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Resultados indicam variações significativas, com destaque para o aumento leve em categorias específicas entre os consumidores e uma queda nas taxas empresariais.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#comportamento-da-inadimplencia-nas-fintechs-de-credito-em-2022">Comportamento da Inadimplência nas Fintechs de Crédito em 2022</a></li>
<li><a href="#perspectivas-positivas-e-desafios-superados">Perspectivas Positivas e Desafios Superados</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="comportamento-da-inadimplencia-nas-fintechs-de-credito-em-2022" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Comportamento da Inadimplência nas Fintechs de Crédito em 2022</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário econômico desafiador, a <a href="https://acionando.com/?s=Inadimpl%C3%AAncia" rel="nofollow noopener" target="_blank">inadimplência</a> se mostrou diversificada entre pessoas físicas e jurídicas atendidas por <a href="https://acionando.com/?s=Fintechs+" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> de <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">crédito</a>. A pesquisa revela que, em 2022, a inadimplência para pessoas físicas teve um aumento discreto em categorias específicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A modalidade de <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">crédito</a> pessoal não consignado registrou um índice de 17%, comparado a 16% no ano anterior. Vale destacar que esse número permanece substancialmente inferior aos 44% de <a href="https://acionando.com/?s=Inadimpl%C3%AAncia" rel="nofollow noopener" target="_blank">inadimplência</a> observados pela Serasa em julho de 2023 para a população em geral.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Entre as categorias específicas analisadas, a inadimplência nas modalidades de cartão de <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">crédito</a> parcelado (11%), à vista (9%), e rotativo (9%) são consideravelmente inferiores à média nacional, que atingiu 31,5% em abril de 2023.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando voltamos nossa atenção para clientes pessoas jurídicas, observamos uma queda nas taxas de <a href="https://acionando.com/?s=Inadimpl%C3%AAncia" rel="nofollow noopener" target="_blank">inadimplência</a>. Destacam-se as modalidades de aquisição de bens e imóveis e capital de giro com prazo superior a 365 dias, que reduziram de 15% para 13% e de 16% para 15%, respectivamente, na comparação entre 2021 e 2022.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sandro Reiss, presidente da ABCD, interpreta os dados como indicativos de que as <a href="https://acionando.com/?s=Fintechs+" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> empregaram melhores práticas na seleção de clientes e na gestão de riscos, evidenciando um ano de superação e resiliência.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo também aponta que as <a href="https://acionando.com/?s=Fintechs+" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> continuaram sua trajetória de crescimento, concedendo quase R$ 14 bilhões em<a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank"> crédito</a> em 2022, um aumento de 9% em relação ao ano anterior, que registrou mais de R$ 12 bilhões.</span></p>



<h2 id="perspectivas-positivas-e-desafios-superados" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Positivas e Desafios Superados</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://creditodigital.org.br/wp-content/uploads/2023/11/ABCD-PwC_ESTUDO-Credito_Digital_Out23.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">pesquisa</a> destaca a resiliência das<a href="https://acionando.com/?s=Fintechs+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> diante dos desafios econômicos, evidenciando práticas eficazes na gestão de riscos. Os resultados reforçam o papel significativo dessas instituições no cenário financeiro atual.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fintechs-de-credito-estudo-da-abcd-e-pwc/">Fintechs de Crédito: Estudo da ABCD e PwC Brasil Revela Tendências de Inadimplência em 2022</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
