<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Acordo &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/acordo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 21:45:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Acordo &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</title>
		<link>/cvm-e-amec-renovam-parceria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 21:45:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[AMEC]]></category>
		<category><![CDATA[convênio]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ENEF]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Global Money Week]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Parceria]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisa]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentação]]></category>
		<category><![CDATA[Semana Mundial do Investidor]]></category>
		<category><![CDATA[VM]]></category>
		<category><![CDATA[votação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4690</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM e AMEC estendem acordo por 5 anos, destacando conquistas e projetos conjuntos. Educação financeira e pesquisa fortalecem o mercado de capitais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-e-amec-renovam-parceria/">CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais. Em decisão tomada durante a reunião do Colegiado da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) em 29/11/2023, foi aprovado um termo aditivo ao acordo de cooperação entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e a Associação de Investidores no Mercado de Capitais (AMEC), inicialmente firmado em <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-e-amec-firmam-acordo" target="_blank" rel="noopener nofollow">dezembro de 2021</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O convênio, focado na promoção da<a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> educação financeira</a> e em projetos de pesquisa, foi renovado por mais cinco anos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Renovação do Convênio: Avanços, Contribuições e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relacionamento entre a <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> e AMEC nos dois anos de vigência do acordo resultou em significativos avanços, com apoio mútuo em diversos eventos e iniciativas educacionais. A Superintendente de Proteção e Orientação aos Investidores (SOI) da CVM, Nathalie Vidual, destaca a importância da continuidade da parceria, ressaltando que a <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> é um dos pilares fundamentais da Autarquia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante esse período, a AMEC participou de eventos relacionados à nova regulamentação de fundos e aos desafios regulatórios. Além disso, contribuiu para a realização do evento anual de aniversário da CVM em conjunto com o CFA Society Brazil. A associação também teve participação ativa em discussões sobre voto múltiplo, distância e na audiência pública da Resolução CVM 59.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Criação de Programas e Materiais de Educação Financeira,</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renovação do convênio prevê a continuidade da criação de programas e materiais de <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a>, o desenvolvimento de projetos de pesquisa para aprimorar as políticas públicas do mercado de capitais, bem como a organização de eventos, palestras e debates sobre temas relevantes para ambas as instituições. Também estão programados o apoio a campanhas educacionais, incluindo a Semana Mundial do Investidor, Global Money Week, Semana ENEF e Semana Estadual de Educação Financeira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente da AMEC, Fábio Coelho, expressa a satisfação em dar continuidade à parceria, destacando a contribuição da associação para o crescimento e amadurecimento do mercado de capitais ao agregar sua vasta experiência e conhecimento técnico ao trabalho realizado pela CVM.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">CVM e AMEC Seguem Fortalecendo a Educação Financeira no Mercado de Capitais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A renovação da parceria entre CVM e AMEC reforça o compromisso mútuo com a promoção da <a href="https://acionando.com/?s=Educa%C3%A7%C3%A3o+Financeira+" rel="nofollow noopener" target="_blank">educação financeira</a> e o desenvolvimento do mercado de capitais. A continuidade dessa colaboração estratégica representa um passo importante para fortalecer a conscientização dos investidores e aprimorar as políticas públicas do setor nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cvm-e-amec-renovam-parceria/">CVM e AMEC Renovam Parceria para Fortalecer Educação Financeira no Mercado de Capitais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>W7BT:  CVM Aceita Acordo de R$ 637.500 por Oferta Irregular</title>
		<link>/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:05:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Forex]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[W7BT]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3139</guid>

					<description><![CDATA[<p>CVM Aceita Pagamento de R$ 637.500 pela W7BT e Willy Heine Neto em Acordo sobre Oferta Irregular de Forex</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/">W7BT:  CVM Aceita Acordo de R$ 637.500 por Oferta Irregular</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) aceitou um acordo de R$ 637.500 com a W7 Broker &amp; Trading Limited (W7BT) e seu administrador, Willy Heine Neto. O caso investigava uma suposta oferta pública irregular de valores mobiliários relacionados ao mercado de Forex.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-do-acordo-e-implicacoes-para-w-7-bt-e-willy-heine-neto">Detalhes do Acordo e Implicações para W7BT e Willy Heine Neto</a></li><li><a href="#w-7-bt-relembre-o-caso">W7BT: Relembre o Caso</a></li><li><a href="#suspensao-imediata-e-multas-por-descumprimento">Suspensão Imediata e Multas por Descumprimento</a></li><li><a href="#alerta-a-comunidade-de-investidores">Alerta à Comunidade de Investidores</a></li><li><a href="#conceitos-importantes-mercado-forex-e-stop-order">Conceitos Importantes: Mercado Forex e Stop Order</a></li><li><a href="#compromisso-financeiro-reforca-a-integridade-do-mercado">Compromisso Financeiro Reforça a Integridade do Mercado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-do-acordo-e-implicacoes-para-w-7-bt-e-willy-heine-neto"><span style="font-weight: 400;">Detalhes do Acordo e Implicações para W7BT e Willy Heine Neto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em reunião realizada em 21/11/2023, o Colegiado da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> analisou a proposta conjunta de Termo de Compromisso no processo administrativo (PA) 19957.007204/2020-52. Os proponentes, W7BT e Willy Heine Neto, concordaram em pagar à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> o montante de R$ 637.500, dividido entre a corretora estrangeira (R$ 425.000,00) e o administrador (R$ 212.500,00).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A proposta foi aceita após negociações com o Comitê de Termo de Compromisso (CTC), e o Colegiado considerou a medida conveniente. O PA <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> investigava uma possível oferta pública irregular de valores mobiliários Forex destinada a <a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investidores</a> residentes no Brasil, infração ao art. 19 da Lei 6.385.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="w-7-bt-relembre-o-caso">W7BT: <span style="font-weight: 400;">Relembre o Caso</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/cvm-alerta-para-atuacao-irregular-de-w7-limited-e-willy-heine-neto-no-mercado-forex" target="_blank" rel="noopener nofollow">setembro de 2021</a>, a Comissão de Valores Mobiliários (CVM) emitiu um alerta crucial para<a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> investidores</a> e o público em geral sobre as práticas irregulares da W7 Limited, também conhecida como W7 Broker &amp; Trading (W7BT), e de Willy Heine Neto no mercado Forex. A Superintendência de Relações com o Mercado e Intermediários (SMI) identificou que ambas as entidades estavam captando clientes, principalmente através da internet e redes sociais, para a realização de operações com valores mobiliários, incluindo derivativos no mercado Forex.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="suspensao-imediata-e-multas-por-descumprimento"><span style="font-weight: 400;">Suspensão Imediata e Multas por Descumprimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A CVM, por meio do Ato Declaratório CVM 19.103, determinou a suspensão imediata de qualquer oferta pública aos investidores brasileiros. A decisão fundamentou-se no fato de que W7 Limited e Willy Heine Neto não estavam integrados ao sistema de distribuição previsto por lei. O não cumprimento dessa determinação sujeitou os envolvidos a multas diárias no valor de R$ 1.000,00.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="alerta-a-comunidade-de-investidores"><span style="font-weight: 400;">Alerta à Comunidade de Investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A CVM ressaltou que as operações propostas pela W7 Limited e Willy Heine Neto eram ilegais, uma vez que não possuíam autorização da CVM para captar clientes, e não havia qualquer oferta relacionada ao mercado Forex registrada na Autarquia. Investidores foram incentivados a entrar em contato com a CVM, por meio do Serviço de Atendimento ao Cidadão (SAC), ao receberem propostas de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> dessas entidades, fornecendo detalhes da oferta e identificação das pessoas envolvidas para ação imediata da Autarquia.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conceitos-importantes-mercado-forex-e-stop-order"><span style="font-weight: 400;">Conceitos Importantes: Mercado Forex e Stop Order</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O mercado Forex envolve operações com pares de moedas estrangeiras, sendo considerado um mercado de derivativos e, portanto, sujeito às regulamentações da CVM. O stop order emitido pela CVM, neste contexto, foi uma medida cautelar para prevenir ou corrigir situações anormais de mercado, destacando-se como uma ação preventiva enquanto a análise mais detalhada do caso estava em curso. Esse procedimento não deve ser confundido com a penalização das partes envolvidas, a qual exige a conclusão de um processo administrativo sancionador com decisão condenatória em caso de infrações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-financeiro-reforca-a-integridade-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Compromisso Financeiro Reforça a Integridade do Mercado</span></h2>



<p>Para Willy Heine Neto, o acordo celebrado com a CVM comprova o empenho da W7 em atuar segundo os critérios mais rigorosos de conformidade. O CEO também pontua que esse critério ressalta a sua imagem e credibilidade que, até então, nunca havia sofrido qualquer tipo de apontamento ou foi alvo de processos judiciais, em qualquer jurisdição, especialmente no Brasil. <em>“Além da excelente condução jurídica que nosso caso teve, com certeza a CVM percebeu a boa-fé com que trabalhamos há anos e penso, isso foi decisivo para a aceitação do acordo”</em>, finaliza o CEO da W7.</p>



<p>O advogado responsável pela negociação, Rodrigo Mariano da Rocha, explica que, dado o ineditismo do caso, por ser relacionado às indústrias de FX (forex) e CFD (contratos por diferença), a principal estratégia foi fazer um levantamento minucioso. <em>“Para obtermos a aceitação da proposta de Termo de Compromisso tivemos o cuidado de, antes de apresentarmos a proposta inicial de acordo, fazer uma varredura em todo e qualquer conteúdo disponível na internet relacionado à W7 ou ao CEO da empresa, que eventualmente pudesse ser interpretado como meio de captação de investidores brasileiros”</em>.</p>



<p>A defesa da corretora estrangeira também faz um alerta importante para o mercado de Forex e CFD:<em> já há alguns anos, a CVM, no seus Planos Bienais de Supervisão Baseada em Risco, coloca o combate a intermediação irregular de derivativos de Forex entre as áreas prioritárias de sua atuação sancionadora e, mais recentemente, a partir de convênios interinstitucionais firmados com o Ministério Público Federal e a Polícia Federal, associados há uma crescente onda de stop orders que, além de corretoras, passaram a mirar também os IB’s (Introducing Broker, denominação do profissional que realiza a captação de investidores para Brokers) das corretoras, colocando em linha de risco de responsabilização não só administrativa, como criminal, desses profissionais e daqueles que atuam no desenvolvimento de negócios dessas companhias no Brasil”</em>, ressalta o advogado.</p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a aceitação do acordo, encerra-se o processo administrativo, evidenciando a disposição da CVM em resolver questões de forma ágil e eficaz. O compromisso financeiro demonstra a seriedade na regulação do mercado de valores mobiliários, resguardando os interesses dos investidores e mantendo a integridade do sistema.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais detalhes sobre o acordo e o processo, acesse o <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231121_PA_CVM_19957_007204_2020_52_parecer_do_comite_de_termo_de_compromisso.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">site oficial da CVM</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/w7bt-cvm-aceita-acordo-de-r-637-500/">W7BT:  CVM Aceita Acordo de R$ 637.500 por Oferta Irregular</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diretor da GPA Propõe Acordo de R$ 400 Mil à CVM</title>
		<link>/diretor-da-gpa-propoe-acordo-de-r-400-mil-a-cvm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:45:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[GPA]]></category>
		<category><![CDATA[Guillaume Marie Didier Gras]]></category>
		<category><![CDATA[Processo Administrativo]]></category>
		<category><![CDATA[Relações com Investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Termo de Compromisso]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2004</guid>

					<description><![CDATA[<p>GPA, Companhia Brasileira de Distribuição, encerra processo com pagamento de R$ 400.000,00</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/diretor-da-gpa-propoe-acordo-de-r-400-mil-a-cvm/">Diretor da GPA Propõe Acordo de R$ 400 Mil à CVM</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Guillaume Marie Didier Gras, diretor de RI da GPA, propõe acordo de R$ 400.000 à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> para encerrar processo sobre não divulgação tempestiva.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#guillaume-marie-didier-gras-avanca-para-resolucao-do-processo-na-cvm">Guillaume Marie Didier Gras Avança para Resolução do Processo na CVM</a></li><li><a href="#gpa-encerra-processo-na-cvm-com-pagamento-de-r-400-mil-e-compromisso-de-transparencia">GPA Encerra Processo na CVM com Pagamento de R$ 400 Mil e Compromisso de Transparência</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="guillaume-marie-didier-gras-avanca-para-resolucao-do-processo-na-cvm"><span style="font-weight: 400;">Guillaume Marie Didier Gras Avança para Resolução do Processo na CVM</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Guillaume Marie Didier Gras, diretor de Relações com Investidores da Companhia Brasileira de Distribuição, apresentou uma proposta de termo de compromisso à Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) para encerrar o Processo Administrativo Sancionador (PAS) <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> 19957.000803/2023-98.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Procuradoria Federal Especializada junto à Autarquia (PFE-<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) analisou a proposta e concluiu que não há impedimento jurídico para a realização do acordo. Após negociações com o Comitê de Termo de Compromisso (CTC), Gras se comprometeu a pagar R$ 400.000,00 à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O CTC considerou o acordo oportuno e conveniente, e o Colegiado da CVM seguiu a recomendação, aceitando o Termo de Compromisso proposto pelo diretor da <a href="https://acionando.com/tag/gpa/" data-type="link" data-id="https://acionando.com/tag/gpa/" rel="nofollow noopener" target="_blank">GPA</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="gpa-encerra-processo-na-cvm-com-pagamento-de-r-400-mil-e-compromisso-de-transparencia"><span style="font-weight: 400;">GPA Encerra Processo na CVM com Pagamento de R$ 400 Mil e Compromisso de Transparência</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231107_PAS_CVM_19957_000803_2023_98_parecer_do_comite_de_termo_de_compromisso.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">processo</a> foi instaurado pela Superintendência de Relações com Empresas (SEP) para investigar a não divulgação tempestiva de suposto fato relevante sobre a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>, em reunião do Conselho de Administração em 5/9/2022, da continuidade de estudos e preparação de transação relacionados à segregação de negócios da controlada Almacenes Éxito S.A. A aceitação do acordo encerra o processo, marcando uma etapa de resolução para o Grupo Pão de Açúcar (GPA).</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/diretor-da-gpa-propoe-acordo-de-r-400-mil-a-cvm/">Diretor da GPA Propõe Acordo de R$ 400 Mil à CVM</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Petro Rio: Diretor Propõe Acordo de R$1,2 Milhão com CVM</title>
		<link>/petro-rio-fecha-acordo-com-cvm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:32:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Petro Rio S.A.]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1998</guid>

					<description><![CDATA[<p>Petro Rio S.A. Alcança Acordo com a CVM para Promover Transparência e Responsabilidade Corporativa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petro-rio-fecha-acordo-com-cvm/">Petro Rio: Diretor Propõe Acordo de R$1,2 Milhão com CVM</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Roberto Bernardes Monteiro, diretor da Petro Rio S.A., propôs acordo de R$1,2 milhão à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> para encerrar processo. A Procuradoria Federal Especializada autorizou, e o CTC recomendou a aceitação do acordo, que foi acompanhado pelo Colegiado da <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#detalhes-da-investigacao-e-acordo-financeiro-proposto">Detalhes da Investigação e Acordo Financeiro Proposto</a></li>
<li><a href="#conclusao-amigavel-petro-rio-encerra-processo-com-pagamento-acordado">Conclusão Amigável: Petro Rio Encerra Processo com Pagamento Acordado</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="detalhes-da-investigacao-e-acordo-financeiro-proposto" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Detalhes da Investigação e Acordo Financeiro Proposto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O processo administrativo (PAS <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> 19957.000338/2023-95) foi iniciado pela Superintendência de Relações com Empresas (SEP) para investigar a <a href="https://acionando.com/tag/petro-rio-s-a/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petro Rio S.A.</a> A empresa estava sendo acusada de não divulgar um possível fato relevante relacionado à combinação de negócios com a acionista controladora da Dommo Energia S.A.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Após análise, a Procuradoria Federal Especializada junto à Autarquia (PFE-<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) não identificou impedimento jurídico para o acordo proposto. O diretor Roberto Bernardes Monteiro concordou em pagar à CVM o valor de R$1.200.000,00.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Comitê de Termo de Compromisso (CTC) considerou o acordo oportuno e conveniente, destacando sua aceitação diante das negociações. O Colegiado da CVM seguiu o parecer do CTC, aceitando o Termo de Compromisso proposto.</span></p>



<h2 id="conclusao-amigavel-petro-rio-encerra-processo-com-pagamento-acordado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conclusão Amigável: Petro Rio Encerra Processo com Pagamento Acordado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Dessa forma, encerra-se o processo envolvendo a Petro Rio S.A. e seu diretor, Roberto Bernardes Monteiro. O acordo de R$1,2 milhão, aceito pela <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" target="_blank" rel="noopener nofollow">CVM</a>, demonstra a disposição de ambas as partes em resolver a questão de forma colaborativa e evitar a continuidade do processo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Mais informações:</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231107_PAS_CVM_19957_000338_2023_95_parecer_do_comite_de_termo_de_compromisso.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">processo</a> foi instaurado para investigar a possível infração da Petro Rio S.A. ao não divulgar fato relevante relacionado à combinação de negócios com a acionista controladora da Dommo Energia S.A. O parecer de termo de compromisso detalha os termos do acordo proposto por Roberto Bernardes Monteiro e destaca a importância da transparência e conformidade no mercado financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petro-rio-fecha-acordo-com-cvm/">Petro Rio: Diretor Propõe Acordo de R$1,2 Milhão com CVM</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Itaú e Gestores Pagarão r$1,3 milhão em Acordo com CVM</title>
		<link>/itau-unibanco-s-a-fazem-acordo-de-r1-3-mi-com-cvm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:02:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Acordo]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[Executivos]]></category>
		<category><![CDATA[Integridade]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Unibanco]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[processo]]></category>
		<category><![CDATA[Regulação]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1974</guid>

					<description><![CDATA[<p>Após investigações, Itaú Unibanco S.A. e seus executivos encerram processo com pagamento à CVM de R$ 1.3 milhão.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-unibanco-s-a-fazem-acordo-de-r1-3-mi-com-cvm/">Itaú e Gestores Pagarão r$1,3 milhão em Acordo com CVM</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Unibanco S.A. e seus gestores propuseram um acordo à Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) para encerrar o processo administrativo sobre supostas irregularidades em negociações com os fundos Special RF e Wealth Master RF. A <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> aceitou o acordo, que envolve o pagamento de R$1,3 milhão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-da-investigacao-e-compromissos-acordados-com-o-itau">Detalhes da Investigação e Compromissos Acordados com o Itaú </a></li><li><a href="#resolucao-amigavel-pagamentos-acordados-encerram-processo-administrativo">Resolução Amigável: Pagamentos Acordados Encerram Processo Administrativo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-da-investigacao-e-compromissos-acordados-com-o-itau"><span style="font-weight: 400;">Detalhes da Investigação e Compromissos Acordados com o Itaú</span> </h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O processo (PA <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> 19957.011449/2022-46) foi instaurado pela Superintendência de Relações com o Mercado e Intermediários (SMI) para investigar o Itaú, Erico Rocha Capelo, Caio Crepaldi de Paula, Fernando José Brantes e Thais Jarcorber Malerman Legmann. As alegações incluíam a suposta realização de negociações irregulares com os fundos Special RF e Wealth Master RF.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Após negociações, os proponentes concordaram em pagar à <a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a> valores específicos. </span>O<a href="https://acionando.com/tag/itau-unibanco/" data-type="link" data-id="https://acionando.com/tag/itau-unibanco/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Itaú</a><span style="font-weight: 400;"> comprometeu-se a pagar R$555.900,00 e ressarcir o Wealth Master RF. Os gestores Erico Rocha Capelo, Caio Crepaldi de Paula, Fernando José Brantes e Thais Jarcorber Malerman Legmann concordaram em pagar R$741.200,00, divididos igualmente entre eles.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Comitê de Termo de Compromisso (CTC) considerou o acordo oportuno, e o Colegiado da CVM acompanhou essa decisão, aceitando o termo proposto.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="resolucao-amigavel-pagamentos-acordados-encerram-processo-administrativo"><span style="font-weight: 400;">Resolução Amigável: Pagamentos Acordados Encerram Processo Administrativo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Dessa forma, encerra-se o processo, e o Itaú e seus gestores concordam em efetuar os pagamentos estipulados. O valor total a ser pago à CVM é de R$1,3 milhão, demonstrando a disposição das partes em resolver a questão de forma cooperativa.</span></p>



<p><i><span style="font-weight: 400;">Mais informações:</span></i></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.gov.br/cvm/pt-br/assuntos/noticias/anexos/2023/20231107_PA_CVM_19957_011449_2022_46_parecer_do_comite_de_termo_de_compromisso.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow">PA CVM 19957.011449/2022-46</a> foi iniciado para investigar supostas irregularidades nas negociações dos fundos Special RF e Wealth Master RF. A conclusão da Procuradoria Federal Especializada junto à Autarquia (PFE-CVM) indicou a viabilidade do acordo proposto pelos envolvidos, que foi aceito pelo CTC e pelo Colegiado da CVM. O processo destacou a importância de garantir a integridade e transparência nas operações do mercado financeiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-unibanco-s-a-fazem-acordo-de-r1-3-mi-com-cvm/">Itaú e Gestores Pagarão r$1,3 milhão em Acordo com CVM</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
