<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bianca Souza &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/author/bianca-souza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:10:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Bianca Souza &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Brasil assume a Presidência do G20 com foco na Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</title>
		<link>/brasil-assume-g20-para-fome-clima-governanca-global/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 19:10:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[G20]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Brasil assume a Presidência Temporária do G20 com Enfoque em Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-assume-g20-para-fome-clima-governanca-global/">Brasil assume a Presidência do G20 com foco na Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta sexta-feira (1º/12), o Brasil assume a Presidência temporária do <a href="https://www.g20.org/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank">G20</a>, o grupo que reúne as 19 principais economias do mundo, a União Europeia e, a partir deste ano, também a União Africana. O país ocupará esse cargo pela primeira vez na história do grupo, prometendo liderar uma agenda centrada no combate à fome, pobreza, desigualdade, desenvolvimento sustentável e reforma da governança global.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#organizacao-de-reunioes-e-cupula-no-rio-de-janeiro">Organização de Reuniões e Cúpula no Rio de Janeiro</a></li><li><a href="#tres-eixos-principais-do-g-20">Três Eixos Principais do G20</a></li><li><a href="#foco-na-sustentabilidade-e-transicao-energetica">Foco na Sustentabilidade e Transição Energética</a></li><li><a href="#reforma-da-governanca-global">Reforma da Governança Global</a></li><li><a href="#combate-a-fome-pobreza-e-desigualdade">Combate à Fome, Pobreza e Desigualdade</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="organizacao-de-reunioes-e-cupula-no-rio-de-janeiro"><span style="font-weight: 400;">Organização de Reuniões e Cúpula no Rio de Janeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao longo do mandato de um ano, o Brasil coordenará mais de 100 reuniões de grupos de trabalho, virtuais e presenciais, e cerca de 20 reuniões ministeriais. O ápice será a Cúpula de Chefes de Governo e Estado programada para os dias 18 e 19 de novembro de 2024, no Rio de Janeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="tres-eixos-principais-do-g-20"><span style="font-weight: 400;">Três Eixos Principais</span> <strong>do G20</strong></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante a 18ª Cúpula de Chefes de Governo e Estado, o presidente Lula delineou os três eixos principais da presidência brasileira: combate à fome, pobreza e desigualdade; desenvolvimento sustentável em suas dimensões econômica, social e ambiental; e reforma da governança global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="foco-na-sustentabilidade-e-transicao-energetica"><span style="font-weight: 400;">Foco na Sustentabilidade e Transição Energética</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Brasil visa liderar a transição energética global, destacando-se na implementação da economia verde e no combate às mudanças climáticas. O presidente Lula enfatiza a oportunidade única para o país se tornar um líder mundial na oferta de energia verde.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reforma-da-governanca-global"><span style="font-weight: 400;">Reforma da Governança Global</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como terceira prioridade, o Brasil busca uma reforma do sistema de governança internacional, defendendo maior participação dos países emergentes em instituições como o Banco Mundial e o Fundo Monetário Internacional.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="combate-a-fome-pobreza-e-desigualdade"><span style="font-weight: 400;">Combate à Fome, Pobreza e Desigualdade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O presidente Lula anunciou a criação de duas forças-tarefa no âmbito do G20 para ampliar o combate à desigualdade ao longo da Presidência brasileira: a Aliança Global contra a Fome e a Pobreza e a Mobilização Global contra a Mudança do Clima.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A presidência brasileira do G20, sob o lema &#8220;Construindo um Mundo Justo e um <a href="https://acionando.com/coalizao-verde-de-bancos-de-desenvolvimento/" data-type="link" data-id="https://acionando.com/coalizao-verde-de-bancos-de-desenvolvimento/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Planeta Sustentável</a>&#8220;, inicia com ênfase no combate à fome, pobreza e desigualdade, além do desenvolvimento sustentável e reformas nas estruturas de governança. O país busca liderar uma reglobalização sustentável, promovendo um mundo mais integrado </span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brasil-assume-g20-para-fome-clima-governanca-global/">Brasil assume a Presidência do G20 com foco na Desigualdade, Sustentabilidade e Governança Global</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transformação Ecológica: Ministério da Fazenda e BID Criam Plataforma para Atrair US$ 3,4 Bilhões em Investimentos</title>
		<link>/plataforma-para-plano-de-transformacao-ecologica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 18:20:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BID]]></category>
		<category><![CDATA[Investimento Ecológico]]></category>
		<category><![CDATA[Ministério da Fazenda]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Transformação Ecológica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4061</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Ministério da Fazenda, em parceria com o BID, deu início à criação de uma plataforma revolucionária de soluções financeiras no âmbito do Plano de Transformação Ecológica do Brasil para atrair investidores Verdes.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/plataforma-para-plano-de-transformacao-ecologica/">Transformação Ecológica: Ministério da Fazenda e BID Criam Plataforma para Atrair US$ 3,4 Bilhões em Investimentos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Ministério da Fazenda, em parceria com o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), deu início à criação de uma plataforma revolucionária de soluções financeiras no âmbito do Plano de Transformação Ecológica do Brasil.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#plano-de-transformacao-ecologica-e-investimento-verde">Plano de Transformação Ecológica e Investimento Verde</a></li><li><a href="#minimizando-riscos-para-investimentos-sustentaveis">Minimizando Riscos para Investimentos Sustentáveis</a></li><li><a href="#dimensoes-da-plataforma">Dimensões da Plataforma </a></li><li><a href="#seguranca-para-investimento-estrangeiro-direto">Segurança para Investimento Estrangeiro Direto</a></li><li><a href="#compromisso-do-brasil-e-colaboracao-com-o-bid">Compromisso do Brasil e Colaboração com o BID</a></li><li><a href="#conclusao">Conclusão</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="plano-de-transformacao-ecologica-e-investimento-verde"><span style="font-weight: 400;">Plano de Transformação Ecológica e Investimento Verde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma colaboração pioneira, o <a href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br" data-type="link" data-id="https://www.gov.br/fazenda/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank">Ministério da Fazenda</a> e o<a href="https://www.iadb.org/pt-br" data-type="link" data-id="https://www.iadb.org/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BID</a> estão desenvolvendo ferramentas inéditas destinadas a atrair <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> verdes no Brasil, como parte integrante do Plano de Transformação Ecológica. A plataforma, em sua fase inicial, tem a capacidade de mobilizar coberturas de até US$ 3,4 bilhões, cifra que pode crescer ao longo do tempo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="minimizando-riscos-para-investimentos-sustentaveis"><span style="font-weight: 400;">Minimizando Riscos para Investimentos Sustentáveis</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, anunciou que a plataforma visa minimizar os impactos de movimentos inesperados na taxa de câmbio, proporcionando mais segurança aos investidores interessados no Plano de Transformação Ecológica do Brasil. O instrumento estará disponível já em 2024 para novos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> relacionados à agenda ecológica.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dimensoes-da-plataforma"><span style="font-weight: 400;">Dimensões da Plataforma </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando concluída, a plataforma terá três dimensões: swaps totais, linhas de créditos para liquidez de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em moeda estrangeira e mecanismos de cobertura de &#8220;riscos de cauda&#8221; para desvalorizações extremas. Essas soluções estarão acessíveis para investimentos em adaptação e mitigação ambiental no contexto do Plano de Transformação Ecológica, como reflorestamento, infraestrutura resiliente a tempestades, transição energética, hidrogênio verde e agricultura de baixo carbono.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="seguranca-para-investimento-estrangeiro-direto"><span style="font-weight: 400;">Segurança para Investimento Estrangeiro Direto</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A plataforma visa proporcionar mais segurança aos investidores estrangeiros diretos interessados em ações ambientalmente transformadoras dentro do Plano de Transformação Ecológica. A iniciativa está alinhada ao plano, um dos pilares do Governo Federal na busca pelo protagonismo internacional em desenvolvimento sustentável.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-do-brasil-e-colaboracao-com-o-bid"><span style="font-weight: 400;">Compromisso do Brasil e Colaboração com o BID</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Fernando Haddad afirmou o compromisso do Brasil em liderar a agenda sustentável, oferecendo instrumentos que viabilizem retornos atrativos aos investidores no âmbito do Plano de Transformação Ecológica. O presidente do <a href="https://acionando.com/grupo-bid-planeja-triplicar-financiamento-climatico/" data-type="post" data-id="4027" rel="nofollow noopener" target="_blank">BID</a>, Ilan Goldfajn, destacou a importância das inovações financeiras e da participação do setor privado para enfrentar desafios ambientais em escala global no contexto do plano.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="conclusao"><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com essa inovação financeira, o Brasil se posiciona para liderar no contexto da Presidência do G20 e como anfitrião da COP 30, em Belém, reforçando o compromisso conjunto na luta global contra as mudanças climáticas no âmbito do Plano de Transformação Ecológica. Este momento é crucial para redefinir o curso das ações em direção a um futuro mais sustentável e próspero, conforme afirmado por Fernando Haddad em relação ao Plano de Transformação Ecológica.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/plataforma-para-plano-de-transformacao-ecologica/">Transformação Ecológica: Ministério da Fazenda e BID Criam Plataforma para Atrair US$ 3,4 Bilhões em Investimentos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Susep lidera discussões cruciais na 65ª reunião do COREMEC sobre regulação financeira</title>
		<link>/coremec-susep-liderara-reuniao-regulacao-financeira/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2023 15:01:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[mercados financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Notícia Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[previdência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4040</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sob liderança da Susep, o COREMEC discute medidas para aprimorar eficiência nos mercados financeiro e de seguros. A reunião destaca-se pela participação de entidades-chave, como Banco Central, CVM e PREVIC, visando garantir transparência e estabilidade financeira, protegendo investidores.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/coremec-susep-liderara-reuniao-regulacao-financeira/">Susep lidera discussões cruciais na 65ª reunião do COREMEC sobre regulação financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">A Superintendência de Seguros Privados (<a href="https://www.gov.br/susep/pt-br" rel="nofollow noopener" target="_blank">Susep</a>) assume a liderança na 65ª reunião do Comitê de Regulação e Fiscalização dos Mercados Financeiro, de Capitais, de Seguros, de Previdência e Capitalização (COREMEC), realizada hoje no Rio de Janeiro. O Superintendente Alessandro Octaviani, representando a Susep, conduzirá os debates ao lado do Diretor Carlos Queiroz. Este comitê, atualmente presidido pela Susep, reúne membros de entidades chave, como Banco Central do Brasil, Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) e Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">COREMEC: Susep e Entidades-Chave Unem Forças para Aprimorar Regulação e Estabilidade nos Setores Financeiro e de Seguros</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rio de Janeiro, 01 de dezembro de 2023. A reunião, que inclui membros titulares da Susep e representantes de todas as entidades do COREMEC, visa discutir medidas essenciais para otimizar o funcionamento dos mercados financeiro, de capitais, de<a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> seguros</a>, de previdência e capitalização. Com a Susep à frente, a pauta abrange temas que promovem a eficiência e a transparência nesses setores cruciais para a economia nacional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além da Susep, o COREMEC conta com a presença fundamental do Banco Central do Brasil, responsável pela estabilidade monetária; da Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>), guardiã da integridade do mercado de valores mobiliários; e da Superintendência Nacional de Previdência Complementar (PREVIC), atuante na supervisão das entidades fechadas de previdência complementar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O COREMEC desempenha um papel vital na proposição de ações coordenadas de regulação e fiscalização. Suas principais competências incluem a elaboração de medidas que visam aprimorar o funcionamento desses mercados, garantindo a proteção dos investidores e a estabilidade financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A participação da Susep na presidência da 65ª reunião do COREMEC reforça o compromisso conjunto das entidades em fortalecer a regulação e fiscalização nos mercados financeiro, de capitais, de seguros, de previdência e capitalização. A busca por ações coordenadas reflete o empenho em promover um ambiente econômico sólido e seguro para todos os envolvidos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/coremec-susep-liderara-reuniao-regulacao-financeira/">Susep lidera discussões cruciais na 65ª reunião do COREMEC sobre regulação financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NuInvest: Como funciona a conta de investimentos do Nubank?</title>
		<link>/nuinvest-investimentos-nubank/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 15:15:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Inestimentos Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[NuInvest]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1230</guid>

					<description><![CDATA[<p>A NuInvest é uma plataforma de investimentos do Nubank que oferece uma variedade de produtos e serviços financeiros para todos os perfis de investidores. A plataforma é segura, acessível e fácil de usar, e oferece recursos para ajudar os investidores a tomarem decisões informadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/nuinvest-investimentos-nubank/">NuInvest: Como funciona a conta de investimentos do Nubank?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Como funciona a conta de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do Nubank é uma pergunta que muitos se fazem no cenário financeiro atual, onde a gestão inteligente de nossos recursos tornou-se uma prioridade essencial. É natural que surjam indagações como: &#8220;Vale a pena aplicar na conta de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do Nubank?&#8221; Afinal, a segurança e rentabilidade de nossos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> são fatores cruciais. Neste artigo, vamos explorar em detalhes a NuInvest, a plataforma de investimentos do Nubank</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é Nuinvest?</span></h2>
<p>A NuInvest é uma plataforma de investimentos do Nubank, uma das maiores instituições financeiras digitais do Brasil. Além disso, com ela, o Nubank oferece uma variedade de produtos e serviços financeiros</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem pode investir no Nubank?</span></h2>
<p>Qualquer pessoa que tenha uma conta no Nubank está apta para investir. No entanto, é importante lembrar que, para possuir uma conta no banco digital, é necessário ser maior de 18 anos e morar no Brasil</p>

<div class="lazyblock-block-links-1kT24U wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-abrir-conta-no-nubank-e-quais-os-tipos/" aria-label="Abra uma conta no Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Abra uma conta no Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading">Como investir no Nubank</h2>



<p>Primeiramente, para investir no Nubank, você precisa ter uma conta corrente no Nubank. Posteriormente, após abrir uma conta corrente, você pode acessar a NuInvest pelo site ou aplicativo do Nubank.</p>



<p>Aqui está um passo a passo para investir no Nubank:</p>



<ol>
<li><strong>Abra uma conta corrente no Nubank:</strong> Se você ainda não tem uma conta no Nubank, é só entrar no site ou usar o aplicativo para fazer isso. É fácil e rápido.</li>



<li><strong>Acesse a NuInvest: </strong>Após abrir sua conta no Nubank, você pode ir para a NuInvest também pelo site ou aplicativo.</li>



<li><strong>Faça o teste de perfil de investidor: </strong>A NuInvest tem várias opções de produtos e serviços, e todos têm diferentes níveis de risco. Dessa forma, o teste ajuda a entender qual tipo de investidor você é e qual <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> é melhor para você.</li>



<li><strong>Escolha o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>:</strong> A NuInvest oferece vários tipos de investimentos. Então, decida quanto investir: O valor mínimo para começar é só R$ 1.</li>



<li><strong>Confirme a operação: </strong>Em questão de minutos, sua operação estará aprovada.</li>



<li><strong>Acompanhe o desempenho:</strong> Você pode acompanhar o desempenho dos seus investimentos pelo site ou aplicativo da NuInvest.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">Quais as opções de investimentos do Nubank?</h2>



<p>A NuInvest apresenta diversas formas de investimento, cada uma com suas particularidades:</p>



<ul>
<li><strong>Fundos de Investimento: </strong>Você pode escolher entre fundos de renda fixa que são investimentos mais seguros, e fundos de renda variável, que têm um nível maior de risco.</li>
</ul>



<ul>
<li><strong>Ações: </strong>Com a NuInvest, é possível comprar e vender ações de empresas listadas na Bolsa de Valores. As ações têm potencial para retornos mais elevados, mas também envolvem mais riscos.</li>



<li><strong>BDRs: </strong>Os BDRs são certificados de depósito de ações estrangeiras. Com a NuInvest, você pode investir em empresas internacionais sem a necessidade de abrir uma conta em uma corretora estrangeira.</li>



<li><strong>ETFs:</strong> Os ETFs são fundos de índice que seguem o desempenho de um índice de mercado específico. Por isso, eles oferecem uma maneira de diversificar seus investimentos e reduzir o risco.</li>



<li><strong>FIIS</strong>: Fundos de Investimento Imobiliário funcionam de forma parecida com outros tipos de fundos de investimento. No entanto, o foco está em investimentos no mercado imobiliário.</li>



<li><strong>Criptomoedas:</strong> No Nubank você pode investir emBitcoin e Ethereum. Por apenas R$ 1, você pode ter parte dessas moedas, mas lembre-se da taxa de negociação.&nbsp;</li>
</ul>



<p>Além disso, a NuInvest fornece recursos para ajudar os investidores a tomarem decisões informadas:</p>



<ul>
<li><strong>Teste de Perfil de Investidor:</strong> Um teste que ajuda a entender seu perfil de investidor e sugere produtos adequados para você.</li>



<li><strong>Análises de Investimento: </strong>Oferece análises de especialistas para orientar suas escolhas.</li>



<li><strong>Educação Financeira: </strong>A plataforma disponibiliza cursos e artigos para que você possa aprender mais sobre investimentos e finanças em geral.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Vantagens de investir na Nuivest</h2>



<p>A NuInvest é uma ótima opção para quem está começando a investir. Além disso, é uma plataforma segura, acessível e fácil de usar. Portanto, segue abaixo algumas vantagens da NuInvest:</p>



<ol>
<li><strong>Segurança: </strong>A NuInvest é regulamentada por órgãos financeiros confiáveis, como a Comissão de Valores Mobiliários (<a href="https://acionando.com/tag/cvm/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="22" title="Comissão de Valores Mobiliários">CVM</a>) e a Superintendência de Seguros Privados (SUSEP), o que significa que seus investimentos são protegidos.</li>



<li><strong>Acessibilidade:</strong> Ela oferece opções de investimento que são acessíveis para todos, inclusive para quem está começando.</li>



<li><strong>Facilidade de Uso:</strong> A plataforma NuInvest é amigável e simples de usar, mesmo para quem não tem experiência em investimentos.</li>



<li><strong>Transparência:</strong> Você receberá informações claras e compreensíveis sobre os produtos e serviços disponíveis na NuInvest.</li>



<li><strong>Personalização:</strong> A experiência na NuInvest é personalizada para atender às suas necessidades e <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> específicos.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">O investimento Nubank vale a pena?</h2>



<p>A decisão de investir na NuInvest depende de diversos fatores, tais como o seu perfil financeiro, seus objetivos de investimento e o horizonte temporal que você pode considerar. Em termos gerais, a NuInvest representa uma opção bastante atrativa para investidores iniciantes, já que se destaca por sua segurança, facilidade de uso e uma ampla gama de opções, atendendo assim às necessidades de investidores de todos os perfis. Portanto, ao considerar a NuInvest, é essencial ponderar cuidadosamente esses elementos e determinar como eles se alinham com suas metas financeiras.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Dicas para decidir se a NuInvest vale a pena para você</h3>



<ul>
<li><strong>Conheça seu perfil de investidor:</strong>&nbsp; Faça um teste simples para descobrir como você lida com investimentos. Assim, você descobre quais investimentos são ideais para você.</li>



<li><strong>Ter metas claras:</strong> O que você quer alcançar com seus investimentos? Quer guardar para emergências, economizar para a aposentadoria ou aumentar sua renda? Saber exatamente o que você deseja ajuda a fazer escolhas inteligentes sobre investimentos.</li>



<li><strong>Pensar a longo prazo:</strong> Decida quanto tempo você pode deixar seu dinheiro investido. Investir em ações e coisas do tipo pode dar mais dinheiro, mas tem riscos. Se você precisa do dinheiro logo, é melhor escolher investimentos mais seguros.</li>



<li><strong>Fazer sua própria pesquisa:</strong> Não coloque seu dinheiro em algo que você não entende. Pesquise os investimentos que você está pensando em fazer. Leia sobre eles e saiba dos riscos envolvidos.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Como funciona o simulador de investimento da NuInvest?</h2>



<p>O simulador de investimento da NuInvest é como uma calculadora que ajuda a mostrar quanto dinheiro você pode ganhar com um investimento. Ele usa dados do passado e previsões de especialistas, mas é bom lembrar que o dinheiro real que você ganha pode ser diferente.</p>



<p>Primeiramente, para usar o simulador, você precisa contar algumas coisas sobre o investimento:</p>



<ul>
<li>Tipo de investimento: Escolha se vai investir em coisas seguras, como CDBs, LCIs, ou algo mais arriscado, como ações.</li>



<li>Dinheiro inicial: Quanto você vai investir no começo.</li>



<li>Dinheiro todo mês: Quanto você vai adicionar ao investimento a cada mês.</li>



<li>Tempo: Por quanto tempo você quer manter o investimento.</li>



<li>Juros: Quanto você espera ganhar com o investimento.</li>
</ul>



<p>Com essas informações, o simulador mostra quanto dinheiro você pode ter no final e também quanto você pode ganhar durante o tempo de investimento. Mas, é importante lembrar que o simulador só dá uma ideia, o dinheiro real pode mudar por causa de coisas como o mercado ou as taxas de juros.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Em conclusão, a NuInvest oferece uma série de oportunidades de investimento, adequadas para diferentes perfis de investidores. No entanto, lembre-se de que todos os investimentos têm riscos. Antes de aplicar seu dinheiro, é fundamental compreender esses riscos e fazer sua própria pesquisa. Além disso, é importante conhecer como você lida com dinheiro e quais são seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</p>


<div class="lazyblock-block-links-1Jldhb wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/melhor-tipo-de-investimento-para-iniciantes/" aria-label="Descubra o melhor tipo de investimento para iniciantes" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Descubra o melhor tipo de investimento para iniciantes                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-nubank-vantagens-e-desvantagens/" aria-label="Confira as vantagens e desvantagens do cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Confira as vantagens e desvantagens do cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/nuinvest-investimentos-nubank/">NuInvest: Como funciona a conta de investimentos do Nubank?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Empréstimo Nubank: Quais os tipos e como funciona?</title>
		<link>/emprestimo-nubank/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Oct 2023 20:09:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[administração financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central]]></category>
		<category><![CDATA[cheque especial]]></category>
		<category><![CDATA[cheque especial Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[contratação de empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[curso de finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo com Garantia]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo Consignado]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo Pessoal]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[pagamento de parcelas]]></category>
		<category><![CDATA[regras do cheque especial]]></category>
		<category><![CDATA[simulação de empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de juros]]></category>
		<category><![CDATA[tipos de empréstimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1087</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Nubank oferece diferentes modalidades de empréstimo para seus clientes, como pessoal, com garantia, consignado e cheque especial. Saiba como cada um deles funciona e como contratar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/emprestimo-nubank/">Empréstimo Nubank: Quais os tipos e como funciona?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Em situações financeiras inesperadas, o empréstimo Nubank pode se tornar uma solução útil. Além disso, o Nubank, uma das instituições financeiras mais inovadoras do mercado, oferece uma variedade de opções de empréstimos para seus clientes. Portanto, neste artigo, exploramos os tipos de empréstimos oferecidos pelo banco e como cada um deles funciona.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quais são os tipos de empréstimo Nubank?</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo Pessoal;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo com garantia;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Empréstimo consignado;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cheque Especial</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o empréstimo Nubank pessoal </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O empréstimo pessoal é uma das modalidades mais simples, além disso, funciona de maneira direta para o cliente obter dinheiro emprestado de uma instituição financeira, como o Nubank. Portanto, ele é muito útil para quem precisa de dinheiro para uma emergência ou para realizar um sonho. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como fazer uma simulação do empréstimo pessoal</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para fazer uma simulação do empréstimo Nubank pessoal, você deve:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, acesse o aplicativo da instituição e clique na opção &#8220;Empréstimo pessoal&#8221;. </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, informe o valor que você deseja pedir emprestado e o prazo de pagamento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por último, a simulação mostrará as parcelas e os juros para você ter uma ideia dos custos.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como contratar o empréstimo Nubank pessoal </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se as condições da simulação forem adequadas:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, clique em &#8220;Contratar&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> é automática, baseada nas informações da simulação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">O valor é depositado na sua conta em até 2 dias úteis.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como pagar as parcelas do empréstimo pessoal</span></h3>
<p>As parcelas são automaticamente debitadas da sua conta na data de vencimento. Além disso, acompanhe o saldo devedor e as parcelas pelo aplicativo. Se não conseguir pagar em dia, é possível quitar com juros e multa, portanto, evite atrasos para evitar custos extras.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o empréstimo pessoal com garantia Nubank</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Esses empréstimos são similares a empréstimos pessoais, mas com uma diferença: o Nubank utiliza um bem, como um imóvel ou automóvel, como garantia de pagamento. Isso implica que se você não conseguir pagar as parcelas. Devido a essa segurança, esses empréstimos geralmente têm taxas de juros mais baixas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como fazer uma simulação do empréstimo Nubank pessoal com garantia</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, acesse o aplicativo do Nubank e selecione a opção &#8220;Empréstimo pessoal com garantia.&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, informe o valor que deseja, o prazo de pagamento e o bem que usará como garantia.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por fim, a simulação mostrará o valor das parcelas e os juros a serem pagos. Isso ajuda a entender os custos antes de contratar.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como contratar o empréstimo do Nubank com garantia </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você estiver satisfeito com as condições da simulação, pode contratar o empréstimo Nubank facilmente:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique no botão &#8220;Contratar.&#8221;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> é automática, baseada nas informações da simulação e no valor do bem usado como garantia.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">O valor do empréstimo é depositado em sua conta em até 2 dias úteis após a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a>.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como pagar as parcelas do empréstimo com garantia</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Funciona da mesma forma que o anterior, as parcelas do empréstimo pessoal com garantia do Nubank são debitadas automaticamente da conta do cliente no dia de vencimento. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o empréstimo Consignado Nubank</span></h2>
<p>O empréstimo consignado é quando o pagamento das parcelas não é feito diretamente por quem pediu o empréstimo. Pelo contrário, o dinheiro é descontado automaticamente do salário ou da aposentadoria da pessoa que fez o empréstimo. Para conseguir um, primeiramente, você precisa verificar se a sua empresa tem essa opção ou se há instituições parceiras disponíveis.</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Regras do empréstimo Nubank consignado </span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">O pagamento mensal das parcelas não pode exceder 30% do salário da pessoa que pede o empréstimo Nubank.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">A autorização para desconto em folha deve ser dada no momento da contratação do empréstimo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Funcionários públicos, trabalhadores com carteira assinada e beneficiários do INSS podem solicitar empréstimo consignado.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como simular e contratar o empréstimo consignado do Nubank</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo do Nubank em seu dispositivo</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione a opção &#8220;Empréstimo consignado&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Informe o valor que você deseja solicitar um empréstimo, o prazo de pagamento desejado e seu CPF.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">A simulação apresentará as informações sobre o valor das parcelas e os juros que serão aplicados.</span></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique no botão &#8220;Contratar” e aguarde a aprovação.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como pagar as parcelas do empréstimo consignado do Nubank</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">As parcelas do empréstimo consignado do Nubank são debitadas automaticamente da sua folha de pagamento ou benefício do INSS. O cliente pode acompanhar o saldo devedor e as parcelas a vencer no aplicativo do Nubank.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cheque especial</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O cheque especial é também um tipo de empréstimo. Existe um valor pré-aprovado e funciona quando o cliente gasta mais dinheiro do que tem disponível na conta. Quando isso acontece, a conta fica com um saldo negativo, e é exatamente esse valor que se torna o limite do cheque especial.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Regras do cheque especial Nubank</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, o banco informa o cliente quando sua conta não tem saldo suficiente e ele precisa usar o limite do cheque especial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Além disso, deve existir uma opção de parcelar o valor devido com juros mais baixos do que os do limite original.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por fim, caso o cliente utilize mais de 15% do limite do cheque especial por 30 dias seguidos, o banco tem um plano de parcelamento com taxas de juros mais baixas do que as do cheque especial.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como pagar as parcelas do cheque especial Nubank</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para realizar o pagamento do cheque especial do Nubank, basta abrir o app do banco e fazer um depósito na sua conta corrente para cobrir o saldo devedor.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p>Em conclusão, no artigo mencionamos os tipos de empréstimo Nubank para auxiliar os clientes em situações financeiras inesperadas. No entanto, é importante que os clientes tenham cautela e pesquisem bem antes de contratar algum desses recursos. Portanto, façam simulações, estejam atentos aos termos e às taxas envolvidas. Além disso, ao utilizar o cheque especial, é fundamental que fiquem atentos às regras estabelecidas.</p>
<div class="lazyblock-block-links-EBoqh wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-escolher-o-melhor-emprestimo/" aria-label="Saiba como escolher o melhor empréstimo " rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Saiba como escolher o melhor empréstimo                 <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-calcular-a-taxa-de-juros-de-um-emprestimo/" aria-label="Aprenda a calcular taxas de juros" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Aprenda a calcular taxas de juros                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-abrir-conta-no-nubank-e-quais-os-tipos/" aria-label="Abra uma conta na Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Abra uma conta na Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/emprestimo-nubank/">Empréstimo Nubank: Quais os tipos e como funciona?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Desbloquear cartão Nubank: Tutorial completo</title>
		<link>/desbloquear-cartao-nubank/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 14:51:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[Desbloquear cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=959</guid>

					<description><![CDATA[<p>O cartão Nubank pode ser bloqueado por diferentes motivos, como perda ou roubo, atraso no pagamento da fatura ou atividade suspeita. Neste tutorial, explicamos como desbloquear o cartão Nubank em diferentes situações, seja pela primeira vez, após errar a senha ou por bloqueio voluntário ou do banco.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/desbloquear-cartao-nubank/">Desbloquear cartão Nubank: Tutorial completo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">À medida que o banco continua a expandir sua presença, as pessoas têm cada vez mais dúvidas sobre como desbloquear o cartão Nubank. Por isso, neste tutorial, explicaremos passo a passo o processo de ativação ou reativação do cartão Nubank, garantindo que você aproveite ao máximo os benefícios dessa inovadora instituição financeira.</span></p>
<h2><strong>Como desbloquear cartão Nubank pela primeira vez</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Por questões de segurança, o banco envia o cartão bloqueado quando este é solicitado. Portanto, para começar a usá-lo, é necessário desbloquear o cartão Nubank para ativar e poder usar.</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, abra o aplicativo Nubank e faça login</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Então, clique na opção “recebi” que aparecerá na tela inicial.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, insira os 4 últimos dígitos do número do cartão, que estão localizados no verso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por fim, aguarde a mensagem de conclusão para confirmar.</span></li>
</ol>
<h2><strong>Como desbloquear cartão depois de errar a senha</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Também por questões de segurança, o cartão Nubank bloqueia-se após três tentativas erradas da senha. Então, para desbloquear o roxinho, é necessário entrar em contato com o banco por algum dos seguintes canais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Chat: </b><span style="font-weight: 400;">Entre em contato pelo chat no aplicativo do Nubank.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>E-mail: </b><span style="font-weight: 400;">Envie uma mensagem solicitando o desbloqueio para </span><a href="mailto:meajuda@nubank.com.br"><span style="font-weight: 400;">meajuda@nubank.com.br</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Por telefone:</b><span style="font-weight: 400;"> Capitais e regiões metropolitanas ligar para o número 4020 0185, para outras localizações 0800 591 2117.</span></li>
</ul>
<h2><strong>Quais os tipos de bloqueio do Nubank?</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O seu cartão Nubank pode ser bloqueado de duas formas: por você ou pelo banco. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio voluntário</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os próprios clientes podem bloquear o cartão em casos de perda ou roubo. Para isso, basta acessar o app ou o site do Nubank e seguir as instruções. O bloqueio é feito de forma simples e rápida.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio por parte do banco</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O banco só toma essa medida quando acha necessário. Por exemplo, o banco pode bloquear o cartão se o cliente atrasar o pagamento da fatura ou se houver alguma atividade suspeita na conta.</span></p>
<h2>Por que meu cartão foi bloqueado pelo Nubank?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Nubank só realiza o bloqueio em situações que ele considera necessárias, normalmente por segurança, porém, também pode ocorrer por atrasos no pagamento.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Confira os dois tipos de bloqueio do cartão Nubank e entenda o porquê eles acontecem.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio por Segurança</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesse caso o banco faz o bloqueio devido a atividades suspeitas com o cartão, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Compras em sites estranhos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Gastos muito maiores do que você costuma fazer.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mais de 3 tentativas de digitar a senha incorreta.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio Judicial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nessa situação, o Nubank faz o bloqueio do cartão em caso de dívidas. Porém, o banco sempre irá te notificar alertando da ação. Assim, para ativá-lo novamente basta quitar as pendências. </span></p>
<h3><strong>Conclusão</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, é importante lembrar que, em todos os casos de bloqueio, você pode reverter a ação através do aplicativo, telefone ou e-mail. No tutorial apresentado, esclarecemos passo a passo como desbloquear cartão Nubank em diferentes situações, garantindo que você possa desfrutar dos benefícios desse inovador serviço financeiro. Porém, caso você não consiga fazer o desbloqueio,  o banco pode ter cancelado o seu cartão, assim, não é possível ativá-lo novamente, apenas solicitar um novo cartão.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z24qBDM wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://nubank.com.br/conta/" aria-label="Solicitar meu cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar meu cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-abrir-conta-no-nubank-e-quais-os-tipos/" aria-label="Confira como abrir uma conta no Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Confira como abrir uma conta no Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/como-cancelar-cartao-nubank/" aria-label="Diferença entre cancelar e bloquear o cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Diferença entre cancelar e bloquear o cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/desbloquear-cartao-nubank/">Desbloquear cartão Nubank: Tutorial completo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como abrir conta no Nubank e quais os tipos?</title>
		<link>/como-abrir-conta-no-nubank-e-quais-os-tipos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Oct 2023 13:13:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Abrir conta]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Conta PF]]></category>
		<category><![CDATA[conta PJ]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=953</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Nubank é um banco 100% digital que oferece conta corrente gratuita para pessoas físicas e jurídicas. O processo de abertura de conta é rápido e fácil, podendo ser feito pelo aplicativo ou site do banco.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-abrir-conta-no-nubank-e-quais-os-tipos/">Como abrir conta no Nubank e quais os tipos?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Nubank inovou o mercado quando chegou com a proposta de ser um banco 100% digital, pois junto com ele as praticidades da tecnologia. E por isso, abrir conta no Nubank é algo fácil e rápido.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Tipos de contas para abrir no Nubank</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Abrir conta para pessoa física (PF)</span></h3>
<p>A conta para pessoa física é a conta tradicional, destinada para cada usuário utilizar com finanças pessoais, como pagamentos, transferências e saques. Além disso, no Nubank esse tipo de conta é gratuita.</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Abrir conta para pessoa jurídica (PJ)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma conta para pessoa jurídica é uma conta bancária oferecida para empresas e empreendedores. Assim, ela permite que empresas realizem operações financeiras, como receber pagamentos, fazer transferências, pagar contas e controlar suas finanças, e, no caso do Nubank, 100% digital. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Requisitos para abrir conta Nubank</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Morar no Brasil:</b><span style="font-weight: 400;"> Primeiramente, para abrir conta no Nubank, é necessário ser residente no Brasil.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Smartphone compatível:</strong> Você deve possuir um smartphone que seja compatível com os aplicativos do Nubank, pois esses aplicativos são essenciais para o uso da conta.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Idade mínima:</b><span style="font-weight: 400;">  Por fim, a conta Nubank pode ser aberta por qualquer pessoa com mais de 18 anos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Autorização para menores:</b><span style="font-weight: 400;"> Jovens de 12 a 17 anos também podem abrir conta no Nubank, desde que um dos pais ou responsáveis seja cliente Nu e dê a autorização.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a passo de como abrir conta digital Nubank pelo celular</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Conta para pessoa física (PF) pelo App</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Baixe o aplicativo Nubank na App Store ou Google Play.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo e insira seu CPF e data de nascimento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Siga as instruções do aplicativo para tirar uma selfie e fazer um vídeo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha seus dados pessoais, como nome completo, endereço e e-mail.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Crie uma senha de acesso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da sua conta.</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Conta para pessoa jurídica (PJ) pelo App</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Baixe o aplicativo Nubank na App Store ou Google Play.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo e toque em &#8220;Abrir conta PJ&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Leia os termos e condições e toque em &#8220;Concordo&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha os dados da sua empresa, como razão social, CNPJ, endereço e e-mail.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o tipo de empresa que você possui.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Preencha os dados pessoais do responsável pela empresa, como CPF, nome completo, endereço e e-mail.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Faça o upload de documentos da empresa, como contrato social, CNPJ e cartão de CNPJ.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Toque em &#8220;Abrir conta&#8221;.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Passo a passo de como abrir conta digital Nubank pelo computador</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Conta para pessoa física (PF) pelo site</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, acesse o site do Nubank.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, clique em &#8220;Quero ser Nubank&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Então, preencha os dados solicitados, como CPF, nome completo, endereço e e-mail.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Leia os termos e condições e clique em &#8220;Concordo&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Além disso, tire uma selfie e faça um vídeo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por fim, aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da sua conta.</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Conta para pessoa jurídica (PJ) pelo site</span></h3>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, acesse o site do Nubank.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, clique em &#8220;Quero ser Nubank&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Então, selecione a opção &#8220;Abrir conta PJ&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">E preencha os dados solicitados, como razão social, CNPJ, endereço e e-mail.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Leia os termos e condições e clique em &#8220;Concordo&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Além disso, preencha os dados pessoais do responsável pela empresa, como CPF, nome completo, endereço e e-mail.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1">Faça o upload de documentos da empresa, como contrato social, CNPJ e cartão de CNPJ, além disso, é necessário que esses documentos estejam atualizados.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por fim, aguarde a <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da sua conta.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quais os documentos necessários para abrir conta Nubank</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Documentos para conta de pessoa física (PF) </span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">CPF</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">RG</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Comprovante de residência</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selfie</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Vídeo</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Documentos para conta de pessoa jurídica (PJ) </span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">CNPJ</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Contrato social</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão de CNPJ</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">CPF do responsável pela empresa</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selfie do responsável pela empresa</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Vídeo do responsável pela empresa</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quanto tempo demora para abrir conta no Nubank?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O tempo necessário para abrir conta no Nubank pode mudar de pessoa para pessoa devido à avaliação de crédito e procedimentos de segurança realizados pelo banco. Em geral, leva cerca de 5 dias úteis, mas esse tempo pode variar. Você receberá uma confirmação no seu e-mail após o processo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, abrir conta no Nubank é um processo ágil e descomplicado, disponível tanto para pessoas físicas (PF) quanto para pessoas jurídicas (PJ) no Brasil. O processo pode ser concluído via aplicativo ou site, exigindo documentos específicos. Por isso, a facilidade de abrir conta Nubank torna a experiência bancária mais prática e acessível para todos.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-1EWqUx wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-nubank/" aria-label="Aumente o limite do cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Aumente o limite do cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://nubank.com.br/conta/" aria-label="Abra uma conta no Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Abra uma conta no Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/como-abrir-conta-no-nubank-e-quais-os-tipos/">Como abrir conta no Nubank e quais os tipos?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Passo a passo de como cancelar o cartão Nubank</title>
		<link>/como-cancelar-cartao-nubank/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:56:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cancelar cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão de crédito Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=946</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como cancelar o cartão Nubank? Aprenda aqui como fazer isso de maneira rápida e fácil. Além disso, descubra o que é importante considerar antes de tomar essa decisão.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-cancelar-cartao-nubank/">Passo a passo de como cancelar o cartão Nubank</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Como cancelar o cartão Nubank? O processo de cancelamento de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma decisão financeira importante e pode variar de instituição para instituição. Então, se você está considerando cancelar o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> do Nubank e deseja entender como fazê-lo de maneira eficaz, este artigo irá te ajudar. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que considerar antes de entender como cancelar o cartão Nubank</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cancelar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é uma decisão que requer cuidado e atenção aos detalhes, e por isso, nós estamos aqui para tornar o processo o mais simples e transparente possível.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Antes de entender como cancelar o cartão Nubank, saiba:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Irreversibilidade da decisão:</b><span style="font-weight: 400;"> O cancelamento é uma decisão definitiva que corta seu vínculo com a instituição financeira, por isso, caso queira reativar, é necessário solicitar um novo cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Novo limite inicial: </b>Se você optar por obter um cartão Nubank novamente, saiba que começará com um novo limite inicial, não o mesmo que tinha antes.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Considerando prós e contras:</b><span style="font-weight: 400;"> Avalie os benefícios e desvantagens associados ao cartão Nubank antes de cancelá-lo.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Passos importantes antes de como cancelar o cartão Nubank:</span></h3>
<p><b>Dívidas em Aberto:</b><span style="font-weight: 400;"> Certifique-se de que não possui nenhuma fatura em aberto, pois é necessário pagá-las antes de solicitar o cancelamento.</span></p>
<p><b>Benefícios a Serem Mantidos: </b><span style="font-weight: 400;">Se valoriza os benefícios oferecidos pelo Nubank, como cashback, programas de pontos e descontos, e pense em como pode preservá-los.</span></p>
<p><b>Necessidade de um Cartão de Crédito: </b><span style="font-weight: 400;">Se ainda precisa de um cartão de crédito para compras ou reservas, assegure-se de ter um substituto pronto antes de cancelar o Nubank.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dicas para o processo de cancelamento:</span></h3>
<p><b>Quite as dívidas: </b><span style="font-weight: 400;">Pague todas as faturas pendentes antes de prosseguir com o cancelamento.</span></p>
<p><b>Zere o saldo:</b><span style="font-weight: 400;"> Transfira seu saldo para outra conta antes de solicitar o cancelamento.</span></p>
<p><b>solicite o cancelamento:</b><span style="font-weight: 400;"> Use o aplicativo ou telefone para cancelar o cartão Nubank</span></p>
<p>Como você pode ver, o cancelamento do cartão Nubank é um processo simples, mas é importante estar ciente de alguns detalhes importantes.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como cancelar o cartão Nubank</span></h2>
<p>Você pode cancelar o roxinho de 3 maneiras. Confira abaixo o passo a passo de cada uma delas:</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pelo Aplicativo</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A forma mais rápida e simples é cancelar dentro do APP do banco:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiro, abra o aplicativo Nubank e faça o login</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Depois toque no ícone &#8220;Ajuda&#8221;, localizado no canto superior direito da tela, representado por um ponto de interrogação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione a opção &#8220;Converse com a gente&#8221; </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em seguida, escolha &#8220;Conversar pelo chat&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">No chat, solicite o cancelamento do seu cartão de crédito.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Aguarde enquanto o atendente verifica e confirma os seus dados.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">E por último, siga as instruções para confirmar o processo de cancelamento do seu cartão Nubank.</span></li>
</ol>
<h3><span style="font-weight: 400;">Por E-mail</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Basta enviar um e-mail solicitando o cancelamento para a conta meajuda@nubank.com.br. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Por telefone</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O cancelamento por telefone é outra forma. Nestes telefones, você entra em contato com a Central de Atendimento. </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Capitais e regiões metropolitanas: 4020 0185</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Outras localizações: 0800 591 2117 </span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como cancelar a conta Nubank?</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, acesse o aplicativo Nubank</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Depois, clique na sua foto de perfil no canto superior esquerdo</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Então, selecione a opção “Configurar” e em seguida clique em “configurar conta”</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Por último, clique no botão “Cancelar conta”</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Após concluir essas etapas, a sua conta Nubank será cancelada, e você receberá um e-mail de confirmação.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Antes de cancelar a conta, é necessário retirar todo o saldo e quitar todas as pendências. E após o cancelamento da conta, o seu cartão de crédito também será cancelado.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Qual a diferença entre bloquear e cancelar o cartão Nubank</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio do Cartão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O bloqueio do cartão, seja por iniciativa do titular ou do Nubank por motivos de segurança, é uma ação temporária. Durante o bloqueio, o cartão não pode ser utilizado, mas ele pode ser posteriormente desbloqueado, permitindo seu uso normal.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cancelamento do Cartão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Por outro lado, o cancelamento do cartão é uma decisão permanente. Uma vez que o cancelamento é efetuado, o cartão não pode ser recuperado. No entanto, se o motivo do cancelamento for perda, roubo ou dano, o Nubank emitirá uma nova via do cartão, mas o cancelamento em si não pode ser revertido.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por que o Nubank cancelou meu cartão?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Nubank não cancela seu cartão de crédito automaticamente. Portanto, se o seu cartão foi cancelado, é devido ao descumprimento com alguma regra do contrato. No entanto, antes de tomar qualquer decisão, o banco entra em contato várias vezes antes. Confira alguns dos motivos de cancelamento:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Atraso no pagamento: Caso</b><span style="font-weight: 400;"> você atrase o pagamento de uma fatura por mais de 30 dias, como consequência, o banco poderá te penalizar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Limite de crédito excedido:</b><span style="font-weight: 400;"> Se você ultrapassar o limite de crédito do seu cartão.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Uso inadequado: </b>O uso do cartão para atividades ilegais ou fraudulentas pode resultar no cancelamento imediato do seu cartão.</li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Reincidência de atrasos: </b>Se houver um histórico de atrasos recorrentes no pagamento das faturas, seu cartão pode ser cancelado, por isso é fundamental manter as pendências em dia.</li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Por que meu cartão foi bloqueado pelo banco?</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio por segurança</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O cartão de crédito Nubank é bloqueado por segurança quando identifica transações de risco. Ou seja, no caso de compras em sites suspeitos ou que tenham um valor muito maior do que o cliente costuma gastar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se suas transações geralmente não excedem 500 reais, mas houver uma tentativa de compra de R$12 mil, ação preventiva de bloqueio pode ser acionada. Antes de qualquer ação, você será questionado no aplicativo se reconhece as compras. Se sim, o desbloqueio é imediato. Se não, o atendimento via chat analisará a situação. Então, caso não seja sua compra, seu cartão será cancelado e uma nova via será emitida, sem prejuízos para você.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bloqueio Judicial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos de dívidas não pagas, pode haver bloqueio judicial após notificação ao devedor. Por isso, o banco oferece cartões virtuais com opções de expiração automática para transações específicas, evitando a necessidade de bloqueio ou exclusão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em conclusão, depois de aprender o passo a passo de como cancelar o cartão Nubank, é importante lembrar que o cancelamento do cartão é um processo irreversível, e por isso, precisa levar em consideração os pontos importantes. Antes de cancelar, lembre-se de avaliar os benefícios, liquide eventuais faturas pendentes e tenha um plano de substituição. </span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZtfgJo wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-nubank-vantagens-e-desvantagens/" aria-label="Vantagens e Desvantagens do cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Vantagens e Desvantagens do cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://nubank.com.br/conta/" aria-label="Solicite o cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicite o cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/como-cancelar-cartao-nubank/">Passo a passo de como cancelar o cartão Nubank</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Limite Nubank: Saiba Como Aumentar</title>
		<link>/limite-nubank/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:29:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[limite de crédito]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=937</guid>

					<description><![CDATA[<p>O limite do Nubank desempenha um papel crucial na escolha de um recurso financeiro, e, no caso do banco digital, esta consideração não foge à regra.Por isso, este artigo irá guiá-lo a aumentar o limite do seu cartão de crédito Nubank, fornecendo informações valiosas que o ajudarão a obter um limite mais generoso e aproveitar [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/limite-nubank/">Limite Nubank: Saiba Como Aumentar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O limite do Nubank desempenha um papel crucial na escolha de um recurso financeiro, e, no caso do banco digital, esta consideração não foge à regra.Por isso, este artigo irá guiá-lo a aumentar o limite do seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> Nubank, fornecendo informações valiosas que o ajudarão a obter um limite mais generoso e aproveitar ao máximo os benefícios deste popular serviço financeiro.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Existe um valor mínimo ou máximo de limite inicial ?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não. O Nubank não define um valor fixo inicial para liberar o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. O banco define o limite inicial com base nas análises e no perfil de cada cliente.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como o limite Nubank é definido?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A análise do limite Nubank é parecida com a de todos os bancos. Assim, o crédito é um valor “emprestado” pelo banco, e por isso, eles avaliam a saúde financeira do cliente, ou seja, se o usuário costuma “devolver” do valor gasto. Alguns pontos que são levados em consideração nessa análise são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Histórico de Pagamento: </b><span style="font-weight: 400;">A maneira como o cliente gerencia suas contas, pagando-as pontualmente e mantendo-as livres de dívidas em atraso, é um exemplo de desempenho positivo significativo na avaliação do seu perfil de crédito.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Renda:</b><span style="font-weight: 400;"> A renda do cliente é um fator crucial na determinação do limite Nubank disponível, pois influencia diretamente a capacidade de pagamento das parcelas do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Assim, se o cliente tem uma renda alta, ele terá mais chances de obter um limite de crédito maior.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Uso do Cartão: </b><span style="font-weight: 400;">O histórico de uso do cartão do cliente, incluindo o valor das compras realizadas, a frequência de uso e a consistência no pagamento das faturas, também é levado em consideração na avaliação do limite de crédito. Por exemplo, se o cliente usa o cartão regularmente e paga as faturas em dia, ele terá mais chances de obter um limite de crédito maior.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Idade: </b><span style="font-weight: 400;">A idade do cliente é um fator adicional, uma vez que pode indicar o nível de experiência financeira e, consequentemente, o risco de inadimplência. Por exemplo, os clientes mais jovens podem ter menos chances de obter um limite de crédito maior, pois geralmente têm menos experiência financeira.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Score de Crédito: </b><span style="font-weight: 400;">O score de crédito é uma pontuação que avalia a probabilidade de um cliente atrasar o pagamento de suas contas, fornecendo uma medida estatística da confiabilidade financeira. Por exemplo, os clientes com um score de crédito alto terão mais chances de obter um limite de crédito Nubank maior.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como gerenciar o limite Nubank</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como um banco digital, todo o seu acesso é feito por dentro do app, sendo assim, gerenciar o seu limite também. Se você tem dúvidas de como aumentar ou diminuir seu limite de crédito Nubank, confira a seguir o passo a passo.</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, abra o seu aplicativo Nubank e entre na sua conta.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Na tela inicial, clique em “cartão de crédito”.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Clique em “meus limites”.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Em verde, mostra o seu limite, e quanto ainda está disponível para uso. Arraste a linha para aumentar ou diminuir o valor. </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">E pronto, o limite Nubank já fica salvo automaticamente.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para conseguir aumentar o limite Nubank</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Conseguir crédito tem a ver com o risco que você representa para a instituição que está te emprestando aquele valor. Por isso, o mais importante é ter informações disponíveis sobre você e, principalmente, que essas informações sejam positivas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Algumas boas práticas são:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilize os recursos do Nubank:</b><span style="font-weight: 400;"> Faça uso dos serviços e funcionalidades oferecidos dentro do aplicativo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mantenha as informações atualizadas:</b><span style="font-weight: 400;"> Assegure-se de que as informações sobre sua renda estejam sempre atualizadas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Não atrase o pagamento da fatura:</b><span style="font-weight: 400;"> Certifique-se de pagar suas faturas dentro do prazo estabelecido.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Mantenha seu CPF sem restrições:</b><span style="font-weight: 400;"> Garanta que seu CPF esteja sem pendências, mantendo o nome limpo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilize com eficiência o limite Nubank atual: </b><span style="font-weight: 400;">explore de maneira eficaz o limite de crédito que você possui atualmente.</span></li>
</ul>


<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Resumindo, possuir um limite&nbsp; Nubank mais elevado no cartão de crédito oferece inúmeras vantagens, como maior poder de compra, flexibilidade financeira e construção de histórico de crédito. No entanto, é crucial usá-lo com responsabilidade. Então, mantenha um histórico de pagamento pontual, informações de renda atualizadas e utilize o cartão de forma consciente. Ter um limite alto é bom, porém, não gaste além de suas possibilidades e evite acumular dívidas. Concluindo, o equilíbrio entre necessidades financeiras e limite de crédito é fundamental para usufruir dos benefícios sem problemas financeiros.</p>


<div class="lazyblock-block-links-1d5sxR wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/quais-sao-os-tipos-de-cartao-nubank-e-qual-o-ideal-para-voce/" aria-label="Qual o cartão Nubank ideal para você" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Qual o cartão Nubank ideal para você                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://nubank.com.br/conta/" aria-label="Solicite o seu roxinho" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicite o seu roxinho                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/limite-nubank/">Limite Nubank: Saiba Como Aumentar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão de débito Nubank: Tudo o que você precisa saber</title>
		<link>/cartao-de-debito-nubank-tudo-o-que-voce-precisa-saber/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Bianca Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Oct 2023 15:56:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=657</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cartão de débito Nubank: tudo o que você precisa saber sobre como funciona, quem pode ter, como pedir e vantagens.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-debito-nubank-tudo-o-que-voce-precisa-saber/">Cartão de débito Nubank: Tudo o que você precisa saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O cartão de débito Nubank foi lançado em 2018 e desde então tem se tornado cada vez mais utilizado na mão dos consumidores. Neste artigo, exploraremos tudo o que você precisa saber sobre o cartão de débito Nubank, destacando suas características, vantagens e desvantagens, para ajudá-lo a decidir se é a escolha certa para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o débito Nubank?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A função de débito do Nubank está diretamente associada à sua conta no Nubank, permitindo que você a utilize tanto para compras em lojas físicas quanto online em qualquer estabelecimento do Brasil que aceite pagamentos por débito na maquininha. Além disso, você pode usar o cartão virtual com função de débito para efetuar compras em sites e aplicativos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Basta criar uma conta e solicitar!:)</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quem pode ter o cartão de débito?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Qualquer pessoa com uma conta Nubank pode pedir o cartão de débito com facilidade. Tudo o que você precisa fazer é abrir uma conta Nubank e solicitar o cartão através do aplicativo. Para abrir uma conta no Nubank, você deve atender aos seguintes critérios:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ter 18 anos de idade ou ser emancipado.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Possuir um CPF válido.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Usar um dispositivo com sistema operacional Android ou iOS.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ter um endereço de e-mail válido.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como solicitar um cartão de débito Nubank?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Caso você preencha todos os requisitos citados acima e tenha uma conta Nubank, </span><span style="font-weight: 400;">abra o aplicativo.</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Toque no ícone de engrenagem, no canto superior direito da tela.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione a opção &#8220;Pedir função débito&#8221;.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Leia atentamente os termos e condições e, se concordar, toque em &#8220;Pedir cartão&#8221;.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como ativar a função débito no cartão de crédito Nubank:</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Caso você já possua um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> Nubank, não é necessário solicitar outro. É possível ativar a função débito pelo aplicativo do banco. Para isso, siga os passos abaixo:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Abra o aplicativo do Nubank.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Toque no ícone de cartão, no canto inferior da tela.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Selecione o cartão que você deseja ativar a função débito.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Toque em &#8220;Ativar função débito&#8221;.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a ativação, você poderá usar o seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> como débito.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como e onde usar o cartão de débito</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode usar o cartão de débito do Nubank em muitos lugares no Brasil, como no mercado, nas suas lojas favoritas, farmácia e também com compras online. A única restrição é que, por enquanto, ele não funciona para fazer compras em outros países.&#8221;</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Preciso ter um cartão de crédito para usar o débito Nubank</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não! Qualquer pessoa que tenha uma conta no Nubank pode pedir o cartão de débito, mesmo que não tenha o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Depois de fazer o pedido, o cartão de débito será enviado para o endereço que você cadastrou no aplicativo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dá para acumular pontos com o débito Nubank?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Como o cartão Nubank é da Mastercard, quando você faz compras com ele no crédito ou débito, você ganha pontos no programa de vantagens Mastercard Surpreenda. Basta se inscrever no site da Mastercard Surpreenda e começar a juntar pontos com suas compras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o saque com a função débito?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o cartão de débito Nubank, você pode sacar dinheiro diretamente da sua conta.É possível fazer os saques nos caixas eletrônicos do Banco24horas/Tecban ou da rede Saque e Pague, com um custo de R$6,50 por saque. Basta escolher &#8216;Débito Nubank&#8217; no caixa eletrônico e, em seguida, selecionar &#8216;Conta Corrente&#8217;. Lembre-se que o valor máximo para saque é de R$3.000.</span></p>


<h2 class="wp-block-heading">Conclusão</h2>



<p>Em resumo, ter uma conta de débito Nubank pode ser uma escolha vantajosa para quem busca simplicidade e controle financeiro, pois é uma opção segura e conveniente para efetuar pagamentos. É isento de taxas de anuidade e de manutenção, além de ser aceito em qualquer maquininha no Brasil.</p>


<div class="lazyblock-block-links-16o3wO wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://nubank.com.br/conta/" aria-label="Solicite um cartão Nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicite um cartão Nubank                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/quais-sao-os-tipos-de-cartao-nubank-e-qual-o-ideal-para-voce/" aria-label="Saiba quais os cartões de crédito disponíveis" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Saiba quais os cartões de crédito disponíveis                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-de-debito-nubank-tudo-o-que-voce-precisa-saber/">Cartão de débito Nubank: Tudo o que você precisa saber</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
