<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>empresas &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/empresas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>empresas &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</title>
		<link>/naming-rights-estrategia-de-marketing/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[branding]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[estádios]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[metrô]]></category>
		<category><![CDATA[naming rights]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[patrocínio]]></category>
		<category><![CDATA[publicidade]]></category>
		<category><![CDATA[retorno do investimento]]></category>
		<category><![CDATA[visibilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6266</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas têm explorado a associação de suas marcas a espaços públicos, impulsionando o mercado de naming rights. Descubra como essa estratégia funciona e suas implicações.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/naming-rights-estrategia-de-marketing/">Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, uma tendência marcante tem se destacado no mundo do marketing: o crescente interesse das empresas em associar suas marcas a espaços públicos e coletivos, como estádios de futebol e estações de metrô. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse modelo, conhecido como &#8220;naming rights&#8221;, oferece às empresas a oportunidade de garantir publicidade e exposição de marca em troca de um contrato e aporte financeiro por um período determinado às instituições que cedem os direitos de uso de nome. Vamos explorar mais a fundo esse fenômeno e entender seu impacto no cenário comercial atual.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-conceito-e-a-popularidade-crescente-do-naming-rights">O Conceito e a Popularidade Crescente do Naming Rights</a></li><li><a href="#o-mercado-global-e-os-numeros">O Mercado Global e os Números</a></li><li><a href="#exemplos-de-sucesso-e-decisoes-de-investimento">Exemplos de Sucesso e Decisões de Investimento</a></li><li><a href="#o-debate-sobre-o-retorno-do-investimento">O Debate Sobre o Retorno do Investimento</a></li><li><a href="#consideracoes-finais">Considerações Finais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-conceito-e-a-popularidade-crescente-do-naming-rights"><span style="font-weight: 400;">O Conceito e a Popularidade Crescente do Naming Rights</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os naming rights surgiram nos Estados Unidos na década de 1970, quando empresas começaram a comprar o direito de nomear estádios esportivos em troca de publicidade e exposição da marca. Desde então, essa prática se espalhou por todo o mundo, abrangendo diversos setores além do esportivo. No Brasil, por exemplo, os naming rights ganharam destaque na década de 1990 e têm sido uma prática comum desde então.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo <a href="https://www.linkedin.com/in/titofalcao/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Roberto Falcão</a>, coordenador do curso de MBA em Gestão de Negócios da Fundação Escola de Comércio Álvares Penteado (<a href="https://acionando.com/?s=fecap" rel="nofollow noopener" target="_blank">FECAP</a>), a crescente popularidade do formato é compreensível, dada a saturação dos espaços publicitários tradicionais e a busca por novas formas de engajar o público. Ele destaca que essa estratégia não só gera receita para as empresas e órgãos responsáveis, mas também pode melhorar a experiência dos usuários por meio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em infraestrutura e serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-mercado-global-e-os-numeros"><span style="font-weight: 400;">O Mercado Global e os Números</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em 2019, o mercado global de naming rights foi avaliado em cerca de US$ 4 bilhões, e a previsão é de crescimento para os próximos anos. No Brasil, estima-se que os naming rights dos estádios brasileiros valiam aproximadamente R$ 400 milhões em 2018, segundo estudo da Sports Value. Além disso, eventos esportivos com naming rights têm uma média de 39% a mais de audiência do que aqueles sem, de acordo com a Nielsen Sports.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="exemplos-de-sucesso-e-decisoes-de-investimento"><span style="font-weight: 400;">Exemplos de Sucesso e Decisões de Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Diversas empresas têm obtido sucesso ao investir em naming rights. Um exemplo é a Allianz, que fechou contrato de 20 anos em 2013 para dar nome ao estádio do Palmeiras, com um valor inicial de R$ 15 milhões por ano, que aumentou para R$ 27,5 milhões em 2023. Outro caso é a Neo Química Arena, casa do Corinthians, que também firmou um contrato de 20 anos, garantindo ao clube um valor inicial de R$ 300 milhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Recentemente, a Mondelēz Brasil, proprietária da marca BIS, anunciou a compra dos naming rights do Morumbi, estádio do São Paulo, em um acordo de três anos no valor total de R$ 75 milhões. Esses exemplos demonstram o potencial financeiro e de visibilidade que os naming rights oferecem às empresas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-debate-sobre-o-retorno-do-investimento"><span style="font-weight: 400;">O Debate Sobre o Retorno do Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos benefícios evidentes, há um debate em curso sobre o retorno do <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em naming rights. Enquanto algumas empresas veem essa estratégia como uma forma eficaz de aumentar a conscientização e a lembrança da marca, outras questionam se o efeito positivo não se perde ao longo do tempo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Roberto Falcão ressalta a importância de considerar o retorno financeiro, institucional e de imagem ao investir em naming rights. Ele destaca que, embora essa estratégia possa gerar resultados significativos, é crucial avaliar cuidadosamente o impacto a longo prazo e o potencial de saturação do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="consideracoes-finais"><span style="font-weight: 400;">Considerações Finais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, os naming rights representam uma tendência crescente no mundo do marketing, oferecendo oportunidades únicas para as empresas promoverem suas marcas em espaços de grande visibilidade. No entanto, é essencial que as empresas avaliem cuidadosamente os custos e benefícios associados a essa estratégia, garantindo que ela seja realizada de maneira eficaz e sustentável a longo prazo. Com o mercado global de naming rights em constante expansão, continuaremos a acompanhar de perto como essa tendência molda o cenário comercial nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/naming-rights-estrategia-de-marketing/">Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lockton: pesquisa mostra aumento da licença maternidade e paternidade e oferta de benefícios esportivos</title>
		<link>/lockton-pesquisa-mostra-aumento-de-beneficios/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:05:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Empregos]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios corporativos]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios esportivos]]></category>
		<category><![CDATA[Colaboradores]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilização do VR e VA]]></category>
		<category><![CDATA[licença maternidade e paternidade]]></category>
		<category><![CDATA[Lockton]]></category>
		<category><![CDATA[pesquisa de benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[qualidade de vida]]></category>
		<category><![CDATA[tendências em benefícios corporativos]]></category>
		<category><![CDATA[valorização dos colaboradores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5947</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pesquisa da Lockton, maior corretora independente do mundo, mostra que 49% das empresas oferecem licença maternidade e paternidade superior à legislação.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lockton-pesquisa-mostra-aumento-de-beneficios/">Lockton: pesquisa mostra aumento da licença maternidade e paternidade e oferta de benefícios esportivos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Lockton, maior corretora independente do mundo, apresentou na última terça-feira, dia 19 de dezembro, os principais resultados da 8ª Pesquisa de Benefícios. A edição contou com a participação de 577 empresas de mais de 12 setores diferentes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#lockton-tendencias-identificadas-na-pesquisa">Lockton: Tendências Identificadas na Pesquisa</a></li><li><a href="#beneficios-corporativos-tendencias-que-valorizam-colaboradores">Benefícios corporativos: tendências que valorizam colaboradores</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="lockton-tendencias-identificadas-na-pesquisa"><span style="font-weight: 400;">Lockton: Tendências Identificadas na Pesquisa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Dentre as tendências identificadas, a licença maternidade e paternidade ganhou destaque, já que 49% das empresas informaram oferecer um período maior que a legislação quando o assunto é o afastamento para a mãe e 47% para os pais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outro ponto de destaque foi o aumento das empresas que passaram a oferecer benefícios focados em práticas esportivas, como Gympass ou TotalPass. Enquanto apenas 45% delas aderiram ao benefício em 2022, o número saltou para 64% em 2023.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A flexibilização do Vale Refeição (VR) e Vale Alimentação (VA) também foi um tema de destaque na Pesquisa. Cerca de 49% das empresas informaram que oferecem os dois benefícios de forma unificada, permitindo que os <a href="https://acionando.com/tag/emprego/" rel="nofollow noopener" target="_blank">colaboradores</a> escolham a melhor opção de utilização.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="beneficios-corporativos-tendencias-que-valorizam-colaboradores"><span style="font-weight: 400;">Benefícios corporativos: tendências que valorizam colaboradores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa da <a href="https://global.lockton.com/br/pt" target="_blank" rel="noopener nofollow">Lockton</a> mostram que as empresas estão cada vez mais investindo em benefícios que atendam às necessidades dos <a href="https://acionando.com/tag/emprego/" rel="nofollow noopener" target="_blank">colaboradores</a> e que contribuam para a sua qualidade de vida. A ampliação da licença maternidade e paternidade, a oferta de benefícios esportivos e a flexibilização do VR e VA são algumas das tendências que se destacam.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/lockton-pesquisa-mostra-aumento-de-beneficios/">Lockton: pesquisa mostra aumento da licença maternidade e paternidade e oferta de benefícios esportivos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crédito: ANBC Projeta Crescimento Acima da Inflação em 2024 para Consumidores e Empresas</title>
		<link>/credito-anbc-projeta-crescimento-acima/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 18:48:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[2024]]></category>
		<category><![CDATA[ANBC]]></category>
		<category><![CDATA[birôs de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Consumidores]]></category>
		<category><![CDATA[crédito]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5496</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consumidores e Empresas Devem Experimentar Expansão no Acesso ao Crédito</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/credito-anbc-projeta-crescimento-acima/">Crédito: ANBC Projeta Crescimento Acima da Inflação em 2024 para Consumidores e Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Associação Nacional dos Bureaus de Crédito (ANBC) projeta que o <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">crédito</a> terá uma expansão acima da inflação em 2024, tanto para pessoas físicas quanto para jurídicas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#crescimento-sustentado-para-consumidores">Crescimento Sustentado para Consumidores</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-para-empresas">Perspectivas Promissoras para Empresas</a></li><li><a href="#fatores-de-atencao-em-2024">Fatores de Atenção em 2024</a></li><li><a href="#desafios-externos-e-tensoes-geopoliticas">Desafios Externos e Tensões Geopolíticas</a></li><li><a href="#compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-do-credito">Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável do Crédito</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="crescimento-sustentado-para-consumidores"><span style="font-weight: 400;">Crescimento Sustentado para Consumidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A avaliação da ANBC sugere que o crescimento entre os consumidores ficará próximo ao registrado neste ano, variando entre 8,5% e 8,6%. Esse cenário positivo é impulsionado pelo avanço na recuperação da renda familiar e pelo crescente aumento da confiança dos consumidores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-para-empresas"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras para Empresas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para as empresas, espera-se uma superação do biênio anterior, podendo atingir 7,6%. Essa expansão reflete não apenas as melhorias econômicas gerais, mas também as reformas estruturais, como o Marco Legal de Garantias, que contribuíram para ampliar a concorrência nos serviços financeiros e aprimorar a disciplina do <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">crédito</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fatores-de-atencao-em-2024"><span style="font-weight: 400;">Fatores de Atenção em 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do otimismo, Elias Sfeir, presidente da ANBC, alerta para possíveis pontos de atenção em 2024. Ele destaca o déficit público como um elemento crítico que, se não controlado, pode impactar a taxa básica de juros e influenciar as condições.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-externos-e-tensoes-geopoliticas"><span style="font-weight: 400;">Desafios Externos e Tensões Geopolíticas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Sfeir também menciona fatores externos, como a rolagem da dívida norte-americana e tensões geopolíticas, que podem trazer incertezas à economia global. Esses elementos exigem atenção para garantir a estabilidade e o crescimento contínuo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-o-desenvolvimento-sustentavel-do-credito"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com o Desenvolvimento Sustentável do Crédito</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://anbc.org.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">ANBC</a>, que representa os birôs de proteção ao <a href="https://acionando.com/?s=Cr%C3%A9dito" rel="nofollow noopener" target="_blank">crédito</a> no Brasil, destaca seu compromisso contínuo com o desenvolvimento sustentável do país. A associação está empenhada em promover práticas responsáveis e impulsionar um ambiente financeiro saudável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/credito-anbc-projeta-crescimento-acima/">Crédito: ANBC Projeta Crescimento Acima da Inflação em 2024 para Consumidores e Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</title>
		<link>/praticas-esg-80-das-empresas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 18:15:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Alimentos e Bebidas]]></category>
		<category><![CDATA[biodiversidade]]></category>
		<category><![CDATA[Desmatamento]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Gênero]]></category>
		<category><![CDATA[KPMG]]></category>
		<category><![CDATA[Monitoramento de Fornecedores]]></category>
		<category><![CDATA[Pesquisa ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5485</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cerca de 80% das empresas do setor de alimentos e bebidas enfrentam desafios significativos no monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, segundo pesquisa recente da KPMG. A análise abrangente também revelou lacunas na representatividade de gênero e monitoramento de recursos hídricos, destacando a necessidade de ações mais robustas no âmbito das práticas ESG. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/praticas-esg-80-das-empresas/">Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Cerca de 80% das empresas do setor de alimentos e bebidas enfrentam desafios significativos no monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, segundo pesquisa recente da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>. A análise abrangente também revelou lacunas na representatividade de gênero e monitoramento de recursos hídricos, destacando a necessidade de ações mais robustas no âmbito das práticas <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#praticas-esg-no-setor-pontuacoes-medias-revelam-lacunas-na-biodiversidade-e-desmatamento">Práticas ESG no Setor: Pontuações Médias Revelam Lacunas na Biodiversidade e Desmatamento</a></li><li><a href="#desdobramentos-e-futuro-esg-pontos-de-atencao-e-oportunidades-emergentes">Desdobramentos e Futuro ESG: Pontos de Atenção e Oportunidades Emergentes</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="praticas-esg-no-setor-pontuacoes-medias-revelam-lacunas-na-biodiversidade-e-desmatamento"><span style="font-weight: 400;">Práticas ESG no Setor: Pontuações Médias Revelam Lacunas na Biodiversidade e Desmatamento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário empresarial brasileiro, empresas do setor de alimentos e bebidas estão enfrentando obstáculos substanciais no cumprimento de práticas ambientais, sociais e de governança (<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>), de acordo com uma pesquisa recente conduzida pela<a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank"> KPMG</a>. A análise envolveu 28 empresas do setor, destacando áreas críticas que demandam atenção imediata.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa revelou que aproximadamente 80% das empresas investigadas não divulgam práticas de monitoramento de fornecedores em relação a aspectos socioambientais, tais como desmatamento, direitos humanos, trabalhistas, questões tributárias e de licenciamento. Além disso, o mesmo percentual não revelou contar com representatividade de gênero igual ou superior a 20% em cargos da alta administração.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O score médio <a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> das empresas ficou em 45,9%, indicando a necessidade de melhorias substanciais em suas práticas. A pesquisa também destacou um descompasso entre empresas de maior porte, com alcance internacional, e aquelas de menor porte atuando em âmbito nacional. As empresas internacionais, sujeitas a pressões regulatórias mais rigorosas, obtiveram resultados superiores.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desdobramentos-e-futuro-esg-pontos-de-atencao-e-oportunidades-emergentes"><span style="font-weight: 400;">Desdobramentos e Futuro ESG: Pontos de Atenção e Oportunidades Emergentes</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados da pesquisa apontam para um cenário desafiador no setor, mas também revelam oportunidades para avanços significativos em práticas<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a>. A média geral das 28 empresas indicou que o tópico com pior desempenho foi biodiversidade e desmatamento, com uma pontuação de 25,13%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios, as empresas apresentaram melhores resultados, na média, nos tópicos relacionados a problemas de governança (74,95%), polêmicas com stakeholders (73,15%) e impactos ambientais (69,24%). O <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em ações sustentáveis representou 27% do <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> total do setor, indicando uma conscientização crescente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Maria Eugênia Buosi, sócia de gerenciamento de riscos em<a href="https://acionando.com/?s=esg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> ESG</a> da <a href="https://acionando.com/?s=KPMG" rel="nofollow noopener" target="_blank">KPMG</a>, destaca que as empresas podem acessar recursos financeiros diferenciados ao se valerem da emissão de títulos temáticos, proporcionando robustez à jornada ESG.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa completa está disponível [<a href="https://kpmg.com/br/pt/home/insights/2023/09/alimentos-bebidas-estudo-analisa-tendencias-esg-setor.html" target="_blank" rel="noopener nofollow">aqui</a>]</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/praticas-esg-80-das-empresas/">Práticas ESG: 80% das Empresas de Alimentos e Bebidas Enfrentam Desafios, Revela Pesquisa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</title>
		<link>/bs2-anuncia-denise-hills/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 20:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acadêmico]]></category>
		<category><![CDATA[administração de empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Digital]]></category>
		<category><![CDATA[BS2]]></category>
		<category><![CDATA[Cambridge University]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[Comitê ESG]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso sustentável]]></category>
		<category><![CDATA[Conselho de Administração]]></category>
		<category><![CDATA[Denise Hills]]></category>
		<category><![CDATA[dimensões ESG]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[Fipe - USP]]></category>
		<category><![CDATA[fraudes]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Integridade]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Unibanco]]></category>
		<category><![CDATA[jornada unificada]]></category>
		<category><![CDATA[liderança]]></category>
		<category><![CDATA[Marcos Magalhães]]></category>
		<category><![CDATA[Movimento Transparência 100%]]></category>
		<category><![CDATA[Natura]]></category>
		<category><![CDATA[negócios inclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Pacto Global da ONU]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma de autosserviço]]></category>
		<category><![CDATA[prevenção à corrupção]]></category>
		<category><![CDATA[Selo Pró-Ética]]></category>
		<category><![CDATA[Soluções financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[Sustainability Leadership Programme]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[trajetória profissional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5372</guid>

					<description><![CDATA[<p>Denise Hills, Renomada Executiva em Sustentabilidade, Reforça o Time de ESG do BS2</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bs2-anuncia-denise-hills/">BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BS2, pioneiro<a href="https://acionando.com/?s=banco+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank"> banco digital </a>especializado em empresas, confirma Denise Hills como a mais recente integrante externa do seu Comitê <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>. Denise, renomada referência em sustentabilidade empresarial no Brasil, soma mais de 30 anos de experiência no mercado. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com trajetória destacada em grandes corporações, ela desempenhará papel fundamental na integração de estratégia, sustentabilidade e inovação no âmbito dos negócios do banco.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#trajetoria-em-grandes-empresas">Trajetória em Grandes Empresas</a></li><li><a href="#compromisso-com-dimensoes-esg">Compromisso com Dimensões ESG</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="trajetoria-em-grandes-empresas"><span style="font-weight: 400;">Trajetória em Grandes Empresas</span></h2>


<div class="wp-block-image wp-image-5374 size-medium">
<figure class="alignleft"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="258" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-258x300.jpg" alt="BS2" class="wp-image-5374" title="BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-258x300.jpg 258w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962-150x174.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-64-e1702586149962.jpg 460w" sizes="(max-width: 258px) 100vw, 258px" /><figcaption class="wp-element-caption">Denise Hills, mais nova membro externo do Comitê de ESG do BS2</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Ao longo de sua carreira, Denise ocupou posições de liderança em áreas cruciais, incluindo inovação, educação financeira, sustentabilidade e negócios inclusivos no Itaú Unibanco. Nos últimos quatro anos, esteve à frente da diretoria de sustentabilidade da Natura na América Latina. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Seu perfil acadêmico inclui graduação em administração de empresas, pós-graduação em economia na Fipe &#8211; USP, e participação no Sustainability Leadership Programme pela Cambridge University, entre outros.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A adição de Denise fortalece a atuação do banco digital em <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a>, reforçando seus compromissos éticos, transparentes e íntegros. Marcos Magalhães, CEO e membro do Conselho de Administração do BS2, destaca o compromisso da instituição em estruturar operações alinhadas às dimensões ambientais, sociais e de governança corporativa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Denise expressa sua satisfação em contribuir com sua expertise ao Comitê ESG do banco, ressaltando a consonância da agenda <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> do banco com seu histórico na definição e aceleração estratégica, planejamento e implementação de programas de sustentabilidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="compromisso-com-dimensoes-esg"><span style="font-weight: 400;">Compromisso com Dimensões ESG</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Comitê <a href="https://acionando.com/?s=ESG" rel="nofollow noopener" target="_blank">ESG</a> do BS2, criado em 2021, visa assegurar práticas sustentáveis no dia a dia do banco, alinhando-se à transição para uma economia verdadeiramente sustentável. O BS2 é signatário do Pacto Global da ONU desde 2020, a primeira instituição financeira a aderir ao Movimento Transparência 100%, e recentemente conquistou o selo Pro-Ética, reconhecendo seu comprometimento com integridade e prevenção à corrupção e fraudes.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sobre o BS2</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://www.bancobs2.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> BS2</a> é um <a href="https://acionando.com/?s=banco+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank">banco digital</a> que oferece diversas soluções financeiras e tecnológicas para empresas. Com uma plataforma de autosserviço completa, busca simplificar e desburocratizar a rotina financeira de pequenas e médias empresas em uma jornada unificada.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bs2-anuncia-denise-hills/">BS2 Anuncia Denise Hills como Membro do Comitê de ESG</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reforma Tributária: Empresas Devem Economizar R$ 28 Bi ao Ano</title>
		<link>/reforma-tributaria-empresas-devem-economizar-r-28-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 19:47:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[burocracia]]></category>
		<category><![CDATA[Carga Tributária]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Impostos]]></category>
		<category><![CDATA[legislação fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[Movimento Brasil Competitivo]]></category>
		<category><![CDATA[reforma tributária]]></category>
		<category><![CDATA[tributação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5349</guid>

					<description><![CDATA[<p>Reforma Tributária: Estudo indica economia de R$ 28,1 bilhões ao ano para empresas brasileiras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/reforma-tributaria-empresas-devem-economizar-r-28-bi/">Reforma Tributária: Empresas Devem Economizar R$ 28 Bi ao Ano</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> da <a href="https://acionando.com/tag/Reforma-Tributaria/" rel="nofollow noopener" target="_blank">reforma tributária</a> promete impactar positivamente as finanças das empresas, indicando uma economia anual estimada em R$ 28,1 bilhões. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo estudo do Movimento Brasil Competitivo (<a href="https://acionando.com/tag/mbc/" rel="nofollow noopener" target="_blank">MBC</a>), respaldado por consultorias renomadas, a redução significativa nas horas dedicadas ao cálculo e pagamento de tributos sobre o consumo é uma das principais vantagens destacadas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#simplificacao-fiscal-e-a-perspectiva-de-reducao-significativa-na-burocracia-tributaria">Simplificação Fiscal e a Perspectiva de Redução Significativa na Burocracia Tributária</a></li><li><a href="#eduardo-natal-recomenda-cautela">Eduardo Natal Recomenda Cautela</a></li><li><a href="#reforma-tributaria-entre-avancos-e-desafios">Reforma Tributária: Entre Avanços e Desafios</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="simplificacao-fiscal-e-a-perspectiva-de-reducao-significativa-na-burocracia-tributaria"><span style="font-weight: 400;">Simplificação Fiscal e a Perspectiva de Redução Significativa na Burocracia Tributária</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/Reforma-Tributaria/" rel="nofollow noopener" target="_blank">reforma tributária</a>, atualmente em processo de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> e regulamentação, visa simplificar o sistema vigente, unificando cinco tributos em dois. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), Programa de Integração Social (PIS), e a Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) convergirão para a Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS), sob responsabilidade do Governo Federal. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Simultaneamente, o Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) e o Imposto sobre Serviços (ISS) serão consolidados no Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), gerido por estados e municípios.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="eduardo-natal-recomenda-cautela"><span style="font-weight: 400;">Eduardo Natal Recomenda Cautela</span></h2>


<div class="wp-block-image wp-image-5350 size-medium">
<figure class="alignleft"><img decoding="async" width="293" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-63-293x300.jpg" alt="Reforma Tributária" class="wp-image-5350" title="Reforma Tributária: Empresas Devem Economizar R$ 28 Bi ao Ano 2" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-63-293x300.jpg 293w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-63-768x787.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-63-150x154.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-63.jpg 800w" sizes="(max-width: 293px) 100vw, 293px" /><figcaption class="wp-element-caption">Eduardo Natal, sócio do escritório Natal &amp; Manssur, mestre em Direito Tributário pela PUC/SP, conselheiro da Associação Brasileira da Advocacia Tributária (ABAT), membro da Academia Brasileira de Direito Tributário (ABDT).</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Apesar das expectativas otimistas, <a href="https://www.linkedin.com/in/eduardo-natal-6342a02b/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Eduardo Natal</a>, especialista em Direito Tributário, alerta para a cautela necessária durante o período de transição, que se estende até 2033. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante esse tempo, as empresas precisarão enfrentar a dualidade entre as práticas fiscais atuais e as novas obrigações a serem implementadas a partir de 2026.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/Reforma-Tributaria/" rel="nofollow noopener" target="_blank">reforma</a> também é apontada como um passo significativo na redução da burocracia fiscal, uma vez que a média de 150 horas anuais gastas pelas empresas da OCDE para calcular e pagar impostos é consideravelmente inferior à média brasileira. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma estimativa conservadora de redução de 600 horas, o que representa aproximadamente 40%, as empresas poderiam economizar cerca de R$ 28,1 bilhões anuais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Contudo, Eduardo Natal critica algumas tributações específicas propostas pela<a href="https://acionando.com/tag/Reforma-Tributaria/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> reforma</a>. A criação de contribuições sobre produtos primários e semielaborados, destinadas aos Estados e ao Distrito Federal, é identificada como um retrocesso que, se aprovado, poderia resultar em cumulatividade na cadeia produtiva de diversos itens produzidos no país.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reforma-tributaria-entre-avancos-e-desafios"><span style="font-weight: 400;">Reforma Tributária: Entre Avanços e Desafios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/tag/Reforma-Tributaria/" rel="nofollow noopener" target="_blank">reforma tributária</a>, se aprovada, promete não apenas simplificar o sistema fiscal brasileiro, mas também gerar economias substanciais para as empresas, aliviando a carga de horas e recursos destinados ao pagamento de impostos sobre o consumo. Todavia, a cautela é aconselhada durante o período de transição, e algumas propostas específicas ainda geram debates e críticas, evidenciando a complexidade do cenário tributário nacional em transformação.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/reforma-tributaria-empresas-devem-economizar-r-28-bi/">Reforma Tributária: Empresas Devem Economizar R$ 28 Bi ao Ano</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vale-Refeição: Modernização do PAT Pode Beneficiar 1,7 Mi de Trabalhadores</title>
		<link>/vale-refeicao-modernizacao-do-pat/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:03:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Alimentares]]></category>
		<category><![CDATA[Congresso Nacional]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibilidade]]></category>
		<category><![CDATA[iFood Benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Interoperabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[LCA]]></category>
		<category><![CDATA[Modernização do PAT]]></category>
		<category><![CDATA[portabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Rede Credenciada]]></category>
		<category><![CDATA[Setor de Bares e Restaurantes]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Positiva]]></category>
		<category><![CDATA[Vale-Alimentação]]></category>
		<category><![CDATA[Vale-Refeição]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5223</guid>

					<description><![CDATA[<p>Modernização do PAT com iFood Benefícios: Mais Flexibilidade e Economia de Bilhões para Trabalhadores e Empresas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vale-refeicao-modernizacao-do-pat/">Vale-Refeição: Modernização do PAT Pode Beneficiar 1,7 Mi de Trabalhadores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Uma análise conduzida pela LCA a pedido do iFood revela que a modernização do Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT) tem o potencial de proporcionar vale-alimentação e vale-refeição para 1,7 milhão de novos trabalhadores. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As mudanças, aprovadas pelo Congresso no ano passado, visam aumentar a rede credenciada de estabelecimentos e podem representar uma economia de R$ 5,21 bilhões para o setor de bares e restaurantes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#incentivos-para-empresas-e-novas-perspectivas-para-trabalhadores-com-vale-refeicao">Incentivos para Empresas e Novas Perspectivas para Trabalhadores com Vale-Refeição</a></li><li><a href="#transformando-o-setor-de-beneficios-com-inovacao-e-flexibilidade">Transformando o Setor de Benefícios com Inovação e Flexibilidade</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="incentivos-para-empresas-e-novas-perspectivas-para-trabalhadores-com-vale-refeicao"><span style="font-weight: 400;">Incentivos para Empresas e Novas Perspectivas para Trabalhadores com Vale-Refeição</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A reforma proposta na Lei de Modernização do PAT não apenas expande a adesão ao programa, <a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank">beneficiando</a> atualmente cerca de 23,4 milhões de trabalhadores, mas também destaca o papel crucial do iFood Benefícios. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O iFood<a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Benefícios</a> é o cartão multibenefícios do iFood, reunindo em um único cartão os benefícios de vale-refeição e alimentação, em total conformidade com o PAT. Com aceitação em mais de 4 milhões de estabelecimentos físicos e em mais de 320 mil lojas no aplicativo do iFood, o iFood Benefícios oferece vantagens exclusivas e gestão ágil, sem custos para as empresas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="transformando-o-setor-de-beneficios-com-inovacao-e-flexibilidade"><span style="font-weight: 400;">Transformando o Setor de Benefícios com Inovação e Flexibilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de ampliar a rede de estabelecimentos aceitando os<a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> benefícios</a>, a modernização do PAT, impulsionada pelo i<a href="https://beneficios.ifood.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Food Benefícios</a>, promove a portabilidade e interoperabilidade. A redução das taxas para restaurantes e a entrada de novas prestadoras de cartões sugerem uma transformação positiva no setor de <a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank">benefícios</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os trabalhadores expressam o desejo por mais flexibilidade, apontando para uma mudança significativa e inovadora nos padrões do mercado de<a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> benefícios</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vale-refeicao-modernizacao-do-pat/">Vale-Refeição: Modernização do PAT Pode Beneficiar 1,7 Mi de Trabalhadores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Modelos de Negócios Inovadores: Kamino Oferece Masterclass Gratuita (13/dez); Inscrições Abertas</title>
		<link>/modelos-de-negocios-inovadores-kamino/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 10:42:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Certificado de Participação]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Profissional]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[FEA-USP]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão de Gastos]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Inscrições Abertas]]></category>
		<category><![CDATA[Kamino]]></category>
		<category><![CDATA[Masterclass]]></category>
		<category><![CDATA[Modelos de Negócios Inovadores]]></category>
		<category><![CDATA[networking]]></category>
		<category><![CDATA[Pequeno e Médio Porte]]></category>
		<category><![CDATA[Prof. Dr. Marcelo Caldeira Pedroso]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4993</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Kamino, líder em gestão de gastos, promove Masterclass gratuita com renomado professor da FEA-USP para transformar modelos de negócios. Inscrições abertas para gestores e analistas financeiros interessados em inovação empresarial.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/modelos-de-negocios-inovadores-kamino/">Modelos de Negócios Inovadores: Kamino Oferece Masterclass Gratuita (13/dez); Inscrições Abertas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nesta quarta-feira (13), às 18h, a Kamino, plataforma de gestão de gastos empresariais para pequenas e médias empresas no Brasil, promoverá a Masterclass Exclusiva gratuita intitulada <strong>&#8220;Transformando seu Modelo de Negócio.&#8221;</strong> </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O evento será conduzido ao vivo pelo Prof. Dr. Marcelo Caldeira Pedroso, da FEA-USP. As inscrições já estão abertas para gestores, founders e analistas financeiros sênior interessados em aprimorar seus conhecimentos sobre<a href="https://acionando.com/?s=Modelo+de+Neg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> modelos de negócios</a> inovadores.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#explorando-a-transformacao-nos-modelos-de-negocios-inovadores">Explorando a Transformação nos Modelos de Negócios Inovadores</a></li><li><a href="#apoio-a-transformacao-empresarial-no-brasil">Apoio à Transformação Empresarial no Brasil</a></li><li><a href="#sobre-a-kamino">Sobre a Kamino</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="explorando-a-transformacao-nos-modelos-de-negocios-inovadores"><span style="font-weight: 400;">Explorando a Transformação nos Modelos de Negócios Inovadores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na Masterclass, o Prof. Dr. Marcelo Caldeira Pedroso, com mais de 30 anos de experiência, abordará as partes essenciais que compõem um <a href="https://acionando.com/?s=Modelo+de+Neg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank">Modelo de Negócio</a>, apresentará exemplos inovadores, oferecerá um framework aplicável e dará sugestões práticas para<a href="https://acionando.com/?s=empreendedorismo" rel="nofollow noopener" target="_blank"> empreendedores</a> desenvolverem seus próprios modelos. A iniciativa faz parte da estratégia educacional da Kamino para fortalecer a saúde financeira das empresas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O CEO da Kamino, <a href="https://www.linkedin.com/in/gparejonavajas/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Gonzalo Parejo</a>, ressalta a importância da Masterclass, destacando a oportunidade não apenas de adquirir conhecimento, mas também de realizar networking com profissionais e <a href="https://acionando.com/?s=empreendedorismo" rel="nofollow noopener" target="_blank">empreendedores</a> inovadores</span><span style="font-weight: 400;">. Os participantes receberão um Certificado de Participação, validando seu aprimoramento profissional.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="apoio-a-transformacao-empresarial-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">Apoio à Transformação Empresarial no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.linkedin.com/in/marcelocaldeirapedroso/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Prof. Pedroso</a>, destacando o compromisso das universidades públicas em contribuir com conhecimento prático, enfatiza a importância de disseminar esse saber para a sociedade. A Kamino, alinhada a essa visão, busca fomentar a transformação do e<a href="https://acionando.com/?s=empreendedorismo" rel="nofollow noopener" target="_blank">mpreendedorismo</a> no Brasil, capacitando empresas a criar<a href="https://acionando.com/?s=Modelo+de+Neg%C3%B3cio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> modelos de negócios</a> robustos e rentáveis com estratégias inovadoras. A empresa, conhecida por sua eficaz gestão de gastos, visa contribuir significativamente para o desenvolvimento sustentável das organizações.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-dRbI9 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://kamino.com.br/masterclass-modelo-de-negocio/" aria-label="Quero me inscrever agora!" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Quero me inscrever agora!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-kamino"><span style="font-weight: 400;">Sobre a Kamino</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://kamino.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Kamino</a> é uma plataforma completa de gestão de gastos empresariais para pequenas e médias empresas no Brasil. Com uma solução integrada, a empresa auxilia equipes financeiras a tomar decisões mais inteligentes, reduzindo a carga operacional em até 300 horas por mês. Em 2022, a fintech anunciou um aporte pré-seed de US$ 6,1 milhões, consolidando-se como uma das mais promissoras do cenário latino-americano, com <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> liderados pelo fundo Inspired Capital e participação de renomados investidores.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/modelos-de-negocios-inovadores-kamino/">Modelos de Negócios Inovadores: Kamino Oferece Masterclass Gratuita (13/dez); Inscrições Abertas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Receita Federal Anuncia Programa de Parcelamento de Débitos Tributários para Empresas</title>
		<link>/receita-federal-anuncia-programa-de-parcelamento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 10:38:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[autorregularização]]></category>
		<category><![CDATA[condições de pagamento]]></category>
		<category><![CDATA[dívidas fiscais]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[lei 14.740/23]]></category>
		<category><![CDATA[Martinelli Advogados]]></category>
		<category><![CDATA[multas tributárias]]></category>
		<category><![CDATA[parcelamento de débitos]]></category>
		<category><![CDATA[programa tributário]]></category>
		<category><![CDATA[Receita Federal]]></category>
		<category><![CDATA[regularização fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[tributos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4338</guid>

					<description><![CDATA[<p> Parcelamento de Débitos sem Multas Beneficia Empresas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/receita-federal-anuncia-programa-de-parcelamento/">Receita Federal Anuncia Programa de Parcelamento de Débitos Tributários para Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Receita+Federal+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Receita Federal</a> apresenta um novo programa de autorregularização que permite a empresas a quitação integral de <a href="https://acionando.com/?s=Tribut%C3%A1rios" rel="nofollow noopener" target="_blank">tributos</a> sem multas, favorecendo a regularização tributária e oferecendo alívio financeiro. Segundo o escritório Martinelli Advogados, a medida, regulamentada pela lei 14.740/23 do governo federal, representa uma oportunidade positiva para empresas em débito com o Fisco.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#autorregularizacao-da-receita-federal">Autorregularização da Receita Federal</a></li><li><a href="#pagamento-minimo-de-50-a-vista">Pagamento mínimo de 50% à vista</a></li><li><a href="#empresas-podem-encontrar-alivio-financeiro-e-regularizacao">Empresas Podem Encontrar Alívio Financeiro e Regularização</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="autorregularizacao-da-receita-federal"><span style="font-weight: 400;">Autorregularização da Receita Federal</span></h2>


<div class="wp-block-image wp-image-4339 size-medium">
<figure class="alignleft"><img decoding="async" width="225" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-25-e1701772311471-225x300.jpg" alt="Tributarista Carlos Amorim" class="wp-image-4339" title="Receita Federal Anuncia Programa de Parcelamento de Débitos Tributários para Empresas 3" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/unnamed-25-e1701772311471-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-25-e1701772311471-150x200.jpg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/unnamed-25-e1701772311471.jpg 400w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /><figcaption class="wp-element-caption">Tributarista Carlos Amorim</figcaption></figure></div>


<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=Receita+Federal+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Receita Federal</a> lançou recentemente um programa de autorregularização que visa permitir que contribuintes devedores realizem o parcelamento integral de impostos, eliminando multas de mora e de ofício e aplicando apenas o acréscimo de juros. Segundo especialistas do Martinelli Advogados, este programa, estabelecido pela lei 14.740/23 do governo federal, é bem recebido pelas empresas, proporcionando não apenas uma chance de regularização<a href="https://acionando.com/?s=Tribut%C3%A1rios" rel="nofollow noopener" target="_blank"> tributária</a>, mas também aliviando as pressões sobre o caixa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Carlos Amorim, tributarista e sócio gestor do Martinelli em Brasília, destaca a importância do programa para as empresas que buscam regularizar suas situações tributárias. A autorregularização abrange todos os<a href="https://acionando.com/?s=Tribut%C3%A1rios" rel="nofollow noopener" target="_blank"> tributos</a> administrados pela <a href="https://acionando.com/?s=Receita+Federal+" rel="nofollow noopener" target="_blank">Receita</a>, excluindo apenas débitos já constituídos no Simples Nacional. O prazo de adesão é de até 90 dias após a regulamentação da lei.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="pagamento-minimo-de-50-a-vista"><span style="font-weight: 400;">Pagamento mínimo de 50% à vista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A participação no programa envolve a confissão, pagamento e parcelamento integral dos tributos, com acréscimo de juros, mas sem o pagamento das multas mencionadas. A liquidação dos débitos tributários está condicionada ao pagamento mínimo de 50% à vista, com o restante parcelado em até 48 prestações mensais. Os contribuintes têm a opção de utilizar precatórios próprios, adquiridos de terceiros, créditos de prejuízo fiscal e base de cálculo negativa para quitar a dívida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.martinelli.adv.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Martinelli Advogados</a>, um dos principais escritórios de advocacia do Brasil, destaca a importância do programa como uma ferramenta eficaz para a autorregularização e regularização tributária, oferecendo um caminho viável para as empresas superarem dificuldades financeiras e melhorarem sua situação perante o Fisco.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="empresas-podem-encontrar-alivio-financeiro-e-regularizacao"><span style="font-weight: 400;">Empresas Podem Encontrar Alívio Financeiro e Regularização</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa da Receita Federal surge como uma alternativa significativa para empresas lidarem com seus débitos tributários, permitindo a autorregularização e o parcelamento integral sem multas expressivas. Com a regulamentação da lei 14.740/23, as empresas têm a oportunidade de aliviar o caixa e regularizar sua situação tributária de maneira mais favorável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/receita-federal-anuncia-programa-de-parcelamento/">Receita Federal Anuncia Programa de Parcelamento de Débitos Tributários para Empresas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>B3 divulga primeira prévia da nova carteira do Ibovespa com 86 ativos</title>
		<link>/b3-divulga-primeira-previa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 09:43:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[ativos]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[carteira]]></category>
		<category><![CDATA[composição]]></category>
		<category><![CDATA[divulgação]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[gestores de fundos]]></category>
		<category><![CDATA[Ibovespa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[janeiro 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[mudanças]]></category>
		<category><![CDATA[prévia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4204</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 Revela Prévia da Nova Carteira do Ibovespa com 86 Ativos, Incluindo Mudanças Significativas e Destaque para os Cinco Principais Papéis</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-divulga-primeira-previa/">B3 divulga primeira prévia da nova carteira do Ibovespa com 86 ativos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Bolsa de Valores de São Paulo (<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>) anunciou hoje a primeira prévia da nova carteira do Ibovespa, o principal indicador do desempenho das ações mais negociadas do mercado. A composição, que entrará em vigor em janeiro de 2024, inclui 86 ativos de 83 empresas brasileiras. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A prévia, baseada no fechamento do pregão de 30 de novembro de 2023, destaca a entrada da empresa TRAN PAULIST PN (TRPL4) e a saída das Casas Bahia ON (BHIA3).</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-da-nova-composicao-do-ibovespa-b-3">Detalhes da Nova Composição do Ibovespa B3</a></li><li><a href="#reflexos-da-dinamica-do-mercado">Reflexos da Dinâmica do Mercado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-da-nova-composicao-do-ibovespa-b-3"><span style="font-weight: 400;">Detalhes da Nova Composição do Ibovespa B3</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova composição do Ibovespa<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a>, válida de 2 de janeiro a 3 de maio de 2024, apresenta algumas mudanças significativas. Dos 86 ativos, os cinco com maior peso na composição são Vale ON (14,575%), Petrobras PN (7,467%), Itaú Unibanco PN (6,904%), Petrobras ON (4,194%), e Bradesco PN (3,813%).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A revisão das carteiras dos índices B3, que ocorre a cada quatro meses, inclui também os índices ISE e IBRX-100, com vigência a partir de janeiro. Essa revisão possibilita a entrada e saída de empresas, seguindo as metodologias específicas de cada índice.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da carteira oficial, a<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> <span style="font-weight: 400;">Bolsa de Valores de São Paulo</span></a> disponibiliza três prévias das carteiras, oferecendo previsibilidade para investidores e gestores de fundos. As prévias ocorrem no primeiro pregão do último mês de vigência da carteira, no pregão seguinte ao dia 15 e no penúltimo pregão do último mês de vigência, antes da divulgação da carteira definitiva em 2 de janeiro de 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexos-da-dinamica-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Reflexos da Dinâmica do Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A divulgação da primeira prévia da nova carteira do Ibovespa B3 traz importantes mudanças na composição dos ativos, refletindo o dinamismo do mercado financeiro. Investidores, gestores de fundos e demais interessados podem acessar as informações detalhadas no site da B3, que inclui a composição completa da prévia do Ibovespa e demais índices. Mais informações você encontra [<a href="https://www.b3.com.br/pt_br/noticias/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-que-entra-em-vigor-em-janeiro-conta-com-86-ativos.htm#:~:text=S%C3%A3o%20Paulo%2C%201%20de%20dezembro,de%20uma%20mesma%20companhia%20tamb%C3%A9m" target="_blank" rel="noopener nofollow">aqui</a>].</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-divulga-primeira-previa/">B3 divulga primeira prévia da nova carteira do Ibovespa com 86 ativos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
