<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartão de Crédito Visa &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-de-credito-visa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:11:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartão de Crédito Visa &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Santander SX Visa: Detalhes e Como Solicitar</title>
		<link>/santander-sx-visa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:27:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Anuidade Zero]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito Visa]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Santander SX]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Visa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=853</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se você procura um cartão com vantagens, sem anuidade e compromisso ambiental, o Cartão Santander SX Visa é ideal. Saiba mais aqui.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-sx-visa/">Santander SX Visa: Detalhes e Como Solicitar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está procurando por um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> repleto de vantagens, que não só simplifica sua vida financeira, mas também contribui para um mundo mais sustentável, o Cartão SX Visa do Santander é a escolha certa para você.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z2k9fNn wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/santander-sx/" aria-label="Santander SX: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Santander SX: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/santander-sx-app/" aria-label="Santander SX App" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Santander SX App                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-inicial-do-cartao-santander-sx/" aria-label="Limite Inicial do Cartão Santander SX" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite Inicial do Cartão Santander SX                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar todas as funcionalidades e benefícios deste cartão, sem usar o jargão bancário e sim como um especialista em cartões de crédito. Com o Santander SX Visa, você pode desfrutar de inúmeras vantagens, desde a isenção de anuidade até ofertas especiais, além de fazer parte de uma iniciativa ecológica. Vamos mergulhar fundo no universo deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> e descobrir como ele pode melhorar sua vida financeira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Santander SX Visa: Livre de Anuidade e Ecologicamente Sustentável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander SX Visa é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> que oferece uma experiência financeira mais leve e sustentável. Uma das principais vantagens deste cartão é a isenção de anuidade. Você pode ficar livre da anuidade ao gastar apenas R$ 100 em compras ou cadastrando seu CPF e celular como chaves Pix no Santander. Isso significa que você pode economizar dinheiro, já que não precisará pagar uma taxa anual para usufruir dos benefícios deste cartão.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, o Santander SX Visa é uma escolha ecológica, feito com material reciclado. Este é um passo importante em direção a um mundo mais sustentável, e você pode se orgulhar de fazer parte dessa iniciativa sempre que usar seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Santander SX Visa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora, vamos dar uma olhada mais detalhada nos benefícios que o Santander SX Visa oferece:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão Online</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o Santander SX Visa, você pode fazer compras na internet antes mesmo de receber o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> físico. Isso significa que você pode começar a usar seu cartão imediatamente, aproveitando todas as suas vantagens.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Santander Pass</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> cartão</a> é tão versátil que pode ser usado de diferentes maneiras. Além do formato padrão de cartão, você também pode obter um Santander Pass, que é uma pulseira, uma tag para relógio ou um adesivo que permite fazer pagamentos por aproximação. Basta aproximar o Pass da máquina e concluir sua compra. Simples e rápido.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desconto na Esfera e Cashback</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o Santander SX Visa, você terá acesso a descontos exclusivos e a oportunidade de ganhar dinheiro de volta (cashback) em suas compras. Acesse o Shopping Esfera e aproveite as ofertas disponíveis. É uma forma excelente de economizar em suas compras do dia a dia.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Saque de Dinheiro no Crédito</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Precisa de dinheiro em espécie? Com o Santander SX Visa, você pode fazer saques na função crédito. A vantagem é que você só paga pelo saque quando a fatura do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> chegar. Isso proporciona mais flexibilidade e conveniência para suas necessidades financeiras.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Parcelamento da Fatura em até 24x</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Às vezes, a fatura do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> pode ser mais alta do que o esperado. Com o Santander SX Visa, você tem a opção de parcelar a fatura em até 24 vezes. Isso permite que você gerencie melhor seus gastos e mantenha suas finanças sob controle.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios Visa</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander SX Visa também oferece benefícios exclusivos da Visa, incluindo o programa &#8220;Vai de Visa&#8221;. Com o Vai de Visa, você pode acessar ofertas especiais em lojas, restaurantes, instituições educacionais e muito mais. Além disso, você tem a oportunidade de apoiar uma causa que seja importante para você. Para aproveitar esses benefícios, basta se cadastrar no site do Vai de Visa.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios Santander</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander também oferece uma série de promoções e parcerias que você pode aproveitar com seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> Santander. Confira as ofertas em santander.com.br/beneficioscartoes.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pagamento com Apple Pay</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Esqueça a carteira em casa! Com o Apple Pay, suas compras ficam ainda mais práticas e seguras. Adicione seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> através dos aplicativos disponíveis e pague por aproximação. Dessa forma, você economiza tempo e ganha em segurança.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Atualização Automática de Pagamentos Recorrentes</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Para facilitar o seu dia a dia, o Santander oferece a atualização automática do número do seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> nos serviços recorrentes, como assinaturas, TV a cabo, mensalidades de academia, pedágio e muito mais. Isso garante que seus serviços não sejam interrompidos quando você renovar seu cartão. Essa funcionalidade está disponível em milhares de estabelecimentos, incluindo Uber, Spotify e Netflix. Caso você não queira usufruir desse benefício, basta entrar em contato com o Santander.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pagamento com Samsung Pay</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander também oferece a opção de pagamento com o Samsung Pay, tornando suas transações ainda mais simples, seguras e modernas. Basta utilizar seu dispositivo Galaxy com o Samsung Pay instalado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Proteção e Seguro do </span><span style="font-weight: 400;">Santander SX Visa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de todos os benefícios de pagamento e comodidade, o Santander SX Visa oferece proteção para suas compras, incluindo proteção de compra e garantia estendida original. Isso significa que você pode comprar com confiança, sabendo que suas compras estão protegidas contra roubo ou danos acidentais. Além disso, a garantia estendida original estende a garantia do fabricante por até um ano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para suas viagens, o Santander SX Visa oferece um seguro viagem abrangente que cobre despesas médicas, odontológicas, de transporte e hospedagem em caso de acidentes ou emergências médicas em todas as viagens seguradas. Além disso, você terá acesso a um serviço de concierge que auxilia em todos os aspectos de suas viagens, incluindo roteiros, seleção de hotéis, check-in e upgrades de categoria.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Seguro Cartão Protegido (SCP)</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander também oferece o Seguro <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Protegido (SCP), que por uma taxa mensal de apenas R$ 9,99, protege você contra prejuízos causados pela utilização indevida do seu cartão. Isso inclui perda, furto qualificado, saques e compras realizadas sob coação. Além disso, você recebe até R$ 1.000,00 de cobertura para sua bolsa, mochila e pertences quando roubados juntamente com o cartão segurado. Este benefício é válido por cartão, o que significa que, se você possui cartões adicionais, também pode protegê-los com o Seguro Cartão Protegido.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Opções de Planos de Seguro</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander oferece diferentes planos de seguro de acordo com suas necessidades, com coberturas e assistências que proporcionam tranquilidade em caso de imprevistos que possam acontecer a você ou ao seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a>. As principais coberturas incluem:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Bolsa Protegida: Cobertura para sua bolsa e seu conteúdo quando roubados junto com o cartão protegido.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Roubo após Saque: Cobertura para o roubo do dinheiro sacado com o cartão segurado em até 8 horas após a realização do saque.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Utilização Indevida: Cobertura para prejuízos em caso de utilização indevida causada por perda ou furto. Para ser elegível a esta cobertura, é necessário bloquear o cartão em até 48 horas.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Assistências</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além das coberturas de seguro, o Santander também oferece assistência em casos de chaveiro e motorista amigo.</span></p>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Seguro Cartão Universitário: Se você é um estudante universitário, o Santander oferece um plano exclusivo com coberturas fundamentais para o seu dia a dia.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Seguro Cartão Débito: Se você possui cartões que são exclusivamente de débito, o Santander oferece um plano específico com coberturas essenciais para suas necessidades diárias.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Seguro Cartão Essencial: Este plano oferece cobertura em caso de utilização indevida do cartão e até R$ 1.000,00 de cobertura para sua bolsa, mochila e pertences quando roubados junto com o cartão segurado.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Seguro Cartão Plus: O plano mais abrangente, com coberturas para proteger sua bolsa, mochila ou pertences de até R$ 2.000,00 quando roubados junto com o cartão segurado, além de cobertura para roubo após saque.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Condições do Cartão </span><span style="font-weight: 400;">Santander SX Visa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Cartão</a> SX Visa, você precisa atender a algumas condições. A renda mínima mensal é de R$ 1.045,00 para quem não é correntista do Santander, mas não é necessária comprovação de renda para quem já possui conta corrente no banco.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade padrão é de 12 parcelas de R$ 33,25. No entanto, como mencionado anteriormente, você pode ficar livre da anuidade acumulando no mínimo R$ 100 em compras no crédito a cada fatura ou cadastrando e mantendo o CPF e celular como chaves PIX no Santander.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, você pode solicitar até 5 cartões adicionais para familiares e amigos. Esses cartões adicionais podem ter isenção de anuidade se o titular gastar R$ 100 em compras no crédito ou ao cadastrar CPF e celular como chaves PIX no Santander.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pagamento por Aproximação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> SX Visa oferece a tecnologia de pagamento por aproximação para maior comodidade. Basta aproximar o cartão no leitor da máquina com o símbolo correspondente e efetuar o pagamento. Para compras de até R$200, a senha pode não ser necessária. Caso seja solicitada, basta digitar e concluir a transação. Se você não deseja utilizar essa função, basta entrar em contato com o Santander para desabilitá-la.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Informações Legais do </span><span style="font-weight: 400;">Santander SX Visa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão</a> e os serviços estão sujeitos à <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de crédito, disponibilidade e critérios de elegibilidade do Santander. Certifique-se de consultar as tarifas do cartão na Tabela de Serviços Vigentes para obter informações detalhadas sobre custos e taxas associadas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Resumindo, o Santander SX Visa oferece uma ampla variedade de benefícios, desde a isenção de anuidade até proteção e segurança nas compras. Com a opção de pagamento por aproximação e a participação em iniciativas sustentáveis, este cartão é uma escolha inteligente para quem deseja uma experiência financeira simplificada e repleta de vantagens. Se você busca por um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que vai além do convencional, o Santander SX Visa é a escolha ideal.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZcuRm0 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-santander-sx/" aria-label="Aumentar o Limite do Cartão Santander SX" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Aumentar o Limite do Cartão Santander SX                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-santander-sx-universitario/" aria-label="Cartão Santander SX Universitário" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão Santander SX Universitário                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/santander-sx-telefone/" aria-label="Santander SX Telefone: Fale Agora!" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Santander SX Telefone: Fale Agora!                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o Cartão Santander SX Visa?</span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Clique em “PEÇA AGORA“;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Digite o seu CPF na página do banco;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Abra a sua conta Santander;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Opte pela solicitação do Cartão SX;</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Aguarde a etapa de análise da sua solicitação</span><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o </span><span style="font-weight: 400;">Cartão Santander SX Visa?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Santander SX Visa é muito mais do que um simples <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. É a chave para uma experiência financeira mais leve e sustentável, com inúmeras vantagens, como a isenção de anuidade, pagamento por aproximação e proteção nas compras. Além disso, você pode fazer parte de iniciativas ecológicas ao utilizar um cartão feito com material reciclado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de simplificar suas finanças, economizar dinheiro e contribuir para um planeta mais verde. Solicite seu Cartão SX Visa hoje e comece a desfrutar de todos esses benefícios. Seja parte dessa revolução financeira e sustentável com o Santander SX Visa.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z183X7r wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.com.br/cartao-credito-santander?utm_urlsuffix=M10533-28069-24&#038;gad=1&#038;gclid=Cj0KCQjw4bipBhCyARIsAFsieCwsQaeKqRmT7bjxCJQVuTMRIUylFk1GYmHWXz05siSdETImTKn1H4MaAoO_EALw_wcB&#038;gclsrc=aw.ds" aria-label="solicitar cartão xp agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar cartão xp agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-sx-visa/">Santander SX Visa: Detalhes e Como Solicitar</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
