<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>consumidor &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/consumidor/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 14:32:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>consumidor &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Open Finance: o protagonista é o consumidor</title>
		<link>/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Dec 2023 11:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6053</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sistema financeiro ganha cada vez mais adesão, impulsionando inovação e personalização.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a>, sistema que permite o compartilhamento de dados bancários entre instituições financeiras, vem ganhando cada vez mais adesão dos brasileiros. De acordo com um <a href="https://www.tecban.com.br/release/pesquisa-ipsos-tecban-cresce-a-disposicao-dos-brasileiros-em-compartilhar" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">estudo</a> realizado pelo instituto Ipsos a pedido da TecBan, a parcela de brasileiros que considera serviços de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> relevantes saltou de 58% para 69% entre 2019 e 2023, enquanto os que se dizem motivados a adesão foram de 54% para 67% no mesmo período.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</a></li>
<li><a href="#pix-e-iniciador-de-pagamentos">Pix e Iniciador de Pagamentos</a></li>
<li><a href="#o-futuro-da-educacao-financeira">O futuro da educação financeira</a></li>
<li><a href="#mais-informacao-mais-controle">Mais informação, mais controle</a></li>
<li><a href="#o-consumidor-no-centro-da-inovacao">O consumidor no centro da inovação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o foco no compartilhamento de dados bancários de usuários, uma das principais premissas do sistema é unificar as informações dos clientes, ajudando as empresas a oferecerem serviços personalizados e transformando o consumidor em protagonista. Algumas tendências vêm se destacando e caindo no gosto do brasileiro, como as interações via WhatsApp e o Iniciador de Pagamentos, que simplifica as operações via <a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">Pix</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Conhecendo melhor o funcionamento e confiando nas instituições, os clientes vêm aumentado seu nível de exigência, especialmente porque ficaram aptos a experimentar novos serviços de diferentes instituições e utilizar novas plataformas antes de escolher aquela que atende melhor às suas necessidades”, comenta <a href="https://www.linkedin.com/in/robertomonfort/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Roberto Monfort</a>, diretor da vertical de Mercado Financeiro da multinacional brasileira <a href="https://www.linkedin.com/company/grupofcamara/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FCamara,</a> ecossistema de tecnologia e inovação que potencializa o futuro de negócios.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="pix-e-iniciador-de-pagamentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pix e Iniciador de Pagamentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Pix</a> já era “queridinho” e foi a primeira forma de pagamento disponível para o <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. O Iniciador de Pagamentos, considerado sua evolução, é uma opção ainda mais otimizada e eficaz de transação. O processo tornou-se fluido e sem trocas de tela ou interrupções, uma conexão que ocorre por meio de APIs. O usuário é automaticamente direcionado para a sua instituição financeira, onde precisa apenas validar e confirmar a operação antes de retornar ao recebedor do pagamento. Todo o procedimento é seguro e autorizado por meio de login e senha, além de ser protegido e regulamentado pelo Banco Central.</span></p>



<h2 id="o-futuro-da-educacao-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro da educação financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra tendência interessante é a figura do gestor de finanças, um serviço dos bancos e <a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> voltado para a educação financeira. A ideia é que o serviço entenda a fase da vida em que o cliente se encontra e ofereça produtos que se encaixam nos planos de cada um. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o personal financial management, o cliente dá consentimento para compartilhamento de dados de todas as contas &#8211; que atualmente gira em torno de cinco contas bancárias por brasileiro. Com isso, ele centraliza todas as informações, permitindo uma visão 360º das fontes de renda, despesas, limites pré-aprovados etc”, explica Monfort.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse tipo de processo gera facilidade para o usuário e segurança para as instituições financeiras tomarem suas decisões, avaliando o comportamento do cliente. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os bancos também conseguem fazer o benchmarking de seus concorrentes e pensar em estratégias de defesa e ataque para poder conquistar e fidelizar esses consumidores”, pontua o executivo.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="mais-informacao-mais-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mais informação, mais controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> também permite a viabilização de ofertas de serviços financeiros em outros canais, como empréstimo pessoal no checkout de um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> para o cliente que não tem limite suficiente no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, por exemplo.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa tendência, conhecida como Beyond Banking, empodera o indivíduo com um maior poder de compra, favorece o <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> com o aumento da taxa de conversão e ticket médio e garante que a instituição financeira terá um Custo de Aquisição de Clientes (CAC) muito menor. E, para que tudo isso ocorra de forma eficaz, já que o modelo traz inúmeras oportunidades, o suporte com especialistas no setor se faz crucial, já que estamos falando de uso de tecnologias, que envolvam segurança e garantam a regulamentação correta”, conclui Roberto.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="o-consumidor-no-centro-da-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O consumidor no centro da inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> se encontra em sua quarta fase, que permite a junção de participantes e reguladores de fora do sistema bancário. Um levantamento da Entidade de Implementação do Open Banking (OBIE) aponta que já são mais de 800 instituições participantes, entre bancos,<a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> e cooperativas de crédito de todos os tamanhos, somando mais de 10 bilhões de trocas de informações entre instituições no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</title>
		<link>/ultrapar-principais-insights/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 16:53:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[dinâmicas competitivas]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[GLP]]></category>
		<category><![CDATA[Liquigás]]></category>
		<category><![CDATA[margens]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de GLP]]></category>
		<category><![CDATA[Ultragaz]]></category>
		<category><![CDATA[Ultrapar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5036</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ultragaz Impulsiona Ganhos: BTG Pactual Affiliate Research Revela Destaques da Visita às Bases de Distribuição. A Subsidiária, Após Triplicar EBITDA em 4 Anos, Desempenha Papel Vital na Valorização da UGP, Projetando Representatividade de 32% no EBITDA do Grupo em 2023. Dinâmicas Competitivas Pós-Liquigás e Abordagem ao Consumidor Sustentam Margens Mais Altas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ultrapar-principais-insights/">Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Ultrapar, segundo as conclusões divulgadas hoje pelo <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a>, destaca-se após a visita a duas bases de distribuição e a um revendedor da Ultragaz, distribuidora de GLP da UGP. Com um notável aumento de três vezes no EBITDA ao longo de quatro anos, a subsidiária conquistou uma posição crucial como impulsionadora de valor para a UGP, estando previsto representar 32% do EBITDA do grupo em 2023, em comparação com 10% em 2013. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise global indica que as novas dinâmicas competitivas no mercado de GLP após a venda da Liquigás, associadas à abordagem centrada no consumidor da Ultragaz, deverão manter margens mais elevadas por um período prolongado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#granel-um-negocio-maduro-mas-nao-saturado">Granel: Um Negócio Maduro, Mas Não Saturado</a></li><li><a href="#engarrafado-expectativa-de-forte-alavanca-operacional-futura">Engarrafado: Expectativa de Forte Alavanca Operacional Futura</a></li><li><a href="#ultrapar-ja-se-recuperou-mas-a-avaliacao-parece-exigente-permanecemos-neutros">Ultrapar já se Recuperou, mas a Avaliação Parece Exigente; Permanecemos Neutros</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="granel-um-negocio-maduro-mas-nao-saturado"><span style="font-weight: 400;">Granel: Um Negócio Maduro, Mas Não Saturado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O segmento comercial responde por 50% dos volumes a granel, enquanto os condomínios residenciais representam 40%. Apesar dos esforços da Ultragaz para aumentar sua presença em outros segmentos (industrial/agroindustrial), a expectativa é que a empresa continue focada na expansão dos dois primeiros, onde a competitividade do GLP ainda é maior. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma menor presença de gás encanado no interior do Brasil, enxerga-se uma oportunidade para os recentes <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em soluções/serviços adicionarem maior valor e diferenciarem a Ultragaz de seus pares, potencialmente aumentando sua participação de mercado. A Ultragaz está envolvida em 60% dos lançamentos imobiliários no país, o que destaca o potencial dessa oportunidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="engarrafado-expectativa-de-forte-alavanca-operacional-futura"><span style="font-weight: 400;">Engarrafado: Expectativa de Forte Alavanca Operacional Futura</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo de compartilhamento recentemente concluído entre Ultragaz e Supergasbrás é considerado uma vitória e está prestes a entrar em vigor. Além dos ganhos potenciais de mercado ao acessar bases em regiões onde a Ultragaz tem uma menor participação de mercado, espera-se que o acordo aumente significativamente a eficiência e reduza os custos operacionais (~R$50 milhões/ano), visto que a ociosidade observada em algumas bases (como a visitada) permanece alta (30%-40%).</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="ultrapar-ja-se-recuperou-mas-a-avaliacao-parece-exigente-permanecemos-neutros"><span style="font-weight: 400;">Ultrapar já se Recuperou, mas a Avaliação Parece Exigente; Permanecemos Neutros</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Admite-se que não foram antecipadas as mudanças na dinâmica competitiva do setor de GLP que ajudaram a UGP a superar as expectativas de lucros do mercado nos últimos trimestres. Subestimou-se também a velocidade com que a Ipiranga poderia aumentar a produtividade de seus pontos de venda, reduzindo a lacuna de rentabilidade em relação aos concorrentes. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses dois fatores alavancaram significativamente a Ultrapar e explicam o rerating das ações (+110% YTD). No entanto, negociando a 16x P/E em 2024, as ações parecem justamente precificadas. A visibilidade sobre novos empreendimentos de crescimento poderia sustentar uma visão mais otimista sobre a UGP, mas acredita-se que isso seja limitado por enquanto. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No final das contas, teme-se que o retorno da <a href="https://www.ultra.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Ultrapar</a> ao modo de crescimento torne menos óbvia a primazia que a holding atualmente tem em comparação com a maioria dos concorrentes óbvios. Portanto, permanece-se neutro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/ultrapar-principais-insights/">Ultrapar: Principais Insights da Visita do BTG Pactual à Ultragaz</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sistema de Consulta de Seguros: Lançamento com 800 Milhões de Apólices</title>
		<link>/sistema-de-consulta-de-seguros-lancamento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 14:24:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[consultas]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[proteção de dados]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[sistema]]></category>
		<category><![CDATA[Susep]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2301</guid>

					<description><![CDATA[<p>Facilitando a Verificação de Políticas de Seguro no Brasil</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sistema-de-consulta-de-seguros-lancamento/">Sistema de Consulta de Seguros: Lançamento com 800 Milhões de Apólices</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Superintendência de Seguros Privados (Susep) revelou, em uma coletiva de imprensa realizada esta semana, o lançamento do <strong>Sistema de Consulta de Seguros</strong>, previsto para estar acessível a partir de 13 de novembro. A ferramenta irá apresentar uma base de dados impressionante de 800 milhões de apólices e/ou bilhetes, viabilizando a verificação de uma gama extensa de seguros, tanto nacionais como internacionais fornecidos por seguradoras brasileiras.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#sistema-de-consulta-de-seguros-consulta-online">Sistema de Consulta de Seguros: Consulta Online</a></li><li><a href="#a-coletiva-de-imprensa">A Coletiva de Imprensa</a></li><li><a href="#perspectivas-e-vantagens-do-novo-sistema">Perspectivas e Vantagens do Novo Sistema</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="sistema-de-consulta-de-seguros-consulta-online"><span style="font-weight: 400;">Sistema de Consulta de Seguros: Consulta Online</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No anúncio do Sistema, a Susep detalhou que a nova plataforma permitirá que cada cidadão brasileiro, por meio da autenticação na conta &#8220;gov.br&#8221;, pesquise os seguros associados ao seu nome. Isso possibilitará a identificação de todas as apólices devidamente registradas, verificando se foram contratadas de maneira consciente e voluntária pelo usuário.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A ferramenta não apenas oferece benefícios para o consumidor, permitindo o gerenciamento mais eficaz de suas relações econômicas, mas também representa uma contribuição valiosa para o regulador e o mercado. O superintendente da Susep, Alessandro Octaviani, enfatizou a importância do sistema para os consumidores e a indústria seguradora. Ele explicou que os usuários terão a capacidade de alertar a Susep sobre questões encontradas na ferramenta, possibilitando a alimentação de dados quase em tempo real para fiscalização.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Octaviani ressaltou a melhoria da experiência do consumidor no <a href="https://acionando.com/seguro/" rel="nofollow noopener" target="_blank">mercado de seguros</a>, destacando que um ambiente regulado e fiscalizado corretamente promove confiança e transparência nas transações.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com foco na segurança dos dados, o Coordenador do Projeto do Sistema de Registro de Operações (SRO), Hugo Mentzingen, esclareceu que o sistema foi desenvolvido estritamente seguindo as regras da Lei Geral de Proteção de Dados. Os dados são consultados diretamente da base das registradoras homologadas pela Susep, seguindo os mesmos critérios de privacidade estabelecidos pelo <a href="https://www.gov.br/pt-br" target="_blank" rel="noopener nofollow">gov.br</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O lançamento do Sistema de Consulta faz parte da evolução do SRO, que é o projeto de modernização do envio de dados à Susep pelo mercado supervisionado através das empresas cadastradas como registradoras de operações de seguros, previdência complementar aberta, capitalização e resseguros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-coletiva-de-imprensa"><strong>A Coletiva de Imprensa</strong></h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Coletiva de Imprensa - Lançamento do Sistema de Consulta de Seguros" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/tMFWpwEG8Ss?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-e-vantagens-do-novo-sistema"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas e Vantagens do Novo Sistema</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Este novo sistema marca um avanço significativo para os consumidores e a indústria de seguros, possibilitando um maior controle e compreensão sobre os seguros contratados. A expectativa é que essa ferramenta eleve os padrões de fiscalização e experiência no mercado de seguros a um novo patamar.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sistema-de-consulta-de-seguros-lancamento/">Sistema de Consulta de Seguros: Lançamento com 800 Milhões de Apólices</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
