<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>logística &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/logistica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Dec 2023 17:56:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>logística &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Agro Amazônia bate recorde de R$ 1 Bi em vendas de sementes de soja</title>
		<link>/agro-amazonia-bate-recorde-de-r-1-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 17:49:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[Agro Amazônia]]></category>
		<category><![CDATA[Agronegócio]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[condições climáticas adversas]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[Faturamento]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[parcerias]]></category>
		<category><![CDATA[previsão]]></category>
		<category><![CDATA[sementes de soja]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5977</guid>

					<description><![CDATA[<p>Investimento em tecnologia e parcerias impulsionam crescimento da empresa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/agro-amazonia-bate-recorde-de-r-1-bi/">Agro Amazônia bate recorde de R$ 1 Bi em vendas de sementes de soja</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Agro Amazônia, empresa líder na distribuição de insumos agropecuários no Brasil, atingiu um marco histórico ao registrar um faturamento de R$ 1 bilhão em vendas de sementes de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a> no período de agosto a novembro deste ano. O resultado representa um aumento de 19% em relação ao mesmo período de 2022.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#agro-amazonia-supera-condicoes-climaticas-adversas-e-bate-recorde-de-vendas-de-sementes-de-soja">Agro Amazônia supera condições climáticas adversas e bate recorde de vendas de sementes de soja</a></li><li><a href="#agro-amazonia-preve-faturamento-de-r-6-bilhoes-em-2023">Agro Amazônia prevê faturamento de R$ 6 bilhões em 2023</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="agro-amazonia-supera-condicoes-climaticas-adversas-e-bate-recorde-de-vendas-de-sementes-de-soja"><span style="font-weight: 400;">Agro Amazônia supera condições climáticas adversas e bate recorde de vendas de sementes de soja</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O crescimento da empresa é resultado de um <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> constante em tecnologia e parcerias para a construção de duas plataformas de sementes de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a>, que estão entre as mais adaptadas para o bioma Cerrado disponíveis no mercado. A Dagma, marca própria da Agro Amazônia, responde por 25% do segmento de sementes da companhia, enquanto a Don Mario representa 45%. Ambas se destacam nos estados onde a Agro Amazônia está presente.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;É importante ressaltar que esses resultados expressivos foram alcançados mesmo em um período desafiador, marcado por condições climáticas adversas, com uma escassez significativa de chuvas&#8221;, explica Viumar Joenck, diretor de sementes da Agro Amazônia.</span></cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O executivo destaca que foi um grande desafio logístico movimentar um volume tão grande de sementes em um curto período.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;"> &#8220;Os grãos de <a href="https://acionando.com/?s=soja" rel="nofollow noopener" target="_blank">soja</a> são organismos vivos, que respiram e têm sua qualidade afetada por fatores ambientais como temperatura e umidade&#8221;, explica. &#8220;O desafio é entregá-las no momento certo. Se entregues cedo demais, a qualidade é comprometida; se entregues tarde demais, há um caos logístico, já que todos no Cerrado plantam praticamente na mesma época, a partir de meados de setembro.&#8221;</span></cite></blockquote>



<h2 class="wp-block-heading" id="agro-amazonia-preve-faturamento-de-r-6-bilhoes-em-2023"><span style="font-weight: 400;">Agro Amazônia prevê faturamento de R$ 6 bilhões em 2023</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de sementes, a <a href="https://agroamazonia.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Agro Amazônia</a> também atua na distribuição de adubos, defensivos agrícolas, fertilizantes, corretivos para o solo, entre outros produtos. A expectativa é alcançar faturamento de R$ 6 bilhões em 2023, representando um aumento de 7,1% em relação ao ano anterior. Atualmente, conta com 64 lojas espalhadas por nove estados brasileiros e há planos de estabelecer 90 filiais até 2025. A companhia também prevê investir R$ 150 milhões na construção de sua primeira indústria de beneficiamento de sementes.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/agro-amazonia-bate-recorde-de-r-1-bi/">Agro Amazônia bate recorde de R$ 1 Bi em vendas de sementes de soja</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BNDES e Governo de Minas Gerais firmam parceria para concessão de até 2,4 mil km de rodovias</title>
		<link>/bndes-e-governo-de-minas-gerais-firmam-parceria/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 17:18:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BNDES]]></category>
		<category><![CDATA[concessão de rodovias]]></category>
		<category><![CDATA[consultorias especializadas]]></category>
		<category><![CDATA[Desenvolvimento Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[estudos técnicos]]></category>
		<category><![CDATA[Governo de Minas Gerais]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura]]></category>
		<category><![CDATA[Leilões]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[parceria estratégica]]></category>
		<category><![CDATA[Terceira Rodada do Programa de Concessão]]></category>
		<category><![CDATA[transporte]]></category>
		<category><![CDATA[Viabilidade técnica]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5314</guid>

					<description><![CDATA[<p>BNDES e Governo de Minas fecham parceria estratégica para modernização de 3.509,5 km de rodovias, impulsionando infraestrutura e logística estadual.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-governo-de-minas-gerais-firmam-parceria/">BNDES e Governo de Minas Gerais firmam parceria para concessão de até 2,4 mil km de rodovias</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico Social (<a href="https://acionando.com/tag/bndes/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>) e o Governo de <a href="https://acionando.com/?s=+Minas+Gerais" rel="nofollow noopener" target="_blank">Minas Gerais</a> formalizaram um contrato para conduzir estudos técnicos e estruturar a concessão de novos trechos rodoviários, abrangendo até 2,4 mil quilômetros. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O projeto, desenvolvido em conjunto com a Secretaria Estadual de Infraestrutura, Mobilidade e Parcerias (Seinfra/MG), visa fortalecer a infraestrutura rodoviária, logística e transporte no estado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#parceria-para-desenvolvimento-logistico">Parceria para Desenvolvimento Logístico</a></li><li><a href="#bndes-fomentando-o-desenvolvimento-sustentavel">BNDES: Fomentando o Desenvolvimento Sustentável</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="parceria-para-desenvolvimento-logistico"><span style="font-weight: 400;">Parceria para Desenvolvimento Logístico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O acordo entre o <a href="https://acionando.com/tag/bndes/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco de Desenvolvimento</a> e o Governo de <a href="https://acionando.com/?s=+Minas+Gerais" rel="nofollow noopener" target="_blank">Minas Gerais</a> contempla a Terceira Rodada do Programa de Concessão de Rodovias Estaduais. Os trechos em foco estão distribuídos nas regiões do Vetor Norte, Zona da Mata e Noroeste mineiro. Com base nos estudos técnicos, o <a href="https://acionando.com/tag/bndes/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> desempenhará um papel crucial na identificação e alocação dos riscos associados aos empreendimentos, na qualidade e modicidade tarifária, bem como na avaliação da viabilidade técnica, econômica e ambiental dos projetos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A expertise de consultorias especializadas será utilizada para analisar e determinar os modelos de negócios mais eficazes, visando a viabilização da concessão. Nelson Barbosa, diretor de Planejamento e Estruturação de Projetos do <a href="https://acionando.com/tag/bndes/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a>, destacou que o principal objetivo do projeto é a expansão e aprimoramento da infraestrutura rodoviária, serviços logísticos e transporte em<a href="https://acionando.com/?s=+Minas+Gerais" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Minas Gerais</a>, através da criação de parcerias estratégicas com a iniciativa privada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="bndes-fomentando-o-desenvolvimento-sustentavel"><span style="font-weight: 400;">BNDES: Fomentando o Desenvolvimento Sustentável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/bndes/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BNDES</a> acompanhará de perto todas as etapas do processo, desde os procedimentos de consulta e audiência pública até a realização dos leilões e a assinatura do contrato entre o setor público e o parceiro privado vencedor. O diretor Nelson Barbosa ressaltou que, tanto no financiamento quanto na estruturação de projetos, o <a href="https://www.bndes.gov.br/wps/portal/site/home" target="_blank" rel="noopener nofollow">BNDES</a> reitera seu compromisso em apoiar os estados e contribuir para o desenvolvimento do país. Além dos novos trechos, o contrato também prevê uma possível reavaliação de projetos para concessão de até 1.109,5 km de rodovias em regiões estratégicas do estado.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/bndes-e-governo-de-minas-gerais-firmam-parceria/">BNDES e Governo de Minas Gerais firmam parceria para concessão de até 2,4 mil km de rodovias</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santos Brasil: BTG Analisa Estratégias de Crescimento e Perspectivas Promissoras para 2024</title>
		<link>/santos-brasil-btg-analisa-estrategias/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:52:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[capacidade portuária]]></category>
		<category><![CDATA[comércio]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[gestão]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[porto]]></category>
		<category><![CDATA[Santos Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[serviços logísticos]]></category>
		<category><![CDATA[setor portuário]]></category>
		<category><![CDATA[terminal portuário]]></category>
		<category><![CDATA[transporte]]></category>
		<category><![CDATA[volume de contêineres]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3891</guid>

					<description><![CDATA[<p>O BTG Pactual Affiliate Research do dia 28, detalhou, em análise recente, as estratégias e projeções apresentadas pela Santos Brasil durante seu Investor Day em 2023. A análise destaca a visão otimista do BTG Pactual em relação ao plano de expansão da empresa no próximo ano. Estratégias de Expansão da Santos Brasil para 2024 Segundo [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santos-brasil-btg-analisa-estrategias/">Santos Brasil: BTG Analisa Estratégias de Crescimento e Perspectivas Promissoras para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O BTG Pactual Affiliate Research do dia 28, detalhou, em análise recente, as estratégias e projeções apresentadas pela Santos Brasil durante seu Investor Day em 2023. A análise destaca a visão otimista do BTG Pactual em relação ao plano de expansão da empresa no próximo ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ul><li><a href="#estrategias-de-expansao-da-santos-brasil-para-2024">Estratégias de Expansão da Santos Brasil para 2024</a><ul><li><a href="#volumes">Volumes</a></li><li><a href="#nps-e-qualidade-do-servico">NPS e Qualidade do Serviço</a></li><li><a href="#discussao-sobre-sts-10">Discussão sobre STS10</a></li><li><a href="#tecon-santos">Tecon Santos</a></li><li><a href="#tecon-vila-do-conde">Tecon Vila do Conde</a></li><li><a href="#margem-e-alocacao-de-capital">Margem e Alocação de Capital</a></li></ul></li><li><a href="#perspectivas-solidas-para-a-santos-brasil-em-meio-a-desafios-e-oportunidades">Perspectivas Sólidas para a Santos Brasil em Meio a Desafios e Oportunidades</a></li></ul></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrategias-de-expansao-da-santos-brasil-para-2024"><span style="font-weight: 400;">Estratégias de Expansão da Santos Brasil para 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo a análise do <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, a Santos Brasil revelou durante seu Investor Day em São Paulo importantes insights sobre sua estratégia de crescimento, enfocando o aumento da capacidade nos terminais principais para sustentar a esperada recuperação nos volumes da indústria. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa busca explorar condições de precificação mais favoráveis em seus contratos, mantendo, ao mesmo tempo, altos índices de Net Promoter Scores (NPS) em todas as divisões para aprimorar a qualidade do serviço. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Antecipando uma retomada nos volumes portuários no quarto trimestre e uma perspectiva positiva para 2024, a iniciativa estratégica da Santos Brasil para expandir a capacidade no BTP é vista como uma jogada competitiva no Porto de Santos. Apesar das preocupações, a empresa mantém uma avaliação favorável (6x EV/EBITDA24), reforçando uma classificação de <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">COMPRA</a>.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="volumes"><span style="font-weight: 400;">Volumes</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Santos Brasil espera uma recuperação gradual nos volumes de contêineres em 2024 após um ano desafiador com uma redução de 10% YTD. Os principais impulsionadores incluem exportações beneficiadas por uma safra recorde de açúcar, algodão e café, importações se recuperando devido à recuperação de estoques nos segmentos farmacêutico e de higiene, e cabotagem refletindo atividades industriais mais fortes para bens de consumo e de capital. A escolha do Tecon como terminal para a Norcoast JV deve impulsionar os volumes de cabotagem em 2024.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="nps-e-qualidade-do-servico"><span style="font-weight: 400;">NPS e Qualidade do Serviço</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O compromisso da Santos Brasil em manter altos níveis de NPS em todas as divisões destaca sua dedicação à melhoria operacional e à oferta de serviços premium. A qualidade superior do serviço proporciona benefícios adicionais à empresa, como a capacidade de lidar com volumes extracalls mais altos, contribuindo ainda mais para seu sucesso.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="discussao-sobre-sts-10"><span style="font-weight: 400;">Discussão sobre STS10</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A ênfase na ampliação da capacidade de contêineres nos terminais continua sendo uma prioridade para a Santos Brasil, com discussões em andamento para um terminal menor, STS10. A possibilidade de renovar a concessão do EcoPorto e expandir o terminal BTP está sendo considerada, potencialmente reduzindo o risco de um novo terminal STS10. A empresa considera esse segundo cenário mais viável, com discussões preliminares para um terminal no Largo de Santa Rita também em andamento.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="tecon-santos"><span style="font-weight: 400;">Tecon Santos</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A Santos Brasil visa aumentar a capacidade do<a href="https://acionando.com/tecon-salvador-wilson-sons-investe-r394-mi/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Tecon</a> Santos em 0,2MM TEUs/ano, atingindo 2,6MM TEUs em 2025 e 3,0MM em 2030. A estratégia alinha-se ao foco da empresa em aumentar a capacidade em seus terminais, proporcionando espaço para contratos adicionais e extracalls. A possível expansão via Prainha é um projeto complicado, se realizado, esperado após 2035.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="tecon-vila-do-conde"><span style="font-weight: 400;">Tecon Vila do Conde</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O terminal se beneficia da estação seca no Norte, criando novas oportunidades. Um estudo está em andamento para introduzir um novo serviço de balsas e barcaças em parceria com outra empresa, com previsão de início em fevereiro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading" id="margem-e-alocacao-de-capital"><span style="font-weight: 400;">Margem e Alocação de Capital</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A administração forneceu uma orientação suave de margem a longo prazo de 55-57%, atribuindo a melhoria ao aumento da capacidade, reequilíbrio de contratos e eficiências operacionais. A alocação de capital concentra-se em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em capacidade adicional, novos equipamentos e projetos de tecnologia, com uma orientação de capex de R$500-600 milhões para terminais de contêineres e veículos em 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-solidas-para-a-santos-brasil-em-meio-a-desafios-e-oportunidades"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Sólidas para a Santos Brasil em Meio a Desafios e Oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Investor Day da Santos Brasil delineou um roteiro estratégico para 2024, enfatizando crescimento, qualidade de serviço e expansão de capacidade. Apesar dos desafios, a empresa mantém uma visão otimista, reforçando sua posição como um importante player no cenário em evolução dos portos e logística.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santos-brasil-btg-analisa-estrategias/">Santos Brasil: BTG Analisa Estratégias de Crescimento e Perspectivas Promissoras para 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fibra Prologis: BTG destaca Crescimento Sólido e Aquisição de 3 Novos Edifícios em Monterrey</title>
		<link>/fibra-prologis-btg-destaca-crescimento-solido/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Nov 2023 15:20:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[3PL]]></category>
		<category><![CDATA[aquisição imobiliária]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Fibra Prologis]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[México]]></category>
		<category><![CDATA[Monterrey]]></category>
		<category><![CDATA[nearshoring]]></category>
		<category><![CDATA[setor imobiliário]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3784</guid>

					<description><![CDATA[<p>Fibra Prologis, destacada no relatório do BTG Pactual, fortalece sua posição em Monterrey com aquisição estratégica, impulsionando crescimento sólido.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fibra-prologis-btg-destaca-crescimento-solido/">Fibra Prologis: BTG destaca Crescimento Sólido e Aquisição de 3 Novos Edifícios em Monterrey</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O mais recente relatório divulgado pelo <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Global Research revelou uma notícia promissora para a Fibra Prologis, uma empresa de propriedades mexicana focada no mercado de logística e armazenamento. A empresa anunciou, na última semana, mais uma aquisição em Monterrey, reforçando sua posição no competitivo setor imobiliário do México.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#expansao-estrategica-em-monterrey-novos-edificios-e-gla-adicional">Expansão Estratégica em Monterrey: Novos Edifícios e GLA Adicional</a></li>
<li><a href="#fibra-prologis-avaliacao-e-perspectivas-futuras">Fibra Prologis: Avaliação e Perspectivas Futuras</a></li>
<li><a href="#crescimento-continuo-e-lideranca-de-mercado">Crescimento Contínuo e Liderança de Mercado</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="expansao-estrategica-em-monterrey-novos-edificios-e-gla-adicional" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Expansão Estratégica em Monterrey: Novos Edifícios e GLA Adicional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A aquisição, proveniente de uma fonte externa, adicionou três novos edifícios ao portfólio da Fibra Prologis, resultando em 439 mil pés quadrados adicionais de Área Locável Bruta (GLA). Essa movimentação estratégica coloca a empresa em uma posição ainda mais robusta no mercado de nearshoring mexicano, que tem se destacado como um ponto crucial para operações logísticas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A transação, avaliada em US$33 milhões, foi detalhadamente analisada pelo <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Global Research, que destacou a consistência da Fibra Prologis em suas iniciativas de crescimento. Com essa aquisição, a empresa atingiu quase US$1 bilhão em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> desde janeiro de 2020, demonstrando uma abordagem proativa no aproveitamento de oportunidades de mercado.</span></p>



<h2 id="fibra-prologis-avaliacao-e-perspectivas-futuras" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Fibra Prologis: Avaliação e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório observou uma avaliação sólida da transação, com um cap rate de 6,5% e uma Taxa Interna de Retorno (IRR) de 10%. Além disso, ressaltou que o preço por pé quadrado parece estar no lado mais baixo, indicando possíveis oportunidades de aumento nas taxas de locação ao longo do tempo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com base nessas análises e considerando o potencial de expansão adicional, a Fibra Prologis mantém uma posição de destaque no mercado. O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Global Research reiterou sua recomendação de &#8220;Compra&#8221; (Buy Rating) para as Certificados Bursátiles Fiduciarias Inmobiliarias (CBFIs) da empresa, destacando a visão positiva para os investidores.</span></p>



<h2 id="crescimento-continuo-e-lideranca-de-mercado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Crescimento Contínuo e Liderança de Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em meio a um cenário desafiador, a Fibra Prologis demonstra resiliência e agilidade em suas estratégias de crescimento. O<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Global Research conclui que a empresa está bem posicionada para enfrentar os desafios do setor, mantendo uma trajetória sólida de expansão e liderança no mercado imobiliário mexicano.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais informações, consulte o relatório completo do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Global Research</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/fibra-prologis-btg-destaca-crescimento-solido/">Fibra Prologis: BTG destaca Crescimento Sólido e Aquisição de 3 Novos Edifícios em Monterrey</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tecon Salvador: Wilson Sons Investe R$394 Mi para Dobrar Capacidade até 2034</title>
		<link>/tecon-salvador-wilson-sons-investe-r394-mi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Nov 2023 15:08:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Bahia]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento econômico]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[expansão portuária]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[setor de contêineres]]></category>
		<category><![CDATA[Tecon Salvador]]></category>
		<category><![CDATA[Wilson Sons]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3324</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dobrando a Capacidade: Wilson Sons Antecipa Investimentos no Tecon Salvador</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tecon-salvador-wilson-sons-investe-r394-mi/">Tecon Salvador: Wilson Sons Investe R$394 Mi para Dobrar Capacidade até 2034</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No café da manhã realizado hoje, a Wilson Sons revelou planos de antecipar a expansão do Tecon Salvador, seu terminal de contêineres na Bahia. Com a capacidade de lidar com dois grandes navios simultaneamente, a empresa busca dobrar a capacidade até 2034, impulsionada pelo crescimento de setores-chave na região.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#tecon-salvador-aumenta-produtividade-e-planeja-crescimento-expressivo">Tecon Salvador Aumenta Produtividade e Planeja Crescimento Expressivo</a></li><li><a href="#investimentos-de-r-394-mi-wilson-sons-projeta-futuro-promissor">Investimentos de R$394 mi: Wilson Sons Projeta Futuro Promissor </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="tecon-salvador-aumenta-produtividade-e-planeja-crescimento-expressivo"><span style="font-weight: 400;">Tecon Salvador Aumenta Produtividade e Planeja Crescimento Expressivo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Situado estrategicamente em Bahia, a empresa de soluções logísticas da Wilson Sons se destaca como o único terminal de contêineres no estado. Com uma capacidade de 553k TEU/ano, a recente expansão permite o atracamento simultâneo de dois navios, resultando em ganhos significativos de produtividade. A empresa agora considera antecipar a segunda fase do plano de <a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a> para atender à demanda crescente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde a pandemia, os volumes no terminal têm aumentado consistentemente, com uma perspectiva otimista para o futuro. Os indicadores-chave de desempenho, como movimentos por hora, tempos de espera e qualidade de serviço, melhoraram notavelmente. Wilson Sons expressou otimismo sobre as oportunidades comerciais na região, impulsionadas por projetos de energia renovável, desenvolvimento industrial e crescimento agrícola.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="investimentos-de-r-394-mi-wilson-sons-projeta-futuro-promissor"><span style="font-weight: 400;">Investimentos de R$394 mi: Wilson Sons Projeta Futuro Promissor </span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a conclusão da primeira etapa do plano de <a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investimentos</a>, a Wilson Sons avalia a possibilidade de adiantar a segunda fase de expansão do <a href="https://www.wilsonsons.com.br/pt-br/teconsalvador/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Tecon Salvador</a>. Um <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> de R$394 milhões está previsto até 2034, com foco na duplicação da capacidade do terminal para 924k TEUs. A empresa também discutiu perspectivas favoráveis para suas unidades de energia offshore, destacando a influência positiva dos renovados contratos no segmento.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tecon-salvador-wilson-sons-investe-r394-mi/">Tecon Salvador: Wilson Sons Investe R$394 Mi para Dobrar Capacidade até 2034</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hidrovias do Brasil: Resultados Sólidos no 3T, Desafios de Navegação à Vista</title>
		<link>/hidrovias-do-brasil-resultados-solidos-no-3t/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Nov 2023 19:07:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Corredor Norte]]></category>
		<category><![CDATA[Corredor Sul]]></category>
		<category><![CDATA[desafios de navegação]]></category>
		<category><![CDATA[EBITDA]]></category>
		<category><![CDATA[Hidrovias do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[logística]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de logística]]></category>
		<category><![CDATA[perspectivas futuras]]></category>
		<category><![CDATA[resultados trimestrais]]></category>
		<category><![CDATA[transporte fluvial]]></category>
		<category><![CDATA[volumes transportados]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2675</guid>

					<description><![CDATA[<p>A Hidrovias do Brasil (HBSA) divulga resultados sólidos no 3T, superando expectativas de EBITDA, mas alerta para desafios de navegação. Hidrovias do Brasil: receita líquida de R$540 milhões A Hidrovias do Brasil (HBSA) apresentou resultados robustos no terceiro trimestre, destacando-se uma receita líquida de R$540 milhões, um aumento de 8% em relação ao ano anterior. [&#8230;]</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/hidrovias-do-brasil-resultados-solidos-no-3t/">Hidrovias do Brasil: Resultados Sólidos no 3T, Desafios de Navegação à Vista</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Hidrovias do Brasil (HBSA) divulga resultados sólidos no 3T, superando expectativas de EBITDA, mas alerta para desafios de navegação.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#hidrovias-do-brasil-receita-liquida-de-r-540-milhoes">Hidrovias do Brasil: receita líquida de R$540 milhões</a></li><li><a href="#condicoes-de-navegacao-e-perspectivas-futuras">Condições de Navegação e Perspectivas Futuras</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="hidrovias-do-brasil-receita-liquida-de-r-540-milhoes"><span style="font-weight: 400;">Hidrovias do Brasil: receita líquida de R$540 milhões</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Hidrovias do Brasil (HBSA) apresentou resultados robustos no terceiro trimestre, destacando-se uma receita líquida de R$540 milhões, um aumento de 8% em relação ao ano anterior. O <a href="https://acionando.com/?s=Ebitda" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> ajustado surpreendeu, atingindo R$262 milhões, 6% acima das projeções. O lucro líquido atingiu R$71 milhões, superando as expectativas em 48%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O crescimento foi impulsionado pelo aumento sólido nos volumes, com um crescimento de 12% para 5.3 milhões de toneladas. Os corredores Norte e Sul apresentaram desempenhos favoráveis, embora condições de navegação desafiadoras no Sul tenham exigido adaptações.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="condicoes-de-navegacao-e-perspectivas-futuras"><span style="font-weight: 400;">Condições de Navegação e Perspectivas Futuras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A HBSA forneceu uma atualização sobre as condições de navegação, destacando desafios no Corredor Norte devido à redução nas chuvas, impactando os volumes transportados no quarto trimestre. A empresa antecipou manutenções para otimizar a utilização dos ativos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para o Corredor Sul, condições mais difíceis foram observadas, exigindo adaptações específicas. No entanto, a flexibilidade dos ativos da HBSA pode resultar em ganho de participação de mercado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A empresa divulgou uma orientação de EBITDA ajustado de R$740-770 milhões para 2023, implicando um Q4 mais fraco do que o esperado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora os desafios de navegação devam impactar os resultados do último trimestre de 2023, a Hidrovias do Brasil mantém uma perspectiva de longo prazo robusta. A empresa continua investindo na expansão da capacidade do corredor e no processo de desalavancagem.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Observação:</strong> Esta notícia foi adaptada do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/relatorio/641b05baf3f154548681d7df/Hidrovias-do-Brasil-HBSA3-4T22-misto-Receita-liquida-mais-forte-mas-margens-mais-fracas" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/hidrovias-do-brasil-resultados-solidos-no-3t/">Hidrovias do Brasil: Resultados Sólidos no 3T, Desafios de Navegação à Vista</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
