<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Personalização &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/personalizacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 18:36:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Personalização &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Open Insurance no Brasil: Revolução nos Seguros em 2024</title>
		<link>/open-insurance-no-brasil-revolucao-nos-seguros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 18:36:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Adiamento]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Compartilhamento de Dados]]></category>
		<category><![CDATA[Concorrência]]></category>
		<category><![CDATA[Desafios]]></category>
		<category><![CDATA[Experiências Transformadoras]]></category>
		<category><![CDATA[FCamara]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Liberdade]]></category>
		<category><![CDATA[Open Insurance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Segurador]]></category>
		<category><![CDATA[Superintendência de Seguros Privados]]></category>
		<category><![CDATA[Susep]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[transformação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6150</guid>

					<description><![CDATA[<p>Open Insurance no Brasil: Revolução em 2024 traz inovação e competição. Adiado, gera dúvidas, mas promete personalização. Susep define implementação para 29 de novembro de 2024.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-insurance-no-brasil-revolucao-nos-seguros/">Open Insurance no Brasil: Revolução nos Seguros em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Open Insurance, ecossistema aberto de seguros, trará inovação e competição ao Brasil em 2024. Adiado, gera dúvidas, mas promete personalização e liberdade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Open Insurance, inspirado no modelo de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Banking" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Banking</a>, busca transformar o setor de seguros no Brasil, proporcionando inovação, concorrência e uma oferta aprimorada de produtos e serviços. Seu lançamento, inicialmente previsto para 2024, promete uma revolução no mercado, mas a implementação adiada tem gerado incertezas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#open-insurance-caminho-para-uma-transformacao-significativa">Open Insurance: Caminho para uma Transformação Significativa</a></li><li><a href="#perguntas-e-respostas">Perguntas e Respostas</a></li><li><a href="#o-futuro-dos-seguros-no-brasil">O Futuro dos Seguros no Brasil</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="open-insurance-caminho-para-uma-transformacao-significativa"><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Open Insurance: </span>Caminho para uma Transformação Significativa</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A solução permitirá a personalização de ofertas relacionadas a seguros, previdência e capitalização. A autonomia oferecida aos usuários para decidir sobre o compartilhamento de seus dados é um ponto crucial. Ao contrário do <a href="https://acionando.com/?s=Open+Banking" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Banking</a>, ainda persistem dúvidas sobre os benefícios concretos desse modelo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Superintendência de Seguros Privados (<a href="https://acionando.com/?s=Susep" rel="nofollow noopener" target="_blank">Susep</a>) estabeleceu a data final de implementação para 29 de novembro de 2024. Este avanço, no entanto, encontra desafios, principalmente devido à falta de preparação das empresas. Cerca de 40% dos brasileiros estão dispostos a compartilhar dados de transações de seguros, segundo o estudo da Oliver Wyman.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O mercado, embora caminhe lentamente na preparação, demonstra sinais de adaptação. Roberto Monfort, diretor da FCamara, destaca os debates sobre a segurança do compartilhamento de dados, ressaltando que muitas empresas ainda não concluíram os testes em suas APIs.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perguntas-e-respostas"><span style="font-weight: 400;">Perguntas e Respostas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Open Insurance é seguro?</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Sim, será fiscalizado pela Susep, oferecendo controle aos usuários sobre seus dados.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Principais vantagens para a população?</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Mais opções de escolha para os usuários e ofertas personalizadas, além de processos automatizados para agilidade.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Com quem posso compartilhar meus dados?</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O compartilhamento poderá ser feito com o sandbox, seguradoras e organizações autorizadas pela Susep.</span></li>
</ul>



<p><span style="font-weight: 400;">Posso cancelar o compartilhamento?</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Sim, o cancelamento poderá ser realizado tanto na seguradora que recebeu o consentimento quanto na que transmitiu os dados.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-futuro-dos-seguros-no-brasil"><span style="font-weight: 400;">O Futuro dos Seguros no Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios e do adiamento na implementação do Open Insurance, a população demonstra disposição para participar desse novo modelo. Com a promessa de mais controle, opções personalizadas e segurança, a revolução nos seguros brasileiros está a caminho. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://fcamara.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">FCamara</a>, ecossistema de tecnologia e inovação, destaca-se como parte integrante desse movimento, preparando o terreno para uma transformação significativa no setor. O futuro dos negócios no Brasil vislumbra uma era de experiências transformadoras impulsionadas pelo Open Insurance.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-insurance-no-brasil-revolucao-nos-seguros/">Open Insurance no Brasil: Revolução nos Seguros em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Personalização do atendimento: Conhecer o tipo de cliente é fundamental para fidelização</title>
		<link>/personalizacao-do-atendimento-conhecer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Aktie Now]]></category>
		<category><![CDATA[Atendimento]]></category>
		<category><![CDATA[Bruno Stuchi]]></category>
		<category><![CDATA[Cliente]]></category>
		<category><![CDATA[CX]]></category>
		<category><![CDATA[estudo]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência]]></category>
		<category><![CDATA[Fidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6074</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estudo da consultoria aponta que empresas que investem em personalização do atendimento são mais bem-sucedidas. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/personalizacao-do-atendimento-conhecer/">Personalização do atendimento: Conhecer o tipo de cliente é fundamental para fidelização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um estudo da Aktie Now, consultoria de <a href="https://acionando.com/?s=transforma%C3%A7%C3%A3o+digital" rel="nofollow noopener" target="_blank">transformação digital p</a>ara CX, aponta que empresas que investem em personalização do atendimento são mais bem-sucedidas na <a href="https://acionando.com/?s=+fideliza%C3%A7%C3%A3o" rel="nofollow noopener" target="_blank">fidelização</a> de clientes.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#conhecer-o-cliente-e-o-primeiro-passo-para-a-personalizacao-do-atendimento">Conhecer o cliente é o primeiro passo para a personalização do atendimento</a></li>
<li><a href="#tecnologia-feedback-e-treinamento-sao-fundamentais-para-a-personalizacao-do-atendimento">Tecnologia, feedback e treinamento são fundamentais para a personalização do atendimento</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="conhecer-o-cliente-e-o-primeiro-passo-para-a-personalizacao-do-atendimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Conhecer o cliente é o primeiro passo para a personalização do atendimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Aktie Now, empresas que conhecem profundamente seus clientes, suas necessidades, expectativas e preferências, são mais propensas a oferecer um atendimento excepcional e personalizado. Isso, por sua vez, leva a uma melhor experiência do cliente, que se traduz em maior satisfação, fidelidade e recompra.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para conhecer melhor seus clientes, as empresas podem utilizar uma variedade de ferramentas e técnicas, como:</span></p>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Análise de dados:</strong> a coleta e análise de dados sobre o comportamento do cliente, preferências de compra e feedbacks pode fornecer insights valiosos sobre as necessidades e expectativas dos clientes.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Feedback constante:</strong> promover um ambiente onde o cliente se sinta à vontade para fornecer feedback é uma estratégia eficaz para entender melhor suas necessidades.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Treinamento especializado:</strong> o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em treinamento especializado para as equipes de atendimento ao cliente capacita-os a interagir com empatia e eficiência, o que melhora a experiência do cliente.</span></li>
</ul>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">A Aktie Now destaca que a personalização do atendimento não é apenas uma questão de tecnologia ou de processos. É também uma questão de cultura organizacional. As empresas precisam criar uma cultura centrada no cliente, na qual todos os colaboradores estejam comprometidos em oferecer uma experiência excepcional.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“A compreensão aprofundada do cliente é a base para oferecer um atendimento excepcional e personalizado. Cada cliente é único, com necessidades, expectativas e preferências distintas. Ao investir no conhecimento detalhado de seus clientes, as empresas têm a oportunidade de antecipar e atender às suas demandas específicas, construindo assim relações mais sólidas e duradouras”, afirma <a href="https://www.linkedin.com/in/brunostuchi/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Bruno Stuchi,</a> CEO da Aktie Now.</span></cite></blockquote>



<h2 id="tecnologia-feedback-e-treinamento-sao-fundamentais-para-a-personalizacao-do-atendimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tecnologia, feedback e treinamento são fundamentais para a personalização do atendimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo da <a href="https://aktienow.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Aktie Now</a> é um importante alerta para as empresas que ainda não investem em personalização do atendimento. Essas empresas estão perdendo oportunidades de fidelizar clientes e aumentar suas receitas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/personalizacao-do-atendimento-conhecer/">Personalização do atendimento: Conhecer o tipo de cliente é fundamental para fidelização</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Open Finance: o protagonista é o consumidor</title>
		<link>/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Dec 2023 11:00:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[bancos]]></category>
		<category><![CDATA[consumidor]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[fintechs]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Open Finance]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6053</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sistema financeiro ganha cada vez mais adesão, impulsionando inovação e personalização.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a>, sistema que permite o compartilhamento de dados bancários entre instituições financeiras, vem ganhando cada vez mais adesão dos brasileiros. De acordo com um <a href="https://www.tecban.com.br/release/pesquisa-ipsos-tecban-cresce-a-disposicao-dos-brasileiros-em-compartilhar" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">estudo</a> realizado pelo instituto Ipsos a pedido da TecBan, a parcela de brasileiros que considera serviços de <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> relevantes saltou de 58% para 69% entre 2019 e 2023, enquanto os que se dizem motivados a adesão foram de 54% para 67% no mesmo período.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</a></li>
<li><a href="#pix-e-iniciador-de-pagamentos">Pix e Iniciador de Pagamentos</a></li>
<li><a href="#o-futuro-da-educacao-financeira">O futuro da educação financeira</a></li>
<li><a href="#mais-informacao-mais-controle">Mais informação, mais controle</a></li>
<li><a href="#o-consumidor-no-centro-da-inovacao">O consumidor no centro da inovação</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="open-finance-um-novo-protagonismo-para-o-consumidor" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Open Finance: um novo protagonismo para o consumidor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o foco no compartilhamento de dados bancários de usuários, uma das principais premissas do sistema é unificar as informações dos clientes, ajudando as empresas a oferecerem serviços personalizados e transformando o consumidor em protagonista. Algumas tendências vêm se destacando e caindo no gosto do brasileiro, como as interações via WhatsApp e o Iniciador de Pagamentos, que simplifica as operações via <a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank">Pix</a>.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Conhecendo melhor o funcionamento e confiando nas instituições, os clientes vêm aumentado seu nível de exigência, especialmente porque ficaram aptos a experimentar novos serviços de diferentes instituições e utilizar novas plataformas antes de escolher aquela que atende melhor às suas necessidades”, comenta <a href="https://www.linkedin.com/in/robertomonfort/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Roberto Monfort</a>, diretor da vertical de Mercado Financeiro da multinacional brasileira <a href="https://www.linkedin.com/company/grupofcamara/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FCamara,</a> ecossistema de tecnologia e inovação que potencializa o futuro de negócios.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="pix-e-iniciador-de-pagamentos" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pix e Iniciador de Pagamentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Pix" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Pix</a> já era “queridinho” e foi a primeira forma de pagamento disponível para o <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a>. O Iniciador de Pagamentos, considerado sua evolução, é uma opção ainda mais otimizada e eficaz de transação. O processo tornou-se fluido e sem trocas de tela ou interrupções, uma conexão que ocorre por meio de APIs. O usuário é automaticamente direcionado para a sua instituição financeira, onde precisa apenas validar e confirmar a operação antes de retornar ao recebedor do pagamento. Todo o procedimento é seguro e autorizado por meio de login e senha, além de ser protegido e regulamentado pelo Banco Central.</span></p>



<h2 id="o-futuro-da-educacao-financeira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O futuro da educação financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra tendência interessante é a figura do gestor de finanças, um serviço dos bancos e <a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank">fintechs</a> voltado para a educação financeira. A ideia é que o serviço entenda a fase da vida em que o cliente se encontra e ofereça produtos que se encaixam nos planos de cada um. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Com o personal financial management, o cliente dá consentimento para compartilhamento de dados de todas as contas &#8211; que atualmente gira em torno de cinco contas bancárias por brasileiro. Com isso, ele centraliza todas as informações, permitindo uma visão 360º das fontes de renda, despesas, limites pré-aprovados etc”, explica Monfort.</span></p>
</blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse tipo de processo gera facilidade para o usuário e segurança para as instituições financeiras tomarem suas decisões, avaliando o comportamento do cliente. </span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Além disso, os bancos também conseguem fazer o benchmarking de seus concorrentes e pensar em estratégias de defesa e ataque para poder conquistar e fidelizar esses consumidores”, pontua o executivo.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="mais-informacao-mais-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Mais informação, mais controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Open Finance</a> também permite a viabilização de ofertas de serviços financeiros em outros canais, como empréstimo pessoal no checkout de um <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> para o cliente que não tem limite suficiente no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, por exemplo.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">“Essa tendência, conhecida como Beyond Banking, empodera o indivíduo com um maior poder de compra, favorece o <a href="https://acionando.com/?s=e-commerce" rel="nofollow noopener" target="_blank">e-commerce</a> com o aumento da taxa de conversão e ticket médio e garante que a instituição financeira terá um Custo de Aquisição de Clientes (CAC) muito menor. E, para que tudo isso ocorra de forma eficaz, já que o modelo traz inúmeras oportunidades, o suporte com especialistas no setor se faz crucial, já que estamos falando de uso de tecnologias, que envolvam segurança e garantam a regulamentação correta”, conclui Roberto.</span></p>
</blockquote>



<h2 id="o-consumidor-no-centro-da-inovacao" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O consumidor no centro da inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Open+Finance" rel="nofollow noopener" target="_blank">Open Finance</a> se encontra em sua quarta fase, que permite a junção de participantes e reguladores de fora do sistema bancário. Um levantamento da Entidade de Implementação do Open Banking (OBIE) aponta que já são mais de 800 instituições participantes, entre bancos,<a href="https://acionando.com/?s=fintechs" rel="nofollow noopener" target="_blank"> fintechs</a> e cooperativas de crédito de todos os tamanhos, somando mais de 10 bilhões de trocas de informações entre instituições no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/open-finance-o-protagonista-e-o-consumidor/">Open Finance: o protagonista é o consumidor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Turismo 2024: Transformação e Inovação Impulsionam Experiências Únicas</title>
		<link>/turismo-2024-transformacao-e-inovacao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 22:15:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[American Express]]></category>
		<category><![CDATA[bleisure]]></category>
		<category><![CDATA[experiências]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<category><![CDATA[revolução]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[tecnologia]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências]]></category>
		<category><![CDATA[turismo]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4701</guid>

					<description><![CDATA[<p>Another Revela as Principais Tendências do Turismo em 2024 em Parceria com a American Express.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/turismo-2024-transformacao-e-inovacao/">Turismo 2024: Transformação e Inovação Impulsionam Experiências Únicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2024, a indústria do turismo vive uma revolução, moldada por novos padrões de consumo, tecnologias inovadoras e uma busca incessante por experiências singulares ao redor do globo.</p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#turismo-2024-novas-tendencias">Turismo 2024: Novas Tendências </a></li><li><a href="#american-express-e-another">American Express e Another</a></li><li><a href="#quatro-tendencias-do-turismo-para-2024">Quatro Tendências do Turismo para 2024</a></li><li><a href="#rumo-a-uma-nova-era-de-viagens-significativas">Rumo a uma Nova Era de Viagens Significativas</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="turismo-2024-novas-tendencias"><span style="font-weight: 400;">Turismo 2024: Novas Tendências&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A indústria do turismo está passando por uma transformação significativa, impulsionada por uma série de mudanças que democratizam o acesso a um estilo de vida repleto de <a href="https://acionando.com/?s=viagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">viagens</a>. Métodos de pagamento inovadores, o surgimento de novas companhias aéreas e destinos apoiados por iniciativas público-privadas estão redefinindo a forma como as pessoas exploram o mundo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="american-express-e-another"><span style="font-weight: 400;">American Express e Another</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Nesse cenário dinâmico, a American Express desempenha um papel crucial. De acordo com o relatório WGSN:Sociedade, Tecnologia, Meio Ambiente, Política, Indústria e Criatividade (ESTÉPICO) 2025 <a href="https://acionando.com/?s=American+Express" rel="nofollow noopener" target="_blank">American Express</a>, a indústria do turismo está passando por uma reestruturação iminente. Mariana Carreón, Diretora de Pesquisa e Estratégia Cultural da <a href="https://another.co/pt-br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Another</a>, a principal agência de comunicação estratégica da América Latina, liderou o webinar &#8220;Atualização do Cartão de Embarque&#8221;, revelando insights valiosos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo Carreón, após uma pausa forçada nas <a href="https://acionando.com/?s=viagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">viagens</a>, há uma reestruturação global latente e um desejo renovado de exploração. Os viajantes estão dispostos a investir em experiências que transcendem o comum, desde entretenimento e cultura até cura emocional e aventuras inesquecíveis.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="quatro-tendencias-do-turismo-para-2024"><span style="font-weight: 400;">Quatro Tendências do Turismo para 2024</span></h2>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Experiências Customizadas</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">A busca por novas formas de desfrutar de destinos está impulsionando experiências customizadas.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/?s=viagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">Viagens</a> sofisticadas oferecem exclusividade, personalização e foco no conforto, privacidade e segurança.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Redes sociais desempenham um papel crucial, destacando desde eventos VIP até aventuras gastronômicas.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Viagens Memoráveis</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O foco no impacto positivo das <a href="https://acionando.com/?s=viagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">viagens</a> nas comunidades, meio ambiente e economia.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Apoio às iniciativas locais, com 69% dos viajantes dispostos a gastar em negócios locais para apoiar comunidades.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Sustentabilidade e conscientização como temas centrais para experiências em meio à natureza.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Estilo de Vida Bleisure</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Equilíbrio entre trabalho remoto e lazer durante as <a href="https://acionando.com/?s=viagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">viagens</a>.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A ascensão do &#8220;long stay,&#8221; permitindo estadias prolongadas sem complicações.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Viagens Tecnológicas</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Introdução de tecnologias inovadoras, como inteligência artificial e realidade virtual, para enriquecer as experiências de viagem.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="rumo-a-uma-nova-era-de-viagens-significativas"><span style="font-weight: 400;">Rumo a uma Nova Era de Viagens Significativas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Essas tendências não apenas definem o novo panorama do turismo latino-americano, mas também oferecem oportunidades para marcas inovadoras. A <a href="https://acionando.com/?s=American+Express" rel="nofollow noopener" target="_blank">American Express</a>, alinhada com essas mudanças, desempenha um papel crucial na construção de experiências únicas e significativas para os viajantes em 2024. Em meio a essa revolução, a indústria se prepara para receber uma nova era de <a href="https://acionando.com/?s=viagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">viagens</a> marcadas pela inovação e notoriedade.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/turismo-2024-transformacao-e-inovacao/">Turismo 2024: Transformação e Inovação Impulsionam Experiências Únicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pontos Átomos: C6 Bank Anuncia Pontuação Extra para Investidores</title>
		<link>/pontos-atomos-c6-bank-anuncia-pontuacao-extra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:44:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Acumular]]></category>
		<category><![CDATA[Aeroportos]]></category>
		<category><![CDATA[Aproveitar]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[BenefíciosExclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[C6Átomos]]></category>
		<category><![CDATA[C6Bank]]></category>
		<category><![CDATA[C6Carbon]]></category>
		<category><![CDATA[C6GlobalInvest]]></category>
		<category><![CDATA[C6Store]]></category>
		<category><![CDATA[CartãoCompleto]]></category>
		<category><![CDATA[CartãoDeCrédito]]></category>
		<category><![CDATA[CartõesAdicionais]]></category>
		<category><![CDATA[CondiçõesCompetitivas]]></category>
		<category><![CDATA[Dólar]]></category>
		<category><![CDATA[ExperiênciaÚnica]]></category>
		<category><![CDATA[FaixasDePontuação]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibilidade]]></category>
		<category><![CDATA[HeadDeInvestimentos]]></category>
		<category><![CDATA[IgorRongel]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[IsençãoDeAnuidade]]></category>
		<category><![CDATA[MastercardBlack]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<category><![CDATA[Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[PontosÁtomos]]></category>
		<category><![CDATA[PontuaçãoExtra]]></category>
		<category><![CDATA[ProgramaDeFidelidade]]></category>
		<category><![CDATA[SalasVIP]]></category>
		<category><![CDATA[Trocar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4450</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Programa Flexível C6 Átomos Agora Oferece Faixas de Pontuação de 2,7 a 3,5 pontos por dólar gasto, Impulsionando Benefícios Exclusivos para Clientes do Cartão C6 Carbon.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-atomos-c6-bank-anuncia-pontuacao-extra/">Pontos Átomos: C6 Bank Anuncia Pontuação Extra para Investidores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a> lança uma novidade para seus clientes investidores, oferecendo pontuação adicional no programa de fidelidade <a href="https://acionando.com/?s=%C3%81tomos" rel="nofollow noopener" target="_blank">C6 Átomos.</a> </span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1i7pbs wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-atomos/" aria-label="C6 Átomos: Seu Guia Completo" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Átomos: Seu Guia Completo                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-bank-e-decolar-firmam-parceria/" aria-label="C6 Bank e Decolar Firmam Parceria para Transferência de Pontos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Bank e Decolar Firmam Parceria para Transferência de Pontos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-carbon-sala-vip/" aria-label="C6 Carbon: Sala VIP com Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Carbon: Sala VIP com Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">A partir de agora, os detentores do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/cartao-de-credito-de-investidor/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="15" title="Cartão C6">cartão C6</a> Carbon que mantêm <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> a partir de R$ 250 mil no banco poderão desfrutar de três novas faixas de pontuação, acelerando a acumulação de pontos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#pontos-atomos-mais-pontos-mais-beneficios">Pontos Átomos: Mais Pontos, Mais Benefícios</a></li><li><a href="#facilidades-para-os-investidores">Facilidades para os Investidores</a></li><li><a href="#isencao-de-anuidade-e-outras-vantagens">Isenção de Anuidade e Outras Vantagens</a></li><li><a href="#pontos-atomos-acumule-troque-aproveite">Pontos Átomos: Acumule, Troque, Aproveite</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="pontos-atomos-mais-pontos-mais-beneficios"><span style="font-weight: 400;">Pontos Átomos: Mais Pontos, Mais Benefícios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa <a href="https://acionando.com/?s=%C3%81tomos" rel="nofollow noopener" target="_blank">C6 Átomos</a>, conhecido por sua flexibilidade e vantagens, está ampliando suas opções de pontuação para os clientes do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/cartao-de-credito-de-investidor/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="15" title="Cartão C6">cartão C6</a> Carbon. Anteriormente, os clientes já recebiam 2,5 pontos por dólar gasto na função crédito. Agora, com as faixas adicionais, as pontuações serão de 2,7, 3 e 3,5 pontos, dependendo do volume de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="facilidades-para-os-investidores"><span style="font-weight: 400;">Facilidades para os Investidores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Igor Rongel, head de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a>, destaca a iniciativa como um benefício adicional aos clientes que já desfrutam de condições competitivas no mercado para acúmulo de pontos. Investidores com montantes entre R$ 250 mil e R$ 1 milhão em diversos produtos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> terão a oportunidade de acumular pontos <a href="https://acionando.com/?s=%C3%81tomos" rel="nofollow noopener" target="_blank">Átomos</a> mais rapidamente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="isencao-de-anuidade-e-outras-vantagens"><span style="font-weight: 400;">Isenção de Anuidade e Outras Vantagens</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para os clientes que investem mais de R$ 1 milhão, a boa notícia é a isenção da parcela mensal da anuidade do C6 Global Invest, a conta de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em dólar oferecida pela agência internacional do banco. Além disso, o programa <a href="https://www.c6bank.com.br/cartao-c6-carbon-mastercard-black" target="_blank" rel="noopener nofollow">C6 Carbon</a>, conhecido como o cartão mais completo do <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a>, oferece até seis cartões adicionais gratuitos, acesso a salas VIP em aeroportos ao redor do mundo e todos os benefícios exclusivos do Mastercard®<a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="pontos-atomos-acumule-troque-aproveite"><span style="font-weight: 400;">Pontos Átomos: Acumule, Troque, Aproveite</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O programa de pontos <a href="https://acionando.com/?s=%C3%81tomos" rel="nofollow noopener" target="_blank">Átomos</a> é gratuito, e os pontos não têm prazo de validade. Os clientes podem acumular pontos e trocá-los por passagens aéreas, cashback, ou escolher entre mais de 60 mil produtos e serviços disponíveis na C6 Store, a loja virtual integrada ao aplicativo do banco.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa iniciativa reforça o compromisso do C6 Bank em proporcionar aos seus clientes investidores uma experiência única, oferecendo benefícios exclusivos e personalizados.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-ZACA3P wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.c6bank.com.br/cartao-c6-carbon-mastercard-black" aria-label="Solicite Agora seu C6 Carbon" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicite Agora seu C6 Carbon                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/pontos-atomos-c6-bank-anuncia-pontuacao-extra/">Pontos Átomos: C6 Bank Anuncia Pontuação Extra para Investidores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>C6 Carbon: Sala VIP com Mastercard Black</title>
		<link>/c6-carbon-sala-vip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:37:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão C6 Carbon]]></category>
		<category><![CDATA[cartões de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência Premium]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<category><![CDATA[Pontos Generosos]]></category>
		<category><![CDATA[sala VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1135</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o exclusivo Cartão C6 Carbon Mastercard Black, com personalização, acesso a salas VIP e benefícios luxuosos. Saiba mais agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/c6-carbon-sala-vip/">C6 Carbon: Sala VIP com Mastercard Black</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>C6 Carbon Sala VIP: uma experiência única e exclusiva com Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>. Neste artigo, explore o mundo de possibilidades desse cartão premium.</p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1VKLtq wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-c6-carbon/" aria-label="Cartão C6 Carbon: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão C6 Carbon: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/carbon-c6-bank-sem-anuidade/" aria-label="Cartão Carbon C6 Sem Anuidade? Saiba Como" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão Carbon C6 Sem Anuidade? Saiba Como                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-carbon-mastercard-black/" aria-label="C6 Carbon Mastercard Black: Tudo sobre os Benefícios" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Carbon Mastercard Black: Tudo sobre os Benefícios                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Desde uma breve explicação sobre o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/cartao-de-credito-de-investidor/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="15" title="Cartão C6">Cartão C6</a> até os benefícios de ter um cartão adicional e acesso às salas VIP, vamos analisar as inúmeras vantagens que tornam este cartão tão especial.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão C6 Carbon: Definindo o Padrão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/cartao-de-credito-de-investidor/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="15" title="Cartão C6">Cartão C6</a> Carbon Mastercard Black é muito mais do que apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a>. É um sinal de exclusividade e sofisticação. Este cartão oferece aos titulares um design impactante, além de uma série de vantagens que fazem jus à sua categoria. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para começar, ele oferece a impressionante taxa de 2,5 pontos C6 Átomos para cada dólar gasto na função crédito. A melhor parte? Esses pontos nunca expiram, garantindo flexibilidade para resgatá-los de acordo com suas necessidades.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tipos de Cartões</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma característica única do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/cartao-de-credito-de-investidor/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="15" title="Cartão C6">Cartão C6</a> Carbon é a capacidade de personalização. Os titulares podem escolher a cor e o nome que desejam no cartão, tornando-o verdadeiramente único e pessoal. Desde a exclusiva &#8220;Carbon&#8221; até &#8220;Rainbow&#8221; ou &#8220;Champagne,&#8221; você pode escolher a que mais combina com seu estilo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão Adicional C6 Carbon: Compartilhando as Vantagens</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para aqueles que desejam compartilhar a experiência de ter um Cartão C6 Carbon com seus entes queridos, há a opção de adicionar cartões adicionais. Os titulares podem solicitar até 6 cartões de crédito adicionais sem custo, com a única cobrança sendo referente à emissão da 2ª via de qualquer cartão adicional. Esses cartões compartilham do mesmo limite do titular e acumulam pontos para o programa C6 Átomos, ampliando as vantagens a um círculo mais amplo de pessoas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">C6 Carbon: </span><span style="font-weight: 400;">Sala VIP com Mastercard Black</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Um dos destaques deste cartão é o acesso às salas VIP. Titulares do Cartão C6 Carbon desfrutam de acesso ilimitado à sala VIP Mastercard Black no Aeroporto de Guarulhos, oferecendo um refúgio de conforto e tranquilidade antes de seus voos. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, eles têm direito a quatro acessos por ano às salas LoungeKey e W Premium Group, que podem ser compartilhados entre o titular e os cartões adicionais. Essas vantagens fazem das viagens uma experiência verdadeiramente única.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-kt1wL wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-atomos/" aria-label="C6 Átomos: Seu Guia para Pontos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Átomos: Seu Guia para Pontos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cashback-ou-milhas/" aria-label="Cashback ou Milhas: Qual a Melhor Escolha?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cashback ou Milhas: Qual a Melhor Escolha?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/acumular-milhas-com-o-cartao-de-credito/" aria-label="Como Ganhar Milhas com o Cartão de Crédito?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Como Ganhar Milhas com o Cartão de Crédito?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios Mastercard Black: Além do Cartão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para complementar a experiência, os titulares do Cartão C6 Carbon têm acesso a uma série de benefícios exclusivos, como:</span></p>



<ul>
<li><b>MasterAssist Black: </b><span style="font-weight: 400;">Assistência médica e de viagem global para garantir sua tranquilidade durante as viagens.</span></li>



<li><b>Seguro de Automóveis: </b><span style="font-weight: 400;">Cobertura contra danos causados por colisão, roubo ou incêndio acidental para veículos alugados com o cartão.</span></li>



<li><b>Isenção de Rolha:</b><span style="font-weight: 400;"> Mais de 200 restaurantes no Brasil onde você não paga taxa de rolha.</span></li>



<li><b>Priceless Cities:</b><span style="font-weight: 400;"> Ofertas exclusivas nas maiores cidades do mundo, desde experiências gastronômicas até eventos culturais.</span></li>



<li><b>Serviço de Concierge:</b><span style="font-weight: 400;"> Ingressos para shows, eventos esportivos e outras atividades de entretenimento, no Brasil e no exterior.</span></li>



<li><b>Assistente de Viagens: </b><span style="font-weight: 400;">Assistência global 24 horas por dia, 365 dias por ano, para viagens nacionais e internacionais.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Anuidade Flexível</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">É importante notar que a anuidade do Cartão C6 Carbon pode ser 100% isenta, desde que você atenda a um dos seguintes critérios: gastar a partir de R$ 8 mil por mês, ter a partir de R$ 50 mil em CDBs do <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a> ou ter a partir de R$ 1 milhão em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no Brasil e/ou no exterior. Esses critérios proporcionam liberdade financeira aos titulares.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Desfrute do Privilégio do Cartão C6 Carbon Mastercard Black</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Cartão C6 Carbon Mastercard Black é muito mais do que um<a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> cartão de crédito</a> comum; ele representa um estilo de vida. Personalização, pontos generosos, acesso a salas VIP e uma série de benefícios exclusivos fazem deste cartão uma opção irresistível para aqueles que buscam uma experiência de alto padrão. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Seja para uso pessoal ou para compartilhar com entes queridos, o Cartão C6 Carbon é uma escolha que eleva sua experiência financeira a um novo patamar. Viva o luxo e aproveite todas as vantagens que este cartão premium tem a oferecer.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1dDCnE wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-c6/" aria-label="Solicitar Cartão C6" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Cartão C6                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/c6-carbon-sala-vip/">C6 Carbon: Sala VIP com Mastercard Black</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Carbon C6 Bank Sem Anuidade? Saiba Como</title>
		<link>/carbon-c6-bank-sem-anuidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:29:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[C6 Bank]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Carbon C6 Bank]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Isenção]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Personalização]]></category>
		<category><![CDATA[Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1103</guid>

					<description><![CDATA[<p>Conheça uma opção com vantagens atraentes e como conseguir isenção da anuidade. Faça escolhas financeiras informadas.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/carbon-c6-bank-sem-anuidade/">Carbon C6 Bank Sem Anuidade? Saiba Como</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um cenário onde os cartões de crédito se multiplicam, encontrar a opção ideal que atenda às suas necessidades financeiras e de estilo de vida é crucial. Um dos cartões mais promissores que vêm chamando a atenção é o Cartão Carbon <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a>, que oferece uma gama de vantagens e, o melhor de tudo, sem a temida anuidade. </span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z7Xpiq wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-c6-carbon/" aria-label="Cartão C6 Carbon: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão C6 Carbon: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-carbon-mastercard-black/" aria-label="C6 Carbon Mastercard Black: Tudo sobre os Benefícios" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Carbon Mastercard Black: Tudo sobre os Benefícios                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-atomos/" aria-label="C6 Átomos: Seu Guia para Pontos" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                C6 Átomos: Seu Guia para Pontos                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar em detalhes as ofertas do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> Carbon <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a>, bem como as maneiras de conseguir descontos e até mesmo zerar sua anuidade.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Carbon C6 Bank Sem Anuidade: Uma Breve Explicação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Carbon <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a>, um Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> que se destaca por oferecer uma série de vantagens atrativas para seus titulares. Um dos principais atrativos é sua isenção de anuidade durante os primeiros três meses. Após esse período, a anuidade é de 12 parcelas de R$ 98, um valor considerável. Entretanto, existem maneiras de garantir a isenção ou um desconto significativo na anuidade, o que torna esse cartão ainda mais atraente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Isenção de Anuidade do Carbon C6 Bank: Como Conseguir?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Aqui está o que você precisa saber:</span></p>



<ul>
<li><strong>Isenção de 50% na anuidade:</strong> Gastando a partir de R$ 4.000 em compras a crédito por mês.</li>



<li><strong>Isenção completa da anuidade:</strong> Alcançando um mínimo de R$ 8.000 em compras a crédito por mês.</li>



<li><strong><a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">Investimento</a> em CDBs do C6 Bank:</strong> Ter pelo menos R$ 50.000 investidos em CDBs pelo aplicativo para isenção total de anuidade.</li>



<li><b>Troque Pontos Átomos: </b><span style="font-weight: 400;">Outra opção é trocar seus pontos Átomos, obtidos com seu Cartão Carbon, por parcelas da anuidade diretamente na loja do aplicativo.</span></li>
</ul>


<div class="lazyblock-block-links-Z28u0sm wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cashback-ou-milhas/" aria-label="Cashback ou Milhas: Qual a Melhor Escolha?" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cashback ou Milhas: Qual a Melhor Escolha?                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/c6-carbon-sala-vip/" aria-label="Sala Vip com C6 Carbon" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Sala Vip com C6 Carbon                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" aria-label="Cartões Black e Infinite: O Que Você Precisa Saber" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartões Black e Infinite: O Que Você Precisa Saber                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Benefícios do Cartão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da isenção de anuidade, o cartão oferece uma série de vantagens:</span></p>



<ul>
<li><strong>Personalização:</strong> Escolha o nome e a cor do seu cartão, tornando-o verdadeiramente único.</li>



<li><strong>Acúmulo de Pontos Átomos:</strong> Ganhe 2,5 pontos Átomos a cada dólar gasto em compras a crédito, que podem ser trocados por produtos ou cashback na C6 Store.</li>



<li><strong>Cartões Adicionais Gratuitos:</strong> Oferece a possibilidade de ter até 6 cartões adicionais, ideais para compartilhar os benefícios com familiares ou membros da casa.</li>



<li><strong>C6 Tag Gratuita:</strong> Receba uma C6 Tag gratuitamente para até 4 carros quando realizar compras com seu Cartão Carbon C6 Bank Mastercard Black na função crédito no mês anterior à cobrança da mensalidade.</li>



<li><strong>Benefícios Mastercard Black:</strong> Acesso a salas VIP em aeroportos com o LoungeKey, descontos exclusivos com o programa C6+Benefícios e muito mais.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Carbon C6 Bank Sem Anuidade?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Carbon C6 Bank <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">Sem Anuidade</a> oferece uma excelente opção de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> repleto de benefícios sem anuidade tradicional. Ele se destaca com vantagens como personalização, generoso acúmulo de pontos, acesso a salas VIP e isenção de anuidade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Carbon C6 Bank pode ser uma escolha valiosa se você considerar suas necessidades financeiras e a capacidade de atender aos critérios de isenção. Lembre-se de que as regras e condições dos produtos financeiros podem mudar, então verifique as informações mais recentes ao solicitar o seu cartão. Portanto, considere o Cartão Carbon C6 Bank se busca um cartão sem anuidade e repleto de vantagens para seus gastos diários.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-10Sdxu wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-c6/" aria-label="Solicitar Cartão C6" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Cartão C6                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/carbon-c6-bank-sem-anuidade/">Carbon C6 Bank Sem Anuidade? Saiba Como</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
