<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Porto Saúde &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/porto-saude/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 11:19:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Porto Saúde &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Porto Serviço: Lançamento com Mais de 13 Mil Prestadores de Serviços</title>
		<link>/porto-introduz-porto-servico-para-ampliar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 11:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B2B]]></category>
		<category><![CDATA[B2B2C]]></category>
		<category><![CDATA[B2C]]></category>
		<category><![CDATA[CDF Assistência]]></category>
		<category><![CDATA[Corretores]]></category>
		<category><![CDATA[diversificação]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Modelo de Negócio]]></category>
		<category><![CDATA[Parcerias Estratégicas]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Bank]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Serviço]]></category>
		<category><![CDATA[Rebranding]]></category>
		<category><![CDATA[Sinergia]]></category>
		<category><![CDATA[Time Comercial]]></category>
		<category><![CDATA[White Label]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4767</guid>

					<description><![CDATA[<p>Inovação em serviços B2B, B2C e B2B2C marca a entrada da Porto em nova vertical de negócios</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-introduz-porto-servico-para-ampliar/">Porto Serviço: Lançamento com Mais de 13 Mil Prestadores de Serviços</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Porto, empresa com quase 8 décadas de experiência, anuncia hoje o lançamento da Porto Serviço, uma nova vertical de negócios voltada para potencializar as soluções oferecidas pela companhia nos segmentos B2B, B2C e B2B2C. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com cerca de 13 mil prestadores de <a href="https://acionando.com/?s=servi%C3%A7os" rel="nofollow noopener" target="_blank">serviços</a>, 1.000 funcionários e diversos parceiros, a Porto Serviço chega para oferecer uma variedade de serviços especializados para automóveis, residências e empresas, reconhecidos por sua qualidade e segurança.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#expansao-estrategica-e-diversificacao-do-modelo-de-negocio-porto-servico-na-vanguarda-da-inovacao">Expansão Estratégica e Diversificação do Modelo de Negócio: Porto Serviço na Vanguarda da Inovação</a></li><li><a href="#dimensoes-de-atuacao">Dimensões de Atuação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="expansao-estrategica-e-diversificacao-do-modelo-de-negocio-porto-servico-na-vanguarda-da-inovacao"><span style="font-weight: 400;">Expansão Estratégica e Diversificação do Modelo de Negócio: Porto Serviço na Vanguarda da Inovação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Porto Serviço visa impulsionar o ecossistema da Porto em três frentes distintas: B2C, B2B e B2B2C. O time comercial e os corretores desempenham um papel crucial na promoção das vendas direcionadas ao público final, enquanto a empresa busca parcerias estratégicas com grandes empresas de diversos setores para oferecer seus serviços por meio do modelo white label.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Para fortalecer ainda mais seu portfólio, a Porto adquiriu recentemente a CDF Assistência e Suporte Digital S.A., expandindo suas operações e ampliando a sinergia com parceiros estratégicos. </span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;"> &#8220;Com a chegada da CDF, aumentamos o nosso portfólio de forma complementar e diversificamos nosso modelo de negócio&#8221;, destaca Lene Araújo, CEO da Porto Serviço.</span></cite></blockquote>



<p><span style="font-weight: 400;">O lançamento da Porto Serviço consolida a estratégia iniciada em 2022, quando a Porto passou por um rebranding e introduziu as verticais de negócios Porto Bank, Porto Saúde e Porto Seguro. A criação dessas verticais tem como objetivo potencializar as oportunidades de negócios e ampliar a oferta de produtos e serviços para mais de 15 milhões de clientes.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dimensoes-de-atuacao"><span style="font-weight: 400;">Dimensões de Atuação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.portoseguro.com.br/servicos" target="_blank" rel="noopener nofollow">Porto Serviço</a> atua em três dimensões principais: mobilidade, serviços para casa, para empresas e conveniências para estar presente no cotidiano das pessoas. Isso inclui serviços para carros e motos, como guincho, carga de bateria e troca de pneus, além de manutenções em residências e empresas, como reparos em ar-condicionado e linha branca. A terceira dimensão visa oferecer comodidade no dia a dia das pessoas, entregando conveniência em diversos aspectos.</span></p>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O portfólio de serviços prestados pela Porto Serviço abrange assistência residencial, serviços de eletricista e encanador, chaveiro residencial e automotivo, conserto e instalação de eletrodomésticos, entre outros. </span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">&#8220;Oferecemos um portfólio de iniciativas que se unem às necessidades humanas, proporcionando mais comodidade à vida das pessoas&#8221;, destaca Lene Araújo.</span></cite></blockquote>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-introduz-porto-servico-para-ampliar/">Porto Serviço: Lançamento com Mais de 13 Mil Prestadores de Serviços</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</title>
		<link>/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Nov 2023 17:17:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[alavancagem]]></category>
		<category><![CDATA[Análise de Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento orgânico]]></category>
		<category><![CDATA[disciplina financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Estratégias Empresariais]]></category>
		<category><![CDATA[FCF]]></category>
		<category><![CDATA[indústria farmacêutica]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Investor Day]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Oncoclínicas]]></category>
		<category><![CDATA[oncologia]]></category>
		<category><![CDATA[parcerias]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Saúde]]></category>
		<category><![CDATA[saúde]]></category>
		<category><![CDATA[Unimed Nacional]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3901</guid>

					<description><![CDATA[<p>Principais Insights da Oncoclínicas Revelados na Análise Exclusiva do BTG Pactual Affiliate Research</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/">Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research compartilhou análises aprofundadas após participar do Investor Day inédito da Oncoclínicas. O evento, liderado pelo CEO Bruno Ferrari, ofereceu insights significativos sobre as perspectivas de curto prazo da ONCO, seu relacionamento com pagadores de saúde e os rumos da indústria farmacêutica oncológica.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#oncoclinicas-crescimento-organico-relacionamento-com-pagadores-e-perspectivas-do-mercado-oncologico"> Oncoclínicas: Crescimento Orgânico, Relacionamento com Pagadores e Perspectivas do Mercado Oncológico</a></li><li><a href="#destaques-do-investor-day-que-moldam-a-perspectiva-de-compra">Destaques do Investor Day que Moldam a Perspectiva de Compra</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="oncoclinicas-crescimento-organico-relacionamento-com-pagadores-e-perspectivas-do-mercado-oncologico"><span style="font-weight: 400;">&nbsp;Oncoclínicas: Crescimento Orgânico, Relacionamento com Pagadores e Perspectivas do Mercado Oncológico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Durante o evento, a ONCO reiterou seu compromisso em aprimorar a geração de caixa e priorizar esforços de desalavancagem, principalmente controlando os gastos de capital discricionários. Embora a empresa tenha destacado essas metas, não forneceu orientações quantitativas específicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do cenário desafiador, a ONCO mantém a confiança em suas perspectivas de crescimento orgânico. Impulsionada por fundamentos sólidos da indústria, com a oncologia projetada para crescer entre 9-13% anualmente na próxima década, a empresa antecipa um crescimento de dois dígitos na receita. Iniciativas estratégicas, como o acordo comercial com o Grupo Santa, são esperadas para contribuir para o crescimento da receita e a melhoria das margens.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Parcerias com prestadores de serviços de saúde, como Porto Saúde e Unimed Nacional, são fundamentais para a estratégia da ONCO de manter a eficiência de custos na indústria de saúde. A empresa acredita que forjar laços mais estreitos com fornecedores capazes de integrar processos de forma escalável contribuirá para uma maior eficiência de custos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O futuro da oncologia, de acordo com participantes da indústria farmacêutica no evento, está na &#8220;individualização&#8221;. Essa abordagem, focada no diagnóstico preciso de doenças e terapias personalizadas, está na vanguarda da pesquisa em tratamento de câncer. Apesar dos custos associados ao progresso tecnológico na oncologia, a ONCO está estrategicamente posicionada para incorporar essas terapias em sua rede, garantindo inovação e eficácia.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaques-do-investor-day-que-moldam-a-perspectiva-de-compra"><span style="font-weight: 400;">Destaques do Investor Day que Moldam a Perspectiva de Compra</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> conclui com uma síntese dos pontos-chave apresentados durante o Investor Day da Oncoclínicas. Este resumo destaca os aspectos que impactam diretamente a visão dos analistas, fornecendo uma base clara para os potenciais investidores considerarem a posição da ONCO no mercado de saúde.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/oncoclinicas-28-11-btg-pactual/">Oncoclínicas (28/11): BTG Pactual Affiliate Research Analisa Destaques</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
