<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>B3 &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/b3/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 19:50:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>B3 &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</title>
		<link>/cbio-5-transformacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 19:49:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[créditos de descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura de mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de renda fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[negociação de CBIO]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma Trademate]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6367</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 inova com a migração da negociação de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma em nuvem Trademate, visando agilidade e maior liquidez no mercado de renda fixa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> anuncia a transição da negociação secundária de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma Trademate baseada em nuvem, prometendo revolucionar a forma como esses ativos são negociados e acessados.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</a></li><li><a href="#impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</a></li><li><a href="#acesso-facilitado-e-proximas-migracoes">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</a></li><li><a href="#o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</a></li><li><a href="#sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</a></li><li><a href="#avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem"><span style="font-weight: 400;">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma jogada inovadora, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>, uma das principais infraestruturas de mercado financeiro do mundo, anunciou hoje (11 de março de 2024) a migração da negociação secundária de Créditos de Descarbonização para sua nova plataforma, <a href="https://trademate.b3.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Trademate</a>. Desenvolvida inteiramente na nuvem, a Trademate substitui a antiga plataforma Trader, prometendo uma experiência mais ágil, moderna e segura para a negociação de ativos de renda fixa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado"><span style="font-weight: 400;">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta transição representa a segunda fase de migração de produtos para o Trademate, com os títulos públicos federais sendo os primeiros a fazerem o salto. &#8220;A transferência do CBIO para a plataforma em nuvem é um passo significativo para proporcionar um ambiente mais dinâmico e com mais liquidez ao mercado secundário de ativos de renda fixa&#8221;, explica Afonso Rossatto, head de Produtos de Renda Fixa na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3.</a> Ele destaca a importância do <span style="font-weight: 400;">Créditos de Descarbonização</span> para trazer diversidade e volume de ofertas ao mercado, contrastando com os tradicionais traders de títulos públicos federais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="acesso-facilitado-e-proximas-migracoes"><span style="font-weight: 400;">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de melhorar a eficiência da negociação, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> também disponibilizará uma versão web da Trademate, permitindo que os participantes acompanhem as negociações de CBIO com facilidade. Nos próximos meses, a plataforma está preparada para acolher a migração de títulos privados, incluindo o Certificado de Recebíveis do Agronegócio (CRA), Certificado de Recebíveis Imobiliários (CRI), Cotas de Fundos Fechados (CFF) e Debêntures.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio"><span style="font-weight: 400;">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CBIOs são fundamentais para a Política Nacional de Biocombustíveis (RenovaBio), ajudando o Brasil a atingir os objetivos do Acordo de Paris através da compensação de emissões de CO2. No último ano, os CBIOs geraram R$ 9 bilhões em negociações, mostrando um crescimento expressivo em comparação com anos anteriores. &#8220;Os CBIOs estão cada vez mais presentes no mercado, destacando-se por seu crescimento anual significativo&#8221;, afirma Leonardo Betanho, superintendente de Produtos Balcão na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado"><span style="font-weight: 400;">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como uma líder global no setor de bolsas, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> desempenha um papel crucial no desenvolvimento e viabilização do mercado financeiro e de capitais no Brasil. Com sede em São Paulo e presença internacional, a B3 se compromete a promover a sustentabilidade, a governança corporativa e a gestão de riscos, evidenciando seu papel vital na economia brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os"><span style="font-weight: 400;">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A migração da negociação de CBIOs para a plataforma Trademate representa um marco importante para a<a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> e para o mercado de ativos de renda fixa. Com promessas de maior eficiência, segurança e acessibilidade, a B3 continua a inovar, reafirmando seu compromisso com o desenvolvimento sustentável do mercado financeiro brasileiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mulheres investidoras na B3: 5 Dados Surpreendentes sobre o Crescimento nos Últimos 5 Anos</title>
		<link>/mulheres-investidoras-na-b3/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 16:56:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento de jovens investidoras]]></category>
		<category><![CDATA[diversificação de carteira]]></category>
		<category><![CDATA[educação financeira]]></category>
		<category><![CDATA[fundos imobiliários]]></category>
		<category><![CDATA[investimento inicial]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de ações]]></category>
		<category><![CDATA[mulheres investidoras]]></category>
		<category><![CDATA[participação feminina]]></category>
		<category><![CDATA[saldo médio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6341</guid>

					<description><![CDATA[<p>Mais de 1 Milhão de Mulheres na B3: Investimentos Altos, Preferência por Ações e Crescimento entre Jovens e Fundos Imobiliários nos Últimos 5 Anos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mulheres-investidoras-na-b3/">Mulheres investidoras na B3: 5 Dados Surpreendentes sobre o Crescimento nos Últimos 5 Anos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://www.b3.com.br/pt_br/market-data-e-indices/servicos-de-dados/market-data/consultas/mercado-a-vista/perfil-pessoas-fisicas/perfil-pessoa-fisica/" target="_blank" rel="noopener nofollow">recente pesquisa</a> divulgada pela <a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> revelou um avanço significativo na participação das mulheres investidoras. Nos últimos cinco anos, mais de 1 milhão de mulheres brasileiras deram seus primeiros passos na B3, demonstrando não apenas um interesse crescente pela renda variável, mas também uma abordagem de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que se distingue significativamente da dos homens. Este marco ressalta a crescente democratização do acesso ao mercado de ações e sublinha a importância da representatividade feminina no setor financeiro.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-avanco-das-mulheres-investidoras-na-b-3">O Avanço das Mulheres Investidoras na B3</a></li><li><a href="#saldo-medio-revela-desigualdade-de-genero">Saldo Médio Revela Desigualdade de Gênero</a></li><li><a href="#a-preferencia-das-mulheres-por-ativos-de-renda-variavel">A Preferência das Mulheres por Ativos de Renda Variável</a></li><li><a href="#jovens-mulheres-e-educacao-financeira">Jovens Mulheres e Educação Financeira</a></li><li><a href="#empoderamento-feminino-e-transformacao-do-mercado-financeiro">Empoderamento Feminino e Transformação do Mercado Financeiro</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-avanco-das-mulheres-investidoras-na-b-3"><span style="font-weight: 400;">O Avanço das Mulheres Investidoras na B3</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das descobertas mais notáveis da pesquisa da<a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> é o valor mediano do primeiro <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> feito por mulheres, situando-se em R$ 167, comparativamente superior ao dos homens, que é de R$ 62. Este valor reflete não só um comprometimento financeiro mais substancial desde o início, mas também uma entrada mais cautelosa e preparada no mercado de ações. Historicamente, as mulheres começaram com um aporte inicial maior do que os homens, uma tendência que persiste apesar de uma redução geral dos valores ao longo dos anos, indicando uma abertura mais ampla do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="saldo-medio-revela-desigualdade-de-genero"><span style="font-weight: 400;">Saldo Médio Revela Desigualdade de Gênero</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao analisar o saldo médio de investimento no ano de entrada, observa-se que as mulheres investidoras possuem um montante quase três vezes maior do que o dos homens, com R$ 26 mil contra R$ 9,8 mil. Esta diferença notável aponta para uma disparidade de gênero significativa em termos de recursos financeiros dedicados ao investimento inicial, sugerindo que as mulheres, quando decidem investir, o fazem com uma convicção e um planejamento financeiro mais sólidos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-preferencia-das-mulheres-por-ativos-de-renda-variavel"><span style="font-weight: 400;">A Preferência das Mulheres por Ativos de Renda Variável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em termos de escolha de ativos, as ações dominam as preferências das mulheres investidoras, com 951,9 mil investidoras aplicando um total de R$ 85,2 bilhões. Este interesse demonstra não apenas uma familiaridade crescente com o mercado de ações, mas também uma tendência à diversificação, visto que mais da metade das investidoras (694,8 mil) optam por mais de um produto de renda variável em suas carteiras. Além disso, os fundos imobiliários emergem como uma escolha crescente, com um aumento de 19% na preferência feminina por este tipo de investimento no último ano.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="jovens-mulheres-e-educacao-financeira"><span style="font-weight: 400;">Jovens Mulheres e Educação Financeira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa também destaca um aumento significativo na participação das jovens mulheres investidoras, especialmente na faixa etária de 18 a 24 anos. Este crescimento enfatiza a importância da educação financeira e do acesso à informação, áreas nas quais a B3 tem se esforçado para oferecer recursos direcionados. Através do site da<a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> Educação e do aplicativo HUB3, são disponibilizados conteúdos gratuitos produzidos por mulheres, promovendo a representatividade e incentivando mais mulheres a começarem a investir.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="empoderamento-feminino-e-transformacao-do-mercado-financeiro"><span style="font-weight: 400;">Empoderamento Feminino e Transformação do Mercado Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O avanço das mulheres no mercado de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> é um sinal positivo de mudança, quebrando estereótipos de longa data e promovendo uma maior inclusão financeira. A presença feminina cada vez mais forte na B3 não apenas contribui para a diversidade no mercado financeiro, mas também demonstra o potencial não explorado que as mulheres representam para a economia. À medida que mais mulheres se empoderam financeiramente, espera-se uma transformação contínua na dinâmica do mercado de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> no Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/mulheres-investidoras-na-b3/">Mulheres investidoras na B3: 5 Dados Surpreendentes sobre o Crescimento nos Últimos 5 Anos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Debêntures Superam CDBs com Crescimento Anual de 32% entre Investidores Pessoas Físicas</title>
		<link>/debentures-superam-cdbs/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 17:37:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[CDB]]></category>
		<category><![CDATA[Certificado de Depósito Bancário]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento de investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Debêntures]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura de mercado financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[instrumentos de dívida corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[investidores pessoas físicas]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[regulamentações financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6307</guid>

					<description><![CDATA[<p>Debêntures atraem pessoas físicas com crescimento de 32% ao ano, superando os CDBs que cresceram 16%, indicando uma mudança nas preferências de investimento.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/debentures-superam-cdbs/">Debêntures Superam CDBs com Crescimento Anual de 32% entre Investidores Pessoas Físicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em São Paulo, no dia 5 de março de 2024, observa-se uma tendência marcante no comportamento dos investidores pessoas físicas: a crescente preferência pelas debêntures em detrimento dos tradicionais Certificados de Depósito Bancário (<a href="https://acionando.com/?s=CDB" rel="nofollow noopener" target="_blank">CDBs</a>). Este instrumento de dívida corporativa tem visto um aumento proporcional em volume investido que supera o do <a href="https://acionando.com/?s=CDB" rel="nofollow noopener" target="_blank">CDB</a> no último ano, sinalizando uma mudança significativa no panorama de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#crescimento-comparativo-debentures-vs-cd-bs">Crescimento Comparativo: Debêntures vs. CDBs</a></li><li><a href="#aproximacao-nos-volumes-de-investimento">Aproximação nos Volumes de Investimento</a></li><li><a href="#perspectivas-futuras-impacto-das-regulacoes">Perspectivas Futuras: Impacto das Regulações</a></li><li><a href="#o-papel-da-b-3-no-mercado-financeiro">O Papel da B3 no Mercado Financeiro</a></li><li><a href="#mudanca-de-paradigma-nos-investimentos">Mudança de Paradigma nos Investimentos</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="crescimento-comparativo-debentures-vs-cd-bs"><span style="font-weight: 400;">Crescimento Comparativo: Debêntures vs. CDBs</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Nova Preferência dos Investidores</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao analisarmos os últimos três anos, o volume investido em títulos de dívida corporativa por pessoas físicas cresceu a uma taxa média anual de 32%, ultrapassando significativamente o crescimento dos <a href="https://acionando.com/?s=CDB" rel="nofollow noopener" target="_blank">CDBs</a>, que se situou em 16% ao mesmo período. Este crescimento não só destaca a atratividade das debêntures mas também indica uma diversificação nos portfólios de investidores pessoas físicas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="aproximacao-nos-volumes-de-investimento"><span style="font-weight: 400;">Aproximação nos Volumes de Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora os CDBs ainda liderem em termos de volume total de investidores e recursos aplicados, a diferença para as debêntures vem diminuindo consistentemente. Este fenômeno é evidenciado pelo aumento expressivo de investidores em debêntures, que cresceu 28% no último ano, comparado a um aumento de 12% de pessoas físicas em CDBs.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-futuras-impacto-das-regulacoes"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras: Impacto das Regulações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Novas Regras e Oportunidades</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As recentes mudanças regulatórias introduzidas pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), que impõem restrições ao lastro para emissões de LCI, LCA, CRIs e CRAs, além de estabelecer prazos mínimos de resgate, podem redirecionar a atenção dos investidores para as debêntures. Especialmente as debêntures de infraestrutura, que contam com isenção fiscal sobre os rendimentos para pessoa física, surgem como alternativas promissoras.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-papel-da-b-3-no-mercado-financeiro"><span style="font-weight: 400;">O Papel da B3 no Mercado Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>, como uma das principais infraestruturas de mercado financeiro do mundo, desempenha um papel crucial na conexão e desenvolvimento do mercado de capitais brasileiro. Através da promoção de práticas de governança e sustentabilidade, a<a href="https://www.b3.com.br/pt_br/para-voce" target="_blank" rel="noopener nofollow"> B3</a> viabiliza e potencializa o crescimento do Brasil, oferecendo uma plataforma robusta para a negociação de debêntures e outros instrumentos financeiros.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="mudanca-de-paradigma-nos-investimentos"><span style="font-weight: 400;">Mudança de Paradigma nos Investimentos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Este cenário evidencia uma clara mudança de paradigma nos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> de pessoas físicas, com debêntures ganhando terreno como uma opção viável e atraente. As implicações dessas tendências para o mercado de capitais são profundas, indicando uma maior abertura e sofisticação dos investidores ao explorarem novas formas de aplicação de seus recursos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/debentures-superam-cdbs/">Debêntures Superam CDBs com Crescimento Anual de 32% entre Investidores Pessoas Físicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</title>
		<link>/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 18:06:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[Balanço]]></category>
		<category><![CDATA[Brand Finance]]></category>
		<category><![CDATA[clientes]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho]]></category>
		<category><![CDATA[ESG]]></category>
		<category><![CDATA[expansão]]></category>
		<category><![CDATA[Great Place to Work]]></category>
		<category><![CDATA[inadimplência]]></category>
		<category><![CDATA[Interbrand]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[ISE]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[marca]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[porto]]></category>
		<category><![CDATA[Prêmios]]></category>
		<category><![CDATA[qualidade]]></category>
		<category><![CDATA[receitas]]></category>
		<category><![CDATA[Reconhecimento]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[trimestre]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6276</guid>

					<description><![CDATA[<p>Porto lucra R＄ 2,26 bilhões em 2023, com aumento de 24% no último trimestre e destaque nas verticais de negócios.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a>, uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, anunciou um lucro líquido significativo de R＄ 2,26 bilhões no ano de 2023. No último trimestre do mesmo ano, o lucro líquido atingiu a marca de R＄ 688,9 milhões, marcando um aumento de 24% em comparação com o mesmo período do ano anterior. Esses resultados foram divulgados durante a apresentação do balanço consolidado da empresa, revelando indicadores positivos em todas as suas verticais de negócios: <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto Seguro</a>, Porto Saúde e Porto Bank.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</a></li><li><a href="#rentabilidade-e-eficiencia-operacional">Rentabilidade e Eficiência Operacional</a></li><li><a href="#digitalizacao-e-interatividade">Digitalização e Interatividade</a></li><li><a href="#destaque-nas-verticais-de-negocios">Destaque nas Verticais de Negócios</a></li><li><a href="#reconhecimento-e-premiacoes">Reconhecimento e Premiações</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="porto-receita-em-ascensao-e-expansao-dos-negocios"><span style="font-weight: 400;">Porto: Receita em Ascensão e Expansão dos Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No quarto trimestre de 2023, a receita total da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> aumentou 9,5% em comparação com o mesmo período do ano anterior, atingindo R＄ 8,4 bilhões. No acumulado do ano, a receita total chegou a R＄ 31,7 bilhões, representando um aumento significativo de 16,2% em relação ao ano anterior. Esse crescimento é atribuído à expansão orgânica dos negócios, à incorporação dos clientes da CDF e à forte relação com os mais de 37 mil corretores parceiros da empresa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="rentabilidade-e-eficiencia-operacional"><span style="font-weight: 400;">Rentabilidade e Eficiência Operacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O retorno sobre as aplicações financeiras geridas pela Tesouraria da<a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Porto</a> atingiu R＄ 378,2 milhões no último trimestre de 2023, refletindo uma rentabilidade equivalente a 106,7% do CDI. Além disso, o índice de eficiência operacional recorrente melhorou, alcançando 11,7% tanto no quarto trimestre quanto no ano acumulado de 2023. Esses resultados demonstram os ganhos de produtividade observados pela empresa no período.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="digitalizacao-e-interatividade"><span style="font-weight: 400;">Digitalização e Interatividade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> registrou um total de 49 milhões de interações e atendimentos digitais no último trimestre de 2023. Além disso, 53% dos acionamentos para serviços de carro ou residência foram feitos por meio do Super App e do WhatsApp. Essa digitalização das operações tem sido um foco estratégico da empresa para melhorar a experiência do cliente e aumentar a eficiência dos serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="destaque-nas-verticais-de-negocios"><span style="font-weight: 400;">Destaque nas Verticais de Negócios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Seguros, os prêmios do quarto trimestre avançaram 4,3% em comparação com o mesmo período do ano anterior. O segmento Patrimonial teve um crescimento expressivo de 15,8%, impulsionado pelo forte desempenho dos seguros Patrimoniais Empresariais, que cresceram 21,0%. Já na vertical de Saúde, as receitas cresceram 48,4% em relação ao quarto trimestre de 2022, destacando-se a expansão significativa dos prêmios do Seguro Saúde, que cresceram 52,9%.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Na vertical de Serviços Financeiros, as receitas totais superaram R＄ 1,3 bilhão no trimestre, com um crescimento de 10,9% em relação ao mesmo período do ano anterior. Esse crescimento é impulsionado principalmente pelo aumento de 22,0% nas receitas de Consórcio e pelo incremento de 160 mil negócios na vertical.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reconhecimento-e-premiacoes"><span style="font-weight: 400;">Reconhecimento e Premiações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://www.portoseguro.com.br/institucional/sobre-a-porto-seguro" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Porto</a> foi reconhecida como a segunda marca mais forte do país pela Brand Finance e a 16ª marca mais valiosa pela Interbrand. Além disso, foi eleita uma das dez melhores empresas para se trabalhar pelo ranking do GPTW na categoria de maiores empresas do Brasil. Essas premiações destacam o compromisso da empresa com a excelência em seus serviços e a valorização de seus colaboradores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses resultados positivos reforçam a posição da <a href="https://acionando.com/?s=porto" rel="nofollow noopener" target="_blank">Porto</a> como uma das principais empresas do setor financeiro brasileiro, demonstrando sua capacidade de crescimento sustentável e seu compromisso com a satisfação dos clientes e a geração de valor para os acionistas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-registra-lucro-liquido-de-r%ef%bc%84-226-bi/">Porto registra lucro líquido de R＄ 2,26 bilhões em 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Governança Corporativa em Questão: Controle na Bolsa e o Impacto do Erro Contábil da Magalu</title>
		<link>/governanca-corporativa-em-questao-controle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:42:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[controle]]></category>
		<category><![CDATA[CVM]]></category>
		<category><![CDATA[erro contábil]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[investidores]]></category>
		<category><![CDATA[Magazine Luiza]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado de Capitais]]></category>
		<category><![CDATA[Novo Mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Transparência]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5535</guid>

					<description><![CDATA[<p>Instituto Empresa pede suspensão do Magalu no Novo Mercado após erro contábil. Investidores enfrentam impactos e questionam governança corporativa na Bolsa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-em-questao-controle/">Governança Corporativa em Questão: Controle na Bolsa e o Impacto do Erro Contábil da Magalu</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A importância da<a href="https://acionando.com/?s=Governan%C3%A7a+Corporativa+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> governança corporativa</a> é destacada por Roberto Gonzalez, que enfatiza a necessidade de todas as empresas, independentemente de seu porte, adotarem os mais atualizados conceitos de governança. O consultor ressalta que, embora se espere que as empresas listadas na Bolsa de Valores deem prioridade à<a href="https://acionando.com/?s=Governan%C3%A7a+Corporativa+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> governança</a>, nem todas seguem esse caminho, como evidenciado pelo recente incidente envolvendo o <a href="https://acionando.com/magalu-instituto-empresa-pede-exclusao/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Magazine Luiza</a>.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desafios-na-governanca-bolsa-de-valores">Desafios na Governança Bolsa de Valores</a></li><li><a href="#erro-contabil-do-magazine-luiza">Erro Contábil do Magazine Luiza</a></li><li><a href="#desafios-persistentes-e-a-necessidade-de-medidas-corretivas">Desafios Persistentes e a Necessidade de Medidas Corretivas</a></li></ol></nav></div>



<p>Leia também: <span style="font-weight: 400;">Magalu: <a href="https://acionando.com/magalu-instituto-empresa-pede-exclusao/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Exclusão do Novo Mercado e Arbitragem de R$1 Bi</a></span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-na-governanca-bolsa-de-valores"><span style="font-weight: 400;">Desafios na Governança Bolsa de Valores</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Gonzalez aponta para os desafios enfrentados no ambiente da Bolsa de Valores, onde a falta de transparência e eficácia nos controles pode ter sérias repercussões. O caso do Magazine Luiza, que resultou na revisão do balanço trimestral devido a erros contábeis, destaca a fragilidade do sistema, mesmo no Novo Mercado, considerado o mais alto nível de governança da Bolsa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="erro-contabil-do-magazine-luiza"><span style="font-weight: 400;">Erro Contábil do Magazine Luiza</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O consultor analisa em detalhes o incidente contábil do <a href="https://acionando.com/?s=Magazine+Luiza" rel="nofollow noopener" target="_blank">Magazine Luiza</a>, onde a empresa inicialmente divulgou um prejuízo de R$ 166,8 milhões, revisado posteriormente para R$ 190,9 milhões. Gonzalez destaca a importância de avaliar o impacto desse erro na precificação das ações e destaca a necessidade de uma revisão abrangente nos procedimentos de controle adotados pela<a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> e pela <a href="https://acionando.com/?s=CVM" rel="nofollow noopener" target="_blank">CVM</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-persistentes-e-a-necessidade-de-medidas-corretivas"><span style="font-weight: 400;">Desafios Persistentes e a Necessidade de Medidas Corretivas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/robertosgonzalez/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Roberto Gonzalez</a> conclui destacando que o caso do <a href="https://acionando.com/?s=Magazine+Luiza" rel="nofollow noopener" target="_blank">Magazine Luiza</a> não apenas expõe as vulnerabilidades na<a href="https://acionando.com/?s=Governan%C3%A7a+Corporativa+" rel="nofollow noopener" target="_blank"> governança corporativa</a> da empresa, mas também ressalta a necessidade urgente de ações corretivas. Ele enfatiza que, se erros e fraudes persistirem, a confiança dos investidores será prejudicada, impactando não apenas as empresas, mas todo o ambiente de negociações na <a href="https://acionando.com/?s=b3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3. </a></span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O consultor argumenta que a conversa sobre a importância de atender a requisitos rigorosos na Bolsa pode perder sua eficácia se medidas significativas não forem tomadas para fortalecer os controles e preservar a integridade do mercado de capitais.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/governanca-corporativa-em-questao-controle/">Governança Corporativa em Questão: Controle na Bolsa e o Impacto do Erro Contábil da Magalu</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Renda Fixa em Ascensão: Investimentos Crescem 23% em 2023, Destacando Produtos Imobiliários</title>
		<link>/renda-fixa-em-ascensao-investimentos-crescem-23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Dec 2023 17:05:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[CRI]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[ETFs]]></category>
		<category><![CDATA[FGC]]></category>
		<category><![CDATA[FIIs]]></category>
		<category><![CDATA[finanças pessoais]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[LCI]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[poupança]]></category>
		<category><![CDATA[Renda Fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Tesouro Direto]]></category>
		<category><![CDATA[Ultrapar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5041</guid>

					<description><![CDATA[<p>Crescimento de 23% até Setembro de 2023, com LCI e CRI Liderando Expansão. Números da B3 Revelam Tendências e Potencial de Novos Investidores.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/renda-fixa-em-ascensao-investimentos-crescem-23/">Renda Fixa em Ascensão: Investimentos Crescem 23% em 2023, Destacando Produtos Imobiliários</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O volume investido em <a href="https://acionando.com/tag/renda-fixa/" rel="nofollow noopener" target="_blank">renda fixa</a> registrou um crescimento expressivo de 23% em 2023 até setembro, atingindo R＄ 1,9 trilhão, impulsionado pelo destaque dos produtos ligados ao setor imobiliário, conforme aponta estudo divulgado pela B3.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#dinamica-do-mercado-de-renda-fixa-crescimento-expressivo-dos-produtos-imobiliarios-impulsiona-investimentos-em-2023">Dinâmica do Mercado de Renda Fixa: Crescimento Expressivo dos Produtos Imobiliários Impulsiona Investimentos em 2023</a></li><li><a href="#perspectivas-favoraveis-e-potencial-de-crescimento">Perspectivas Favoráveis e Potencial de Crescimento</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="dinamica-do-mercado-de-renda-fixa-crescimento-expressivo-dos-produtos-imobiliarios-impulsiona-investimentos-em-2023"><span style="font-weight: 400;">Dinâmica do Mercado de Renda Fixa: Crescimento Expressivo dos Produtos Imobiliários Impulsiona Investimentos em 2023</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo da B3 revela que os produtos de <a href="https://acionando.com/tag/renda-fixa/" rel="nofollow noopener" target="_blank">renda fixa</a> foram os protagonistas do aumento nos <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> de pessoas físicas, alcançando um total de R＄ 1,9 trilhão até setembro, representando um crescimento significativo de 23% em comparação com dezembro do ano anterior. Com 15,6 milhões de investidores, um aumento de 12%, os números evidenciam a crescente adesão a essa modalidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os maiores incrementos foram observados nos produtos vinculados ao setor imobiliário, com as Letras de Crédito Imobiliário (<a href="https://acionando.com/tag/lci/" rel="nofollow noopener" target="_blank">LCI</a>) registrando um crescimento notável de 41%, totalizando R＄ 330,1 bilhões. Os Certificados de Recebíveis Imobiliários (CRI) também apresentaram alta, atingindo um aumento de 36%, com R＄ 60,2 bilhões. O número de investidores em CRI destacou-se com uma elevação de 36%, totalizando 273 mil investidores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Certificado de Depósito Bancário (<a href="https://acionando.com/tag/cdb/" rel="nofollow noopener" target="_blank">CDB</a>) continua liderando em volume aplicado, atingindo R＄ 697,2 bilhões, com um aumento de 12% em relação ao ano anterior. O número de investidores alcançou 11,6 milhões de pessoas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-favoraveis-e-potencial-de-crescimento"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Favoráveis e Potencial de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O estudo reflete um cenário positivo para a <a href="https://acionando.com/tag/renda-fixa/" rel="nofollow noopener" target="_blank">renda fixa</a> em 2023, com notável crescimento nos produtos imobiliários. A diversificação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e o aumento do número de investidores indicam um potencial de crescimento contínuo nesse segmento.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para mais detalhes e análises, o estudo completo pode ser acessado no <a href="https://www.b3.com.br/pt_br/market-data-e-indices/servicos-de-dados/market-data/consultas/mercado-a-vista/perfil-pessoas-fisicas/perfil-pessoa-fisica/" target="_blank" rel="noopener nofollow">site da B3</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/renda-fixa-em-ascensao-investimentos-crescem-23/">Renda Fixa em Ascensão: Investimentos Crescem 23% em 2023, Destacando Produtos Imobiliários</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>B3 Anuncia Diretrizes para 2024, Mas Números Decepcionam</title>
		<link>/b3-anuncia-diretrizes-para-2024/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 17:58:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[orientações para 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Setor Financeiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4939</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 Revela Projeções para 2024: Despesas, Investimentos e Distribuição de Lucros em Destaque</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-anuncia-diretrizes-para-2024/">B3 Anuncia Diretrizes para 2024, Mas Números Decepcionam</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em uma análise recente, o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research examinou as diretrizes anunciadas pela <a href="https://acionando.com/tag/b3/" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>, uma das principais instituições financeiras brasileiras, para o ano de 2024. As conclusões revelam uma visão cautelosa, uma vez que alguns números divulgados ficaram abaixo das expectativas do mercado.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#principais-destaques-das-diretrizes">Principais Destaques das Diretrizes</a></li><li><a href="#olhar-cauteloso-do-btg-pactual-sobre-as-diretrizes-da-b-3-para-2024">Olhar Cauteloso do BTG Pactual sobre as Diretrizes da B3 para 2024</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="principais-destaques-das-diretrizes"><span style="font-weight: 400;">Principais Destaques das Diretrizes</span></h2>



<ul>
<li><b>Números de Diretrizes para 2024:</b><span style="font-weight: 400;"> De acordo com a análise do<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research, as diretrizes divulgadas para 2024, que incluem despesas ajustadas, capex, despesas vinculadas à receita, despesas de depreciação e amortização, e uma faixa de distribuição de lucros de 90 a 120%, apresentaram números geralmente mais fracos do que o esperado.</span></li>



<li><b>Comparação com Modelos de Analistas:</b><span style="font-weight: 400;"> A análise observou que, no ponto médio, os &#8220;desembolsos totais&#8221; foram aproximadamente 5% mais altos do que o esperado pelo mercado. Essa discrepância sugere um possível crescimento de 5% ano a ano, em comparação com o ponto médio de 2023, que foi reafirmado.</span></li>



<li><b>Reafirmação das Diretrizes de 2023: </b><span style="font-weight: 400;">Além disso, a B3 reafirmou suas diretrizes para 2023. Os analistas do BTG Pactual Affiliate Research destacam que a expectativa é de uma forte aceleração trimestral nas despesas ajustadas no último trimestre do ano.</span></li>



<li><b>Detalhes do Dia do Investidor: </b><span style="font-weight: 400;">Com o Dia do Investidor marcado para 12 de dezembro, espera-se que executivos forneçam detalhes adicionais sobre as estratégias da empresa e as perspectivas para o próximo ano. O CEO Gilson Finkelsztain liderará o evento.</span></li>



<li><b>Avaliação de Mercado: </b><span style="font-weight: 400;">Apesar das melhorias recentes, o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research reitera uma classificação Neutra. Eles observam que, embora a empresa mantenha uma posição dominante em seus segmentos operacionais, preocupações com o potencial impacto do fim do IoE persistem.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="olhar-cauteloso-do-btg-pactual-sobre-as-diretrizes-da-b-3-para-2024"><span style="font-weight: 400;">Olhar Cauteloso do BTG Pactual sobre as Diretrizes da B3 para 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> destaca uma visão cautelosa em relação às diretrizes para 2024, com uma atenção especial para os números que ficaram abaixo das expectativas. O Dia do Investidor pode proporcionar mais clareza sobre o futuro da empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-anuncia-diretrizes-para-2024/">B3 Anuncia Diretrizes para 2024, Mas Números Decepcionam</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Censo do Desenrola: 10,7 Milhões de Brasileiros têm Dívidas Renegociadas, Totalizando R$ 29 Bilhões</title>
		<link>/censo-do-desenrola-107-milhoes-de-brasileiros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:31:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[acesso à plataforma]]></category>
		<category><![CDATA[alívio financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[brasileiros]]></category>
		<category><![CDATA[Censo]]></category>
		<category><![CDATA[cidadãos]]></category>
		<category><![CDATA[consumo consciente]]></category>
		<category><![CDATA[contas de luz]]></category>
		<category><![CDATA[dados financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[descontos expressivos]]></category>
		<category><![CDATA[Desenrola Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[educação]]></category>
		<category><![CDATA[endividamento]]></category>
		<category><![CDATA[Impacto Econômico]]></category>
		<category><![CDATA[inclusão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Ministério da Fazenda]]></category>
		<category><![CDATA[programa social]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação de dívidas]]></category>
		<category><![CDATA[renegociação online]]></category>
		<category><![CDATA[Resultados]]></category>
		<category><![CDATA[securitizadoras]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4751</guid>

					<description><![CDATA[<p>Programa Desenrola Brasil Transforma Vidas: Milhões Renegociam Dívidas com Descontos Expressivos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/censo-do-desenrola-107-milhoes-de-brasileiros/">Censo do Desenrola: 10,7 Milhões de Brasileiros têm Dívidas Renegociadas, Totalizando R$ 29 Bilhões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O programa <a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank">Desenrola</a> Brasil, em sua segunda fase, renegociou dívidas de 10,7 milhões de brasileiros, alcançando um montante expressivo de R$ 29 bilhões. Os descontos chegaram a impressionantes 98,6% do valor originalmente devido, beneficiando diversos setores e promovendo uma revolução nas condições de pagamento. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados do &#8216;Censo Nacional do Programa Emergencial de Renegociação de Dívidas de Pessoas Físicas Inadimplentes&#8217; revelam uma transformação significativa no panorama financeiro do país.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desenrola-brasil-impacto-expressivo-nos-setores-financeiro-energetico-e-servicos-com-descontos-de-ate-98-6">Desenrola Brasil: Impacto Expressivo nos Setores Financeiro, Energético e Serviços com Descontos de até 98,6%</a></li><li><a href="#perspectivas-de-ampliacao-e-facilitacao-para-uma-recuperacao-financeira-nacional">Perspectivas de Ampliação e Facilitação para uma Recuperação Financeira Nacional</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desenrola-brasil-impacto-expressivo-nos-setores-financeiro-energetico-e-servicos-com-descontos-de-ate-98-6"><span style="font-weight: 400;">Desenrola Brasil: Impacto Expressivo nos Setores Financeiro, Energético e Serviços com Descontos de até 98,6%</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Desde seu lançamento em julho, o<a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Desenrola</a> Brasil tem sido um ponto de virada para milhões de brasileiros endividados. Com a Fase 2, iniciada em outubro, os descontos extraordinários de até 98,6% surpreenderam, proporcionando alívio financeiro significativo. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Dados do Censo destacam que o ticket médio de renegociação foi de R$ 248 para pagamentos à vista e R$ 791 para parcelados, com médias de desconto de 90% e 85%, respectivamente. O processo rápido, com média de 4 minutos e 8 segundos, reflete a eficiência da plataforma amigável, acessada principalmente por celular (82%).</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-de-ampliacao-e-facilitacao-para-uma-recuperacao-financeira-nacional"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas de Ampliação e Facilitação para uma Recuperação Financeira Nacional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os números impressionantes do Censo do<a href="https://acionando.com/?s=+Desenrola" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Desenrola</a> Brasil indicam não apenas a eficácia do programa, mas também a necessidade contínua de apoio financeiro à população. Diante dos resultados positivos, o governo planeja ampliar a vigência do programa, permitindo que mais cidadãos se beneficiem da renegociação. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://desenrola.gov.br/home" target="_blank" rel="noopener nofollow">Desenrola</a> não apenas alivia dívidas, mas redefine as perspectivas financeiras para milhões, destacando seu papel vital na recuperação econômica.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/censo-do-desenrola-107-milhoes-de-brasileiros/">Censo do Desenrola: 10,7 Milhões de Brasileiros têm Dívidas Renegociadas, Totalizando R$ 29 Bilhões</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>B3 exclui Braskem do Índice de Sustentabilidade Empresarial</title>
		<link>/b3-exclui-braskem-do-indice-de-sustentabilidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15:14:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[Braskem]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos ESG]]></category>
		<category><![CDATA[exclusão]]></category>
		<category><![CDATA[Governança Corporativa]]></category>
		<category><![CDATA[ISE B3]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Plano de Resposta]]></category>
		<category><![CDATA[responsabilidade social]]></category>
		<category><![CDATA[riscos]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade Empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4393</guid>

					<description><![CDATA[<p>Exclusão da Braskem do ISE B3: Impactos, Motivos e Reflexos no Mercado Financeiro</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-exclui-braskem-do-indice-de-sustentabilidade/">B3 exclui Braskem do Índice de Sustentabilidade Empresarial</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> anunciou a exclusão das ações da <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a> de seu renomado Índice de Sustentabilidade Empresarial (ISE B3). A medida entra em vigor a partir de 8 de dezembro de 2023, resultando na redistribuição proporcional dos ativos na carteira e ajustes no índice.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#impactos-e-contexto-da-saida-da-braskem-do-ise-b-3">Impactos e Contexto da Saída da Braskem do ISE B3</a></li><li><a href="#a-decisao-e-seus-reflexos-futuros-no-mercado-de-sustentabilidade-empresarial">A Decisão e seus Reflexos Futuros no Mercado de Sustentabilidade Empresarial</a></li><li><a href="#acontecimento-significativo">Acontecimento significativo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="impactos-e-contexto-da-saida-da-braskem-do-ise-b-3"><span style="font-weight: 400;">Impactos e Contexto da Saída da Braskem do ISE B3</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão da <a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa de Valores de São Paulo</a> foi desencadeada pela situação de emergência decretada pela Prefeitura de Maceió – AL, relacionada a uma mina da <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem</a>. O Plano de Resposta a Eventos ESG, iniciado em 1/12/2023, guiou a análise, considerando quatro pilares cruciais: o impacto ESG da crise, a gestão da crise pela companhia, o impacto na imagem da crise na companhia e a resposta da companhia à crise.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Vale ressaltar que a decisão não implica um pré-julgamento das responsabilidades da Braskem, mas é fundamentada na metodologia do ISE<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Bolsa de Valores de São Paulo</a>, item 5.3. Esse item estabelece a exclusão de ativos que, &#8220;durante a vigência da carteira, se envolvam em incidentes que as tornem incompatíveis com os objetivos do ISE B3, conforme critérios estabelecidos na política de gestão de riscos do índice.&#8221;</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="a-decisao-e-seus-reflexos-futuros-no-mercado-de-sustentabilidade-empresarial"><span style="font-weight: 400;">A Decisão e seus Reflexos Futuros no Mercado de Sustentabilidade Empresarial</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">Bolsa de Valores de São Paulo</a> reforça seu compromisso com a integridade e os princípios do Índice de Sustentabilidade Empresarial ao excluir a <a href="https://acionando.com/?s=Braskem" rel="nofollow noopener" target="_blank">Braskem.</a> A redistribuição dos ativos visa manter a coerência e a eficácia do índice, respeitando os critérios rigorosos estabelecidos para promover práticas sustentáveis no mercado financeiro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="acontecimento-significativo"><span style="font-weight: 400;">Acontecimento significativo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"> A exclusão de uma empresa do ISE<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Bolsa de Valores de São Paulo</a> é um acontecimento significativo no cenário financeiro e ambiental. Para entender melhor os critérios e a importância dessa decisão, é essencial consultar o Plano de Resposta da <a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> e os princípios do ISE B3, disponíveis nos respectivos </span><a href="https://iseb3-site.s3.amazonaws.com/MonitoramentoParticipantesISEB3_-Tratativas_B3_revVF.pdf" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">documentos oficiais</span></a><span style="font-weight: 400;"> da empresa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-exclui-braskem-do-indice-de-sustentabilidade/">B3 exclui Braskem do Índice de Sustentabilidade Empresarial</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>B3 divulga primeira prévia da nova carteira do Ibovespa com 86 ativos</title>
		<link>/b3-divulga-primeira-previa/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 09:43:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[ativos]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[carteira]]></category>
		<category><![CDATA[composição]]></category>
		<category><![CDATA[divulgação]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[gestores de fundos]]></category>
		<category><![CDATA[Ibovespa]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[janeiro 2024]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[mudanças]]></category>
		<category><![CDATA[prévia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4204</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 Revela Prévia da Nova Carteira do Ibovespa com 86 Ativos, Incluindo Mudanças Significativas e Destaque para os Cinco Principais Papéis</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-divulga-primeira-previa/">B3 divulga primeira prévia da nova carteira do Ibovespa com 86 ativos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Bolsa de Valores de São Paulo (<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>) anunciou hoje a primeira prévia da nova carteira do Ibovespa, o principal indicador do desempenho das ações mais negociadas do mercado. A composição, que entrará em vigor em janeiro de 2024, inclui 86 ativos de 83 empresas brasileiras. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A prévia, baseada no fechamento do pregão de 30 de novembro de 2023, destaca a entrada da empresa TRAN PAULIST PN (TRPL4) e a saída das Casas Bahia ON (BHIA3).</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#detalhes-da-nova-composicao-do-ibovespa-b-3">Detalhes da Nova Composição do Ibovespa B3</a></li><li><a href="#reflexos-da-dinamica-do-mercado">Reflexos da Dinâmica do Mercado</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="detalhes-da-nova-composicao-do-ibovespa-b-3"><span style="font-weight: 400;">Detalhes da Nova Composição do Ibovespa B3</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A nova composição do Ibovespa<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a>, válida de 2 de janeiro a 3 de maio de 2024, apresenta algumas mudanças significativas. Dos 86 ativos, os cinco com maior peso na composição são Vale ON (14,575%), Petrobras PN (7,467%), Itaú Unibanco PN (6,904%), Petrobras ON (4,194%), e Bradesco PN (3,813%).</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A revisão das carteiras dos índices B3, que ocorre a cada quatro meses, inclui também os índices ISE e IBRX-100, com vigência a partir de janeiro. Essa revisão possibilita a entrada e saída de empresas, seguindo as metodologias específicas de cada índice.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da carteira oficial, a<a href="https://acionando.com/?s=B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> <span style="font-weight: 400;">Bolsa de Valores de São Paulo</span></a> disponibiliza três prévias das carteiras, oferecendo previsibilidade para investidores e gestores de fundos. As prévias ocorrem no primeiro pregão do último mês de vigência da carteira, no pregão seguinte ao dia 15 e no penúltimo pregão do último mês de vigência, antes da divulgação da carteira definitiva em 2 de janeiro de 2024.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="reflexos-da-dinamica-do-mercado"><span style="font-weight: 400;">Reflexos da Dinâmica do Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A divulgação da primeira prévia da nova carteira do Ibovespa B3 traz importantes mudanças na composição dos ativos, refletindo o dinamismo do mercado financeiro. Investidores, gestores de fundos e demais interessados podem acessar as informações detalhadas no site da B3, que inclui a composição completa da prévia do Ibovespa e demais índices. Mais informações você encontra [<a href="https://www.b3.com.br/pt_br/noticias/primeira-previa-da-carteira-do-ibovespa-b3-que-entra-em-vigor-em-janeiro-conta-com-86-ativos.htm#:~:text=S%C3%A3o%20Paulo%2C%201%20de%20dezembro,de%20uma%20mesma%20companhia%20tamb%C3%A9m" target="_blank" rel="noopener nofollow">aqui</a>].</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/b3-divulga-primeira-previa/">B3 divulga primeira prévia da nova carteira do Ibovespa com 86 ativos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
