<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Banco Central do Brasil &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/banco-central-do-brasil/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 15:06:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Banco Central do Brasil &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</title>
		<link>/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:06:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[Blockchain]]></category>
		<category><![CDATA[Digitalização]]></category>
		<category><![CDATA[DREX]]></category>
		<category><![CDATA[economia brasileira]]></category>
		<category><![CDATA[Moeda Digital]]></category>
		<category><![CDATA[Real Digital]]></category>
		<category><![CDATA[tokenização]]></category>
		<category><![CDATA[Visa]]></category>
		<category><![CDATA[XP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5807</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas integram nó à rede do Drex, blockchain do Banco Central, e testam transações em atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">As empresas Visa e XP anunciaram nesta terça-feira (12) que concluíram a fase piloto do Real Digital, a moeda digital do <a href="https://acionando.com/tag/Banco-Central/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco Central</a> do Brasil. O consórcio formado pelas duas empresas integrou seu nó à rede do <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a>, o blockchain do BC, e testou transações em atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a></li>
<li><a href="#real-digital-um-passo-importante-para-a-digitalizacao-da-economia-brasileira">Real Digital: um passo importante para a digitalização da economia brasileira</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</span></h2>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O foco das empresas no projeto é a tokenização, que consiste na criação de representações digitais de ativos financeiros. A tokenização permite que esses ativos sejam transacionados de forma mais segura e eficiente.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Trata-se de um marco importante para nós no projeto do <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> e um reflexo da forte parceria entre a Visa e a XP”, disse Catalina Tobar, head de Moedas Digitais da Visa América Latina e Caribe. “Nossa capacidade de tokenizar transações em tão pouco tempo após a integração no nó é motivo de muita satisfação e nos deixa um passo mais próximos de tornar o Drex realidade no Brasil”, diz a executiva.</span></cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Os resultados dos testes na rede <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> foram positivos. Os dois consórcios participantes do piloto, além do formado por Visa e XP, concluíram os marcos previstos para a realização de transações intra e interbancário em <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> atacado, varejo e com títulos públicos federais tokenizados.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Cada nó instalado aumenta a estabilidade da rede de blockchain. Portanto, embora cada empresa desenvolva suas soluções de forma independente, a criação de uma moeda digital brasileira envolve o esforço de todos para desenvolver uma rede segura, estável e confiável”, diz Marta Pinheiro, sócia e diretora de Banking Services da XP Inc.</span></cite></blockquote>



<h2 id="real-digital-um-passo-importante-para-a-digitalizacao-da-economia-brasileira" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Real Digital: um passo importante para a digitalização da economia brasileira</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A conclusão da fase piloto do Real Digital é um passo importante para o desenvolvimento da moeda digital no Brasil. Os testes realizados pelas empresas <a href="https://www.visa.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Visa</a> e <a href="https://www.xpinc.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">XP</a> demonstram que o <a href="https://acionando.com/tag/drex/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Drex</a> é uma tecnologia segura e eficiente, que pode ser utilizada para a realização de transações financeiras de forma mais rápida e barata.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Real Digital tem o potencial de trazer diversos benefícios para a economia brasileira, como:</span></h3>



<ul>
<li><strong>Aumento da eficiência e da segurança das transações financeiras: </strong>O Real Digital é baseado em tecnologia blockchain, que é conhecida por sua segurança e transparência. Isso pode reduzir o risco de fraudes e erros nas transações financeiras.</li>



<li><strong>Redução dos custos de transação: </strong>O Real Digital é uma moeda digital, o que significa que não requer a emissão de papel-moeda ou cédulas. Isso pode reduzir os custos de produção e distribuição da moeda, o que pode beneficiar tanto as empresas quanto os consumidores.</li>



<li><strong>Promoção da inclusão financeira: </strong>O Real Digital pode facilitar o acesso a serviços financeiros para pessoas que vivem em áreas remotas ou que não têm acesso a instituições financeiras tradicionais.</li>



<li><strong>Fortalecimento da soberania monetária: </strong>O Real Digital é uma moeda emitida pelo Banco Central do Brasil, o que significa que o Brasil mantém o controle sobre sua política monetária. Isso pode ajudar a proteger a economia brasileira de flutuações externas.</li>
</ul>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/visa-e-xp-concluem-fase-piloto-do-real-digital/">Visa e XP concluem fase piloto do Real Digital</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Consórcio: O que é e como Funciona</title>
		<link>/consorcio-o-que-e-e-como-funciona/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 14:26:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Banco Central do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[carta de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[compra parcelada]]></category>
		<category><![CDATA[consórcio]]></category>
		<category><![CDATA[desvantagens do consórcio]]></category>
		<category><![CDATA[financiamento]]></category>
		<category><![CDATA[grupo de consorciados]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de administração]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens do consórcio]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=111</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consórcio: opção para comprar sem juros, mas você precisa planejar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcio-o-que-e-e-como-funciona/">Consórcio: O que é e como Funciona</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O consórcio é uma modalidade de compra que vem ganhando destaque no cenário financeiro. Ele oferece uma alternativa inteligente para quem deseja adquirir um bem ou serviço de forma parcelada, sem os temidos juros que costumam pesar no bolso. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar em detalhes o que é e como funciona o <a href="https://acionando.com/category/consorcio/" rel="nofollow noopener" target="_blank">consórcio</a>, além de destacar suas vantagens e desvantagens.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como funciona o consórcio?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para começar a participar de um consórcio, é essencial escolher uma administradora de consórcios devidamente autorizada e fiscalizada pelo <a href="https://www.bcb.gov.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Banco Central do Brasil</a>. A administradora desempenha um papel crucial ao organizar o grupo, realizar sorteios e lances, e administrar o fundo comum.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Após a escolha da administradora, o interessado deve definir alguns aspectos fundamentais:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Valor do bem ou serviço: </b><span style="font-weight: 400;">O primeiro passo é determinar o valor do bem ou serviço que se deseja adquirir.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prazo de pagamento: </b><span style="font-weight: 400;">Em seguida, é necessário estabelecer o prazo de pagamento, ou seja, em quantos meses o consorciado pretende quitar a compra.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Parcela mensal:</b><span style="font-weight: 400;"> Por fim, o consorciado deve escolher a parcela mensal que cabe em seu orçamento.</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Com essas informações em mãos, a administradora calculará o valor da carta de crédito, que corresponde ao valor do bem ou serviço dividido pelo número de parcelas. O consorciado começa então a pagar suas parcelas mensais, que se somam ao fundo comum.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A cada mês, a administradora realiza um sorteio, e um dos consorciados é contemplado. O contemplado recebe o valor da carta de crédito e pode utilizá-lo para adquirir o bem ou serviço desejado. Além disso, os consorciados também têm a opção de dar lances, oferecendo um valor maior como forma de aumentar suas chances de serem contemplados no próximo sorteio.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do consórcio</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O consórcio apresenta várias vantagens, o que explica seu crescente apelo:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Ausência de juros: </b><span style="font-weight: 400;">Diferentemente de empréstimos e financiamentos, as parcelas do consórcio não incluem juros, tornando-o uma opção financeiramente mais vantajosa.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Flexibilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> O consorciado tem a liberdade de escolher o valor do bem ou serviço, o prazo de pagamento e a parcela mensal que melhor se adapta às suas finanças.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Segurança regulatória:</b><span style="font-weight: 400;"> O consórcio é regulamentado pelo Banco Central do Brasil, o que proporciona segurança e transparência aos consorciados.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do consórcio</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, também é importante considerar as desvantagens:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prazo de pagamento: </b><span style="font-weight: 400;">O prazo de pagamento pode ser longo, o que pode não ser adequado para quem busca adquirir um bem ou serviço de forma imediata.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Taxas de administração:</b><span style="font-weight: 400;"> As taxas de administração do consórcio podem variar e, em alguns casos, ser elevadas, o que pode aumentar o custo total do bem ou serviço.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Lances:</b><span style="font-weight: 400;"> Oferecer lances para antecipar a contemplação pode exigir recursos financeiros adicionais, o que pode ser um desafio para alguns consorciados.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/category/consorcio/" rel="nofollow noopener" target="_blank">consórcio</a> é uma alternativa interessante para quem busca adquirir bens ou serviços de forma planejada e sem os encargos dos juros. Sua flexibilidade e segurança regulatória são pontos fortes que o tornam uma opção atraente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é crucial avaliar suas próprias necessidades e recursos financeiros antes de ingressar em um consórcio, considerando tanto suas vantagens quanto suas desvantagens. Com o devido planejamento, o consórcio pode ser uma ferramenta poderosa para conquistar seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a> a longo prazo. Portanto, antes de tomar qualquer decisão, analise cuidadosamente suas opções e busque a orientação de um profissional financeiro, se necessário.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/consorcio-o-que-e-e-como-funciona/">Consórcio: O que é e como Funciona</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
