<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>BTG Pactual &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/btg-pactual/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 15:45:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>BTG Pactual &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</title>
		<link>/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:45:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Azul]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[companhias aéreas]]></category>
		<category><![CDATA[competição]]></category>
		<category><![CDATA[demanda]]></category>
		<category><![CDATA[Governo]]></category>
		<category><![CDATA[outlook positivo]]></category>
		<category><![CDATA[recomendação neutra]]></category>
		<category><![CDATA[setor aéreo]]></category>
		<category><![CDATA[yields]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5742</guid>

					<description><![CDATA[<p>Perspectivas de demanda robusta, yields resilientes e programa de tarifas mais acessíveis reforçam visão positiva para a companhia aérea.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/">Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual Affiliate Research</a> realizou um almoço com o CRO da Azul (AZUL4), Abhi Shah, e a equipe de RI para discutir as últimas atualizações do setor. O encontro revelou um ambiente competitivo mais racional, sem sinal de enfraquecimento da demanda apesar dos atuais níveis tarifários, indicando yields resilientes para o próximo ano.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#ambiente-competitivo-racional">Ambiente competitivo racional</a></li><li><a href="#demanda-resiliente">Demanda resiliente</a></li><li><a href="#dois-programas-estao-em-andamento">Dois programas estão em andamento: </a></li><li><a href="#guidance-2024">Guidance 2024</a></li><li><a href="#congonhas">Congonhas</a></li><li><a href="#divida-conversivel">Dívida conversível</a></li><li><a href="#azul-otimismo-crescente-com-potencial-de-alta-de-30">Azul: Otimismo crescente com potencial de alta de 30%</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="ambiente-competitivo-racional"><span style="font-weight: 400;">Ambiente competitivo racional</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank">indústria aérea brasileira</a> se tornou mais cautelosa, visando a restauração da lucratividade. A previsão para o 4T23 é de capacidade ainda abaixo do 4T19, representando quatro anos sem crescimento. A reestruturação de dívidas no setor contribuiu para uma competição mais equilibrada, mantendo os níveis de preço atuais, parcialmente impulsionados pela oferta limitada de novas aeronaves no mercado global.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="demanda-resiliente"><span style="font-weight: 400;">Demanda resiliente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos atuais patamares tarifários, a resposta dos clientes permanece positiva, especialmente para viagens internacionais. As reservas futuras mostram-se robustas, e a potencial redução de capacidade por um dos principais concorrentes da Azul aumenta a pressão sobre os yields. Consequentemente, a Azul não prevê grandes ajustes tarifários.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="dois-programas-estao-em-andamento"><span style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dois programas estão em andamento: </span></span></h2>



<ol>
<li><span style="font-weight: 400;">Voa Brasil, voltado para ampliar o acesso ao transporte aéreo e impulsionar o turismo, oferecendo aproximadamente 50 mil tarifas aéreas com desconto por mês para um nicho específico de mercado; e</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Um novo plano de universalização do transporte aéreo, que oferece um número pré-determinado de assentos com tarifas mais acessíveis. Clientes que comprarem passagens com pelo menos 14 dias de antecedência terão acesso a tarifas mais atrativas em rotas específicas definidas pelas <a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank">companhias aéreas</a>. </span></li>
</ol>



<p><span style="font-weight: 400;">A Azul planeja oferecer 10 milhões de tarifas de ida e volta a até R$ 1.600. Em contrapartida, o governo se comprometeu a apoiar as<a href="https://acionando.com/?s=companhias+a%C3%A9reas" rel="nofollow noopener" target="_blank"> companhias aéreas</a> na redução da judicialização do setor, do preço do combustível e do financiamento de garantias.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="guidance-2024"><span style="font-weight: 400;">Guidance 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A companhia Aérea reafirmou sua guidance de EBITDA de R$ 6,3 bilhões para o ano fiscal de 2024, impulsionada por um crescimento de 10% em ASMs, expansão em divisões como Azul Fidelidade e Azul Cargo, yields resilientes e redução da pressão do preço do combustível. A empresa espera uma margem de EBITDA sustentável de 28-30%. Essa guidance não considera ajustes potenciais de capacidade por concorrentes da Azul, que poderiam impulsionar ainda mais os yields.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="congonhas"><span style="font-weight: 400;">Congonhas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As operações no aeroporto de Congonhas estão se expandindo, com a Azul conquistando 15% de market share após receber alguns slots da Avianca e adicionar novos voos. Isso permitiu que a empresa alcançasse um novo perfil de cliente, expandindo seu mercado endereçável e aumentando o revenue auxiliar por meio do aumento da penetração de cartões de crédito.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="divida-conversivel"><span style="font-weight: 400;">Dívida conversível</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">&nbsp;A Azul apresentou os principais termos dos instrumentos conversíveis emitidos durante a reestruturação de dívidas. O preço de exercício negociado com os arrendadores é de R$ 36/ação, o que implica um múltiplo de 6x EV/EBITDA, considerando o cronograma de conversão esperado e o crescimento implícito do EBITDA. Essas ações estão sujeitas a um lock-up até o 2S24, com vesting em 14 parcelas trimestrais a partir do final do período de lock-up até o 2S27. Se a ação cair abaixo de R$ 36 durante o período de vesting, a Azul pode compensar os detentores por meio de ações preferenciais adicionais, acordos em dinheiro ou novos instrumentos de dívida, a serem decididos pela empresa no momento da conversão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="azul-otimismo-crescente-com-potencial-de-alta-de-30">Azul: <span style="font-weight: 400;">Otimismo crescente com potencial de alta de 30%</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de manter a classificação neutra para a Azul, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a> se mostra cada vez mais otimista em relação à perspectiva da companhia. Os ventos favoráveis da indústria, combinados com uma estrutura de capital aprimorada e tendências macroeconômicas mais favoráveis, sugerem um potencial de alta significativo para o <a href="https://ri.voeazul.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Azul</a>, podendo chegar a 30% caso os yields superem as expectativas. A Azul é vista como uma das principais beneficiárias do cenário de demanda resiliente e competição racional, podendo apresentar um forte desempenho em 2024.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/azul-vento-a-favor-impulsiona-otimismo/">Azul: Vento a favor impulsiona otimismo, apesar de manutenção de neutro (com potencial de alta de 30%)</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banrisul: O momento de comprar é agora? Atualização para COMPRAR</title>
		<link>/banrisul-o-momento-de-comprar-e-agora/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:18:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[assimetria favorável]]></category>
		<category><![CDATA[Banco]]></category>
		<category><![CDATA[Banrisul]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[dividendos]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[juros]]></category>
		<category><![CDATA[lucro]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[potencial de retorno]]></category>
		<category><![CDATA[Recomendação de Compra]]></category>
		<category><![CDATA[valuation atrativo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5736</guid>

					<description><![CDATA[<p>Oportunidade de investimento com potencial de retorno de até 80%</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-o-momento-de-comprar-e-agora/">Banrisul: O momento de comprar é agora? Atualização para COMPRAR</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> atualizou sua classificação para o <a href="https://acionando.com/tag/banrisul/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banrisul</a> (BMF: BSUL4) de Neutral para COMPRAR, apontando uma melhora na perspectiva do banco e um valuation atrativo. A notícia destaca os principais fatores que suportam a visão otimista:</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#banrisul-reducao-do-risco-e-melhora-da-lucratividade-em-curto-prazo">Banrisul: Redução do risco e melhora da lucratividade em curto prazo</a></li><li><a href="#melhores-perspectivas-para-o-roe-estrutural">Melhores perspectivas para o ROE estrutural</a></li><li><a href="#riscos-mas-assimetria-favoravel">Riscos, mas assimetria favorável</a></li><li><a href="#btg-ve-oportunidade-de-investimento-com-assimetria-favoravel">BTG vê oportunidade de investimento com assimetria favorável</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="banrisul-reducao-do-risco-e-melhora-da-lucratividade-em-curto-prazo">Banrisul: <span style="font-weight: 400;">Redução do risco e melhora da lucratividade em curto prazo</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">O custo do risco deve diminuir a partir do quarto trimestre, após os esforços para controlar o índice de inadimplência desde setembro.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">A queda da Selic e a revisão dos custos de captação de depósitos no varejo devem impulsionar a Margem Financeira Líquida (NIM) no curto prazo.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Recuperações de crédito devem melhorar no quarto trimestre devido à sazonalidade.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="melhores-perspectivas-para-o-roe-estrutural"><span style="font-weight: 400;">Melhores perspectivas para o ROE estrutural</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Análise do ROE indica que o principal impacto negativo em relação ao período 2014-2019 veio da deterioração do NIM ajustado ao risco (-14,5 p.p. antes dos impostos), devido a fatores estruturais (como o teto de juros para empréstimos consignados) e cíclicos (Selic elevada).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">O banco possui um forte programa de redução de custos, tendo realizado dois programas de demissão voluntária e reduzido o número de agências.</span></li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Valuation atrativo com novo Preço-Alvo de R$17</span></h3>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Considerando um ROE estrutural de 13,5% e um Custo de Capital Próprio (CoE) de 16,5%, o novo Preço-Alvo é de R$17, representando um potencial de valorização de 43% (incluindo o rendimento de dividendos de 8,9%).</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Em cenário otimista, com ROE de 15% e P/BV próximo a 1x, o potencial de valorização poderia chegar a 80%.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="riscos-mas-assimetria-favoravel"><span style="font-weight: 400;">Riscos, mas assimetria favorável</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;">Existem riscos de execução, principalmente em relação à curva de juros e à originação de empréstimos consignados.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">Como banco estatal, o<a href="https://acionando.com/tag/banrisul/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Banrisul</a> pode enfrentar dificuldades para competir com players digitais como o Nubank.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;">No entanto, a melhora esperada no ROE e o valuation atrativo tornam o <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> interessante, com potencial de retorno superior aos riscos envolvidos.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="btg-ve-oportunidade-de-investimento-com-assimetria-favoravel"><span style="font-weight: 400;">BTG vê oportunidade de investimento com assimetria favorável</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> acredita que o <a href="https://acionando.com/tag/banrisul/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banrisul</a> apresenta uma oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> atrativa no atual momento. Com a expectativa de melhora na lucratividade e um valuation baixo, o <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> recomenda a compra do ativo, considerando o potencial de retorno elevado e a assimetria favorável ao investidor.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-o-momento-de-comprar-e-agora/">Banrisul: O momento de comprar é agora? Atualização para COMPRAR</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>RECV Enfrenta Desafios na Produção em Nov/23: Declínio de 5,2% e Contratempos Operacionais</title>
		<link>/recv-enfrenta-desafios-na-producao-em-nov-23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:46:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[bolsa de valores]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual Affiliate Research]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[produção de petróleo]]></category>
		<category><![CDATA[RECV]]></category>
		<category><![CDATA[setor energético]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5289</guid>

					<description><![CDATA[<p>Produção de Petróleo da RECV em Novembro: Queda Mensal de 5.2% e Novos Investimentos na Potiguar Basin</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/recv-enfrenta-desafios-na-producao-em-nov-23/">RECV Enfrenta Desafios na Produção em Nov/23: Declínio de 5,2% e Contratempos Operacionais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na noite de ontem, a <a href="https://acionando.com/?s=RECV" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV</a> divulgou uma redução na produção consolidada de petróleo, registrando 25,9kboe/d em novembro, marcando um declínio de 5,2% m/m. A queda é atribuída a problemas nos ativos de Potiguar e Bahia/Sergipe, que apresentaram quedas de 5,6% e 4,9%, respectivamente.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#declinio-na-producao-e-contratempos-operacionais">Declínio na Produção e Contratempos Operacionais</a></li><li><a href="#iimpacto-da-manutencao-na-planta-de-guamare">Iimpacto da Manutenção na Planta de Guamaré</a></li><li><a href="#suspensao-de-operacoes-em-potiguar">Suspensão de Operações em Potiguar</a></li><li><a href="#aquisicao-de-blocos-exploratorios">Aquisição de Blocos Exploratórios</a></li><li><a href="#recv-traca-caminho-estrategico-para-superar-obstaculos-e-sustentar-crescimento">RECV Traça Caminho Estratégico para Superar Obstáculos e Sustentar Crescimento</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="declinio-na-producao-e-contratempos-operacionais"><span style="font-weight: 400;">Declínio na Produção e Contratempos Operacionais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A<a href="https://acionando.com/?s=RECV" rel="nofollow noopener" target="_blank"> RECV</a> relatou uma produção consolidada de petróleo de 25,9kboe/d para novembro, indicando um declínio de 5,2% em relação ao mês anterior. Essa redução está principalmente relacionada à diminuição da produção nos ativos de Potiguar e Bahia/Sergipe, com quedas de 5,6% e 4,9%, respectivamente. Os resultados mais fracos estão associados a falhas em poços na Bahia e no Rio Grande do Norte, resultando em perdas estimadas de 358bbl/d e 190bbl/d, respectivamente. Excluindo esses impactos, a produção teria caído 3,2%, atingindo 26,6kboe/d.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="iimpacto-da-manutencao-na-planta-de-guamare"><span style="font-weight: 400;">Iimpacto da Manutenção na Planta de Guamaré</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A paralisação para manutenção da planta de processamento de gás natural de Guamaré, operada pela RRRP, também influenciou o volume de gás processado e comercializado pela <a href="https://acionando.com/?s=RECV" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV</a>, com as vendas atingindo apenas 14% em novembro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="suspensao-de-operacoes-em-potiguar"><span style="font-weight: 400;">Suspensão de Operações em Potiguar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em outro comunicado, a <a href="https://acionando.com/?s=RECV" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV</a> anunciou a suspensão temporária de parte de suas operações em Potiguar devido à incapacidade de receber O&amp;G no Ativo Industrial de Guamaré, devido a paralisações para manutenção pela RRRP na refinaria Clara Camarão.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="aquisicao-de-blocos-exploratorios"><span style="font-weight: 400;">Aquisição de Blocos Exploratórios</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como nota positiva, a <a href="https://acionando.com/?s=RECV" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV</a> adquiriu dois blocos exploratórios na bacia de Potiguar em um leilão realizado pela ANP, o regulador de petróleo do Brasil. A aquisição abrange uma área de 56km2, com um custo de R$85k por bloco (R$170k no total).</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="recv-traca-caminho-estrategico-para-superar-obstaculos-e-sustentar-crescimento"><span style="font-weight: 400;">RECV Traça Caminho Estratégico para Superar Obstáculos e Sustentar Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Após melhorias no terceiro trimestre, os declínios na produção em outubro e novembro levantam preocupações sobre a capacidade da empresa de crescer rapidamente nos próximos meses, destacando gargalos persistentes enfrentados pela empresa. Apesar dos desafios, mantemos uma visão otimista sobre o potencial da <a href="https://acionando.com/?s=RECV" rel="nofollow noopener" target="_blank">RECV</a> para expandir a produção e reduzir custos, sustentando uma forte geração de FCFE. Os recentes <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> exploratórios demonstram o compromisso da empresa em criar oportunidades de crescimento em suas regiões operacionais.</span></p>



<p><em>Fonte: <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a></em></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/recv-enfrenta-desafios-na-producao-em-nov-23/">RECV Enfrenta Desafios na Produção em Nov/23: Declínio de 5,2% e Contratempos Operacionais</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aura Minerals Revela Plano de Crescimento, Almejando Produção de 450kGEO até 2025</title>
		<link>/aura-minerals-revela-plano-de-crescimento/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 21:50:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[Aura]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[crescimento]]></category>
		<category><![CDATA[Desempenho Operacional]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[mineração]]></category>
		<category><![CDATA[ouro]]></category>
		<category><![CDATA[produção]]></category>
		<category><![CDATA[Projeções]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5204</guid>

					<description><![CDATA[<p>BTG Pactual Affiliate Research destaca metas ambiciosas de produção, desempenho operacional e estratégia sólida para o futuro da Aura.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aura-minerals-revela-plano-de-crescimento/">Aura Minerals Revela Plano de Crescimento, Almejando Produção de 450kGEO até 2025</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Aura Minerals realizou na última terça-feira (12) seu dia do investidor, revelando detalhes sobre seus planos de crescimento de longo prazo.&nbsp; Segundo o relatório do <a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual-affiliate-research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a>, a empresa reiterou a meta ambiciosa de quase dobrar a produção para 450 mil GEO até 2025. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A estratégia da gestão se baseia em três pilares principais: crescimento da produção e execução de projetos, expansão da exploração em ouro/cobre para aumentar a vida útil das operações existentes e uma possível reclassificação significativa após a implementação do plano de expansão.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#almas-e-borborema-matupa-em-foco">Almas e Borborema/Matupá em Foco</a></li><li><a href="#aura-minerals-desafios-e-oportunidades">Aura Minerals : Desafios e Oportunidades</a></li><li><a href="#mercado-do-ouro">Mercado do Ouro</a></li><li><a href="#estrutura-de-capital-e-alocacao">Estrutura de Capital e Alocação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="almas-e-borborema-matupa-em-foco"><span style="font-weight: 400;">Almas e Borborema/Matupá em Foco</span></h2>



<ul>
<li><b>Almas: </b><span style="font-weight: 400;">Totalmente operacional em apenas 5 meses, Almas Minerals enfrentou desafios com o carregamento e transporte de minério em 2023, mas a gestão afirma que a questão foi resolvida, mantendo a produção de 53 mil Oz para o primeiro ano completo de operações.</span></li>



<li><b>Borborema: </b><span style="font-weight: 400;">Com 8% de conclusão e previsão de início para o 1º trimestre de 2025, o projeto Borborema está totalmente licenciado, com 58% do capex de construção comprometido. A empresa planeja converter toda a sua base de recursos em reservas nos próximos 3-5 anos.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="aura-minerals-desafios-e-oportunidades"><span style="font-weight: 400;">Aura Minerals : Desafios e Oportunidades</span></h2>



<ul>
<li><b>San Andres: </b><span style="font-weight: 400;">Após ajustes em 2023, a operação San Andres viu um aumento na produtividade no 3º trimestre, mas a empresa prevê menores teores à frente. EPP trabalha para aumentar a vida útil com esforços concentrados em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> de exploração.</span></li>



<li><b>Matupá: </b><span style="font-weight: 400;">Com licenciamento em andamento, a Aura avança no projeto Matupá, esperando iniciar a construção no 3º trimestre de 2024 e a operação no 4º trimestre de 2025.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading" id="mercado-do-ouro"><span style="font-weight: 400;">Mercado do Ouro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">As previsões para o mercado do ouro permanecem otimistas, impulsionadas por tensões geopolíticas e incertezas macroeconômicas nos EUA. Com preços em torno de US$2.000/onça, espera-se que o interesse contínuo de bancos centrais sustente a demanda e os preços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="estrutura-de-capital-e-alocacao"><span style="font-weight: 400;">Estrutura de Capital e Alocação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Aura Minerals mantém uma sólida estrutura de capital, com alavancagem visada de 0-1,5x dívida líquida/EBITDA. A gestão concentra seus <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em projetos de crescimento, exploração e possíveis fusões e aquisições, com ênfase na expansão da exposição ao cobre.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos desafios de curto prazo, a Aura permanece como uma aposta promissora para o crescimento a longo prazo, de acordo com a análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate Research</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aura-minerals-revela-plano-de-crescimento/">Aura Minerals Revela Plano de Crescimento, Almejando Produção de 450kGEO até 2025</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Luiz Caputo Anuncia Medidas Econômicas: Ajuste Fiscal e Mudança na Taxa de Câmbio</title>
		<link>/luiz-caputo-anuncia-medidas-economicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 19:53:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ajuste fiscal]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[argentina]]></category>
		<category><![CDATA[BCRA]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[inflação]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[medidas econômicas]]></category>
		<category><![CDATA[política monetária]]></category>
		<category><![CDATA[taxa de câmbio]]></category>
		<category><![CDATA[USDARS800]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5185</guid>

					<description><![CDATA[<p>Argentina Anuncia Medidas Econômicas Abrangentes: Ajuste Fiscal, Taxa de Câmbio a USDARS800 e Desafios Inflacionários no Radar</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/luiz-caputo-anuncia-medidas-economicas/">Luiz Caputo Anuncia Medidas Econômicas: Ajuste Fiscal e Mudança na Taxa de Câmbio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Ministro das Finanças, Luis Caputo, anunciou ontem as primeiras medidas econômicas da administração <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Milei</a>, com austeridade fiscal como âncora principal. O ajuste fiscal representará cerca de 5,2% do PIB no próximo ano, buscando um orçamento equilibrado em 2024.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#luiz-caputo-detalha-plano-de-ajuste-fiscal-e-mudanca-na-taxa-de-cambio">Luiz Caputo Detalha Plano de Ajuste Fiscal e Mudança na Taxa de Câmbio</a></li><li><a href="#medidas-iniciais-geram-reacoes-mistas-falta-de-ancora-para-expectativas">Medidas Iniciais Geram Reações Mistas, Falta de Âncora para Expectativas</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="luiz-caputo-detalha-plano-de-ajuste-fiscal-e-mudanca-na-taxa-de-cambio"><span style="font-weight: 400;">Luiz Caputo Detalha Plano de Ajuste Fiscal e Mudança na Taxa de Câmbio</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Caputo revelou que o ajuste fiscal se concentrará em gastos com infraestrutura, transferências discricionárias para províncias, subsídios em energia e transporte, e aumento de impostos. O anúncio, intitulado &#8220;pacote de medidas econômicas para evitar catástrofe econômica&#8221;, enfatizou a disciplina fiscal como chave para abordar os desequilíbrios macroeconômicos da <a href="https://acionando.com/tag/argentina/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Argentina</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="medidas-iniciais-geram-reacoes-mistas-falta-de-ancora-para-expectativas"><span style="font-weight: 400;">Medidas Iniciais Geram Reações Mistas, Falta de Âncora para Expectativas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora o ajuste fiscal seja recebido positivamente, a mudança única na taxa de câmbio, sem uma âncora nominal clara, gera incertezas. O foco agora está na prevenção de uma espiral inflacionária, com desafios imediatos na ancoragem de expectativas. Investidores aguardam detalhes adicionais para avaliar plenamente as implicações das medidas, segundo a análise do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/luiz-caputo-anuncia-medidas-economicas/">Luiz Caputo Anuncia Medidas Econômicas: Ajuste Fiscal e Mudança na Taxa de Câmbio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setor de Açúcar e Etanol no Brasil: Perspectivas Atuais Segundo o BTG Pactual em 11/Dez/23</title>
		<link>/tor-de-acucar-e-etanol-no-brasil-11-dez-23/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:20:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Açúcar]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Etanol]]></category>
		<category><![CDATA[mercado brasileiro]]></category>
		<category><![CDATA[Preços de Commodities]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4904</guid>

					<description><![CDATA[<p>Explore as análises recentes do BTG Pactual sobre o mercado brasileiro de açúcar e etanol, revelando perspectivas intrigantes para a recuperação dos preços do etanol. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tor-de-acucar-e-etanol-no-brasil-11-dez-23/">Setor de Açúcar e Etanol no Brasil: Perspectivas Atuais Segundo o BTG Pactual em 11/Dez/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O relatório mais recente do<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a>, datado de 11 de dezembro de 2023, destaca perspectivas intrigantes para o setor de açúcar e <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> no Brasil. O documento oferece uma análise aprofundada, fornecendo insights sobre as razões por trás da recente fraqueza nos preços do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> e os possíveis desdobramentos no mercado de açúcar.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#por-que-o-btg-acredita-na-recuperacao-dos-precos-do-etanol">Por que o BTG Acredita na Recuperação dos Preços do Etanol?</a></li><li><a href="#perspectivas-promissoras-para-investidores-do-setor-de-acucar-e-etanol">Perspectivas Promissoras para Investidores do Setor de Açúcar e Etanol </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="por-que-o-btg-acredita-na-recuperacao-dos-precos-do-etanol"><span style="font-weight: 400;">Por que o BTG Acredita na Recuperação dos Preços do Etanol?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O relatório destaca a surpresa gerada pela persistente fragilidade nos preços do etanol nos últimos dois meses. Com uma queda de cerca de 30% no preço do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> hidratado na usina desde o início do ano, o documento explora as complexidades que cercam essa dinâmica e por que a demanda ainda não se alinhou com a competitividade de preços do etanol em relação à gasolina.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os analistas argumentam que a resposta pode residir na combinação de fatores, como a disponibilidade excessiva de etanol, a queda nos preços da gasolina e a histórica demora dos consumidores em mudar de preferência. Além disso, o relatório oferece uma visão otimista, prevendo uma possível recuperação dos preços do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> nos próximos meses.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-promissoras-para-investidores-do-setor-de-acucar-e-etanol"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Promissoras para Investidores do Setor de Açúcar e Etanol&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o cenário de preços do <a href="https://acionando.com/?s=Etanol" rel="nofollow noopener" target="_blank">etanol</a> analisado em detalhes, o relatório do <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual</a> sugere que há uma oportunidade de compra, proporcionando uma visão positiva para os investidores. Além disso, o documento destaca que as mudanças nos preços do etanol têm implicações significativas para as ações das empresas do setor, ressaltando a importância de monitorar de perto esses desenvolvimentos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa análise não apenas fornece uma compreensão mais profunda do mercado de açúcar e etanol, mas também oferece uma perspectiva otimista para investidores que buscam oportunidades estratégicas em um setor dinâmico e impactante.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/tor-de-acucar-e-etanol-no-brasil-11-dez-23/">Setor de Açúcar e Etanol no Brasil: Perspectivas Atuais Segundo o BTG Pactual em 11/Dez/23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>São Martinho (SMTO3): Análise BTG Pactual do Encontro com o CFO</title>
		<link>/sao-martinho-smto3-analise-btg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:03:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Biomethane]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Encontro CFO]]></category>
		<category><![CDATA[Etanol de Milho]]></category>
		<category><![CDATA[Perspectivas]]></category>
		<category><![CDATA[relatório]]></category>
		<category><![CDATA[São Martinho]]></category>
		<category><![CDATA[SMTO3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4900</guid>

					<description><![CDATA[<p>Destaques e Perspectivas do Encontro com o CFO, com Foco no Etanol de Milho e Biomethane</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sao-martinho-smto3-analise-btg/">São Martinho (SMTO3): Análise BTG Pactual do Encontro com o CFO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research divulgou análises abrangentes após uma reunião com o CFO da São Martinho (SMTO3). O relatório destaca o cenário desafiador para o etanol, contrastando com as perspectivas positivas para o açúcar, além de ajustes nas estimativas e a reiteração da recomendação de compra.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#desafios-e-oportunidades-para-o-etanol">Desafios e Oportunidades para o Etanol</a></li><li><a href="#fundamentos-solidos-para-o-acucar">Fundamentos Sólidos para o Açúcar</a></li><li><a href="#rendimento-forte-e-diluicao-de-custos">Rendimento Forte e Diluição de Custos</a></li><li><a href="#sao-martinho-perspectivas-para-o-etanol-de-milho-e-biomethane">São Martinho: Perspectivas para o Etanol de Milho e Biomethane</a></li><li><a href="#revisao-de-estimativas-e-potencial-de-reavaliacao">Revisão de Estimativas e Potencial de Reavaliação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="desafios-e-oportunidades-para-o-etanol"><span style="font-weight: 400;">Desafios e Oportunidades para o Etanol</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O evento ressaltou que os preços do etanol estão atualmente abaixo do ponto de equilíbrio, refletindo um mercado desafiador. Contudo, há projeções de recuperação à medida que a demanda se desloca para o etanol. Apesar das atuais adversidades, o<a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research mantém uma visão otimista, indicando que a migração dos preços deve ocorrer à medida que o consumo de estoques de etanol aumenta.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fundamentos-solidos-para-o-acucar"><span style="font-weight: 400;">Fundamentos Sólidos para o Açúcar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O açúcar continua sendo um ponto positivo para os moinhos brasileiros, com uma perspectiva estruturalmente ajustada que deve sustentar preços mais elevados. Mesmo com a recente correção nos preços do açúcar devido a preocupações com a Índia, o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research enfatiza que o mundo ainda opera em déficit. A São Martinho está alinhada a essa tendência, buscando otimizar a produção de açúcar em relação ao etanol.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="rendimento-forte-e-diluicao-de-custos"><span style="font-weight: 400;">Rendimento Forte e Diluição de Custos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A safra de cana-de-açúcar 2023/24 viu uma recuperação significativa nos rendimentos, proporcionando uma alavancagem operacional perdida em safras anteriores. O <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research observa que, embora existam desafios de curto prazo, a diluição de custos pode ocorrer à medida que mais cana própria é processada, contribuindo para a redução dos custos unitários.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sao-martinho-perspectivas-para-o-etanol-de-milho-e-biomethane"><span style="font-weight: 400;">São Martinho: Perspectivas para o Etanol de Milho e Biomethane</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O desempenho do etanol de milho está enfrentando obstáculos neste ano, mas o <a href="https://acionando.com/tag/BTG-Pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research prevê uma recuperação no próximo ano. Quanto ao biomethane, a São Martinho vislumbra oportunidades, especialmente na substituição do diesel em sua frota. Esses desenvolvimentos, embora desafiadores, oferecem perspectivas interessantes para o futuro.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="revisao-de-estimativas-e-potencial-de-reavaliacao"><span style="font-weight: 400;">Revisão de Estimativas e Potencial de Reavaliação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Diante das complexidades do cenário, o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate</a> Research revisou suas estimativas, ajustando as curvas de preço para açúcar e etanol. No entanto, a recomendação de compra é reiterada, com a análise indicando que as ações da <a href="https://ri.saomartinho.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">São Martinho</a> ainda apresentam um histórico de avaliação atraente. A expectativa de uma possível recuperação nos preços do açúcar e etanol no futuro pode ser o catalisador necessário para uma reavaliação do papel.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/sao-martinho-smto3-analise-btg/">São Martinho (SMTO3): Análise BTG Pactual do Encontro com o CFO</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Setor de Petróleo e Gás no Brasil: Análise do Sentimento do Mercado</title>
		<link>/setor-de-petroleo-e-gas-no-brasil-analise/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 21:40:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Análise Setorial]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[energia]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Petrobras]]></category>
		<category><![CDATA[PRIO]]></category>
		<category><![CDATA[RAIZ]]></category>
		<category><![CDATA[Setor de Petróleo e Gás]]></category>
		<category><![CDATA[Tendências Econômicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4444</guid>

					<description><![CDATA[<p>Análise Setorial: Tendências e Perspectivas para o Setor de Petróleo e Gás no Brasil segundo o BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/setor-de-petroleo-e-gas-no-brasil-analise/">Setor de Petróleo e Gás no Brasil: Análise do Sentimento do Mercado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Um uma recente série de roadshows nos Estados Unidos, Brasil e Chile, a <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research se reuniu com diversos clientes para avaliar o sentimento dos investidores sobre o setor de <a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank">petróleo</a> e gás do Brasil. A empresa constatou que ainda há interesse significativo no setor, mas que o momentum de preços enfraqueceu nos últimos meses devido a preocupações sobre o crescimento da demanda global e incertezas sobre cortes de produção da OPEC+.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do recente recuo, a BTG Pactual Affiliate Research continua otimista com o setor e continua a favorecer empresas como Petrobras (PBR), PetroRio (PRIO) e Raizen (RAIZ). A empresa acredita que essas empresas estão bem posicionadas para se beneficiar de preços mais altos do petróleo no longo prazo.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Insights-chave dos roadshows para o Setor de Petróleo</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Momentum de preços</strong> enfraqueceu, mas pode ser uma boa oportunidade de entrada. Os preços do<a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank"> petróleo</a> caíram ~19% desde que atingiram ~US$97/barril há apenas dois meses, mas a <a href="https://acionando.com/?s=BTG" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research acredita que a assimetria dos preços do <a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank">petróleo</a> está inclinada para cima, oferecendo aos investidores uma oportunidade de compra.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>PBR:</strong> Investidores estrangeiros permanecem relativamente mais otimistas. Investidores estrangeiros ainda são mais otimistas com a PBR do que investidores locais, devido à sua crença de que a empresa gerará mais caixa do que pode gastar no curto prazo.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Óleos juniores:</strong> PRIO como um consenso (justificado). A PRIO é a empresa de <a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank">petróleo</a> junior mais popular entre investidores locais e estrangeiros, devido ao seu excelente histórico operacional e potencial de crescimento da produção.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Braskem:</strong> Não é trivial. A Braskem é uma tese de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> mais complexa do que a PBR ou a PRIO, e há menos interesse no nome de investidores institucionais.</span></li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Sentimento otimista no setor de petróleo e gás</span> </h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No geral, a <a href="https://www.btgpactual.com/research/" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual Affiliate Research</a> permanece otimista com o setor de<a href="https://acionando.com/?s=Petr%C3%B3leo" rel="nofollow noopener" target="_blank"> petróleo</a> e gás do Brasil e acredita que o recente recuo nos preços é uma oportunidade de compra. A empresa favorece empresas com produção de baixo custo, forte geração de fluxo de caixa livre e potencial de crescimento.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/setor-de-petroleo-e-gas-no-brasil-analise/">Setor de Petróleo e Gás no Brasil: Análise do Sentimento do Mercado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>XP Inc Destaca-se como uma das Melhores Ações de Risco, Segundo o BTG Pactual</title>
		<link>/xp-inc-destaca-se-como-uma-das-melhores-acoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 21:15:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[renda variável]]></category>
		<category><![CDATA[XP Inc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4440</guid>

					<description><![CDATA[<p>Avaliação e Perspectivas: XP Inc no Radar como Opção Atrativa para Investidores, Afirma BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-destaca-se-como-uma-das-melhores-acoes/">XP Inc Destaca-se como uma das Melhores Ações de Risco, Segundo o BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Após um recente rally no mercado acionário brasileiro, especialmente em setores como bancos digitais e pagamentos, o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research tem adotado uma postura mais cautelosa em suas recomendações de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. A XP Inc, mesmo após uma queda de 5% hoje, destaca-se como uma das melhores opções em termos de risco e recompensa no portfólio do BTG, apesar do momento menos inspirador no curto prazo.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#rally-de-agosto-e-acoes-de-volta-aos-niveis-de-junho">Rally de agosto e ações de volta aos níveis de junho</a></li><li><a href="#gatilhos-de-curto-prazo-nao-aparentes-mas-mercado-excessivamente-pessimista">Gatilhos de curto prazo não aparentes, mas mercado excessivamente pessimista</a></li><li><a href="#por-que-o-btg-gosta-da-xp-inc">Por que o BTG gosta da XP Inc ?</a></li><li><a href="#xp-inc-mantem-posicao-favoravel-mesmo-em-meio-a-desafios-de-curto-prazo">XP Inc Mantém Posição Favorável Mesmo em Meio a Desafios de Curto Prazo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="rally-de-agosto-e-acoes-de-volta-aos-niveis-de-junho"><span style="font-weight: 400;">Rally de agosto e ações de volta aos níveis de junho</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A XP Inc  recebeu uma recomendação de COMPRA pela primeira vez desde a cobertura iniciada em 17 de agosto. Na época, a análise destacou uma recuperação inicial nos mercados de capitais e uma avaliação mais atrativa. Após um rápido rally de cerca de 15% na semana seguinte, as expectativas de melhoria no mercado e a queda nas taxas de juros deterioraram-se, resultando em um desempenho decepcionante no terceiro trimestre. Incorporando esses dados, a estimativa de lucro líquido para 2024 foi reduzida de R$5,2 bilhões (no momento da elevação) para R$4,8 bilhões algumas semanas atrás.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="gatilhos-de-curto-prazo-nao-aparentes-mas-mercado-excessivamente-pessimista"><span style="font-weight: 400;">Gatilhos de curto prazo não aparentes, mas mercado excessivamente pessimista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG p</a>revê que o curto prazo permanecerá desafiador para a XP, com altas taxas de juros, ativos de risco com desempenho ruim e grandes bancos melhorando não apenas a qualidade do serviço, mas também se beneficiando de produtos de renda fixa com incentivos fiscais. A expectativa não é de uma melhoria significativa no NNM da XP a curto prazo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Adicionalmente, o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> acredita que o mercado está precificando uma queda trimestral nos lucros, enquanto o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> modela ganhos estáveis. Em resumo, o quarto trimestre deve ser pouco inspirador. As principais preocupações incluem dúvidas sobre o potencial de crescimento em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> da XP, sua participação em diferentes segmentos de renda e a concorrência com produtos bancários tradicionais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="por-que-o-btg-gosta-da-xp-inc"><span style="font-weight: 400;">Por que o BTG gosta da XP Inc ?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar das preocupações de médio prazo, o sentimento em relação à XP é negativo. A empresa passou por uma transição difícil, ajustando seus custos e melhorando a eficiência do capital. A XP pagou cerca de 100% dos ganhos em dividendos e recompras este ano, com ROE atual em 23%, projetado para subir para cerca de 27% em 2024-25. O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> reitera a classificação de COMPRA, considerando a avaliação atual e o potencial de retorno positivo nos próximos meses.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="xp-inc-mantem-posicao-favoravel-mesmo-em-meio-a-desafios-de-curto-prazo"><span style="font-weight: 400;">XP Inc Mantém Posição Favorável Mesmo em Meio a Desafios de Curto Prazo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma relação P/E de cerca de 12x, rendimento de dividendos estimado em cerca de 4% em 2024 e ROE em torno de 25%, a XP parece ter uma baixa desvantagem. Qualquer melhoria marginal no NNM ou na atividade de mercado pode impulsionar a XP Inc  como uma das poucas ações com expectativas de lucro crescentes e múltiplos de avaliação em reclassificação. A maioria das preocupações já foi dissipada, e o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG reafirma a recomendação de COMPRA</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-destaca-se-como-uma-das-melhores-acoes/">XP Inc Destaca-se como uma das Melhores Ações de Risco, Segundo o BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porto de Santos: Ecoporto Renova Licença por mais 180 dias &#8211; Implicações Estratégicas</title>
		<link>/porto-de-santos-ecoporto-renova-licenca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 19:39:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Análise Setorial]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[capacidade portuária]]></category>
		<category><![CDATA[concessão portuária]]></category>
		<category><![CDATA[decisões regulatórias]]></category>
		<category><![CDATA[ecoporto]]></category>
		<category><![CDATA[Ecorodovias]]></category>
		<category><![CDATA[expansão portuária]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura]]></category>
		<category><![CDATA[logística portuária]]></category>
		<category><![CDATA[porto de santos]]></category>
		<category><![CDATA[Santos Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[STS10]]></category>
		<category><![CDATA[Tecon Santos]]></category>
		<category><![CDATA[terminal portuário]]></category>
		<category><![CDATA[transporte marítimo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4430</guid>

					<description><![CDATA[<p> Mudanças Estratégicas Indicam Novo Rumo para a Capacidade Portuária. Análise Setorial do BTG Pactual Affiliates Revela Impacto Positivo nas Operações.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-de-santos-ecoporto-renova-licenca/">Porto de Santos: Ecoporto Renova Licença por mais 180 dias &#8211; Implicações Estratégicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A renovação da licença do terminal Ecoporto no Porto de Santos pelo Port of Santos Authority (SPA), por mais 180 dias, ganha destaque em uma análise da<a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank"> BTG Pactual</a> Affiliate Research. A decisão, inicialmente percebida como rotineira, revela nuances estratégicas que impactam os planos do superterminal STS10.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#uma-nova-era-para-o-porto-de-santos">Uma Nova Era para o Porto de Santos</a></li><li><a href="#desdobramentos-para-a-santos-brasil">Desdobramentos para a Santos Brasil</a></li><li><a href="#o-impacto-da-decisao-estrategica-nas-operacoes-portuarias">O Impacto da Decisão Estratégica nas Operações Portuárias </a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="uma-nova-era-para-o-porto-de-santos"><span style="font-weight: 400;">Uma Nova Era para o Porto de Santos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O SPA, segundo a análise da <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, estendeu a licença do Ecoporto, desviando-se da abordagem inicial de consolidar terminais na área de Saboó em um super STS10. Essa mudança, identificada pela pesquisa, representa uma virada positiva para operadores estabelecidos, incluindo a Santos Brasil, apontando para possíveis revisões nas estratégias governamentais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa ressalta que a concessão da Ecoporto expirou após uma disputa regulatória, interrompendo o plano anterior de criar o terminal STS10. A decisão atual sugere uma abordagem reformulada, com discussões regulatórias visando resolver questões persistentes no Porto de Santos. Isso impacta significativamente a capacidade implícita do STS10, favorecendo operadores consolidados como Santos Brasil.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="desdobramentos-para-a-santos-brasil"><span style="font-weight: 400;">Desdobramentos para a Santos Brasil</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Conforme destacado na análise da <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research, durante o Investor Day de 2023, a Santos Brasil revelou que o SPA está comprometido em expandir a capacidade dos terminais existentes como solução rápida. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O cenário provável inclui a renovação da concessão da Ecoporto e a expansão do terminal da BTP para cobrir a área restante do STS10. A pesquisa sublinha que essas ações fortalecem a competitividade da BTP e reduzem o risco do novo terminal STS10. Para garantir esse cenário, a Santos Brasil acelera seu plano de expansão em <a href="https://acionando.com/?s=tecon" rel="nofollow noopener" target="_blank">Tecon</a> Santos, visando atingir 2.6 milhões de TEUs/ano até 2025.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-impacto-da-decisao-estrategica-nas-operacoes-portuarias"><span style="font-weight: 400;">O Impacto da Decisão Estratégica nas Operações Portuárias&nbsp;</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A pesquisa da <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG Pactual Affiliate</a> destaca a renovação da licença do Ecoporto como um ponto crucial no Porto de Santos, sinalizando mudanças estratégicas que beneficiam operadores consolidados. A análise ressalta nuances nas discussões regulatórias, apontando para uma abordagem mais equilibrada na distribuição de capacidade, o que favorece empresas como a Santos Brasil.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-de-santos-ecoporto-renova-licenca/">Porto de Santos: Ecoporto Renova Licença por mais 180 dias &#8211; Implicações Estratégicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
