<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>XP Inc &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/xp-inc/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 21:15:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>XP Inc &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>XP Inc Destaca-se como uma das Melhores Ações de Risco, Segundo o BTG Pactual</title>
		<link>/xp-inc-destaca-se-como-uma-das-melhores-acoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2023 21:15:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[BTG Pactual]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[renda variável]]></category>
		<category><![CDATA[XP Inc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4440</guid>

					<description><![CDATA[<p>Avaliação e Perspectivas: XP Inc no Radar como Opção Atrativa para Investidores, Afirma BTG Pactual</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-destaca-se-como-uma-das-melhores-acoes/">XP Inc Destaca-se como uma das Melhores Ações de Risco, Segundo o BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Após um recente rally no mercado acionário brasileiro, especialmente em setores como bancos digitais e pagamentos, o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG Pactual</a> Affiliate Research tem adotado uma postura mais cautelosa em suas recomendações de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a>. A XP Inc, mesmo após uma queda de 5% hoje, destaca-se como uma das melhores opções em termos de risco e recompensa no portfólio do BTG, apesar do momento menos inspirador no curto prazo.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#rally-de-agosto-e-acoes-de-volta-aos-niveis-de-junho">Rally de agosto e ações de volta aos níveis de junho</a></li><li><a href="#gatilhos-de-curto-prazo-nao-aparentes-mas-mercado-excessivamente-pessimista">Gatilhos de curto prazo não aparentes, mas mercado excessivamente pessimista</a></li><li><a href="#por-que-o-btg-gosta-da-xp-inc">Por que o BTG gosta da XP Inc ?</a></li><li><a href="#xp-inc-mantem-posicao-favoravel-mesmo-em-meio-a-desafios-de-curto-prazo">XP Inc Mantém Posição Favorável Mesmo em Meio a Desafios de Curto Prazo</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="rally-de-agosto-e-acoes-de-volta-aos-niveis-de-junho"><span style="font-weight: 400;">Rally de agosto e ações de volta aos níveis de junho</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A XP Inc  recebeu uma recomendação de COMPRA pela primeira vez desde a cobertura iniciada em 17 de agosto. Na época, a análise destacou uma recuperação inicial nos mercados de capitais e uma avaliação mais atrativa. Após um rápido rally de cerca de 15% na semana seguinte, as expectativas de melhoria no mercado e a queda nas taxas de juros deterioraram-se, resultando em um desempenho decepcionante no terceiro trimestre. Incorporando esses dados, a estimativa de lucro líquido para 2024 foi reduzida de R$5,2 bilhões (no momento da elevação) para R$4,8 bilhões algumas semanas atrás.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="gatilhos-de-curto-prazo-nao-aparentes-mas-mercado-excessivamente-pessimista"><span style="font-weight: 400;">Gatilhos de curto prazo não aparentes, mas mercado excessivamente pessimista</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG p</a>revê que o curto prazo permanecerá desafiador para a XP, com altas taxas de juros, ativos de risco com desempenho ruim e grandes bancos melhorando não apenas a qualidade do serviço, mas também se beneficiando de produtos de renda fixa com incentivos fiscais. A expectativa não é de uma melhoria significativa no NNM da XP a curto prazo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Adicionalmente, o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> acredita que o mercado está precificando uma queda trimestral nos lucros, enquanto o <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> modela ganhos estáveis. Em resumo, o quarto trimestre deve ser pouco inspirador. As principais preocupações incluem dúvidas sobre o potencial de crescimento em <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> da XP, sua participação em diferentes segmentos de renda e a concorrência com produtos bancários tradicionais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="por-que-o-btg-gosta-da-xp-inc"><span style="font-weight: 400;">Por que o BTG gosta da XP Inc ?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar das preocupações de médio prazo, o sentimento em relação à XP é negativo. A empresa passou por uma transição difícil, ajustando seus custos e melhorando a eficiência do capital. A XP pagou cerca de 100% dos ganhos em dividendos e recompras este ano, com ROE atual em 23%, projetado para subir para cerca de 27% em 2024-25. O <a href="https://acionando.com/?s=btg" rel="nofollow noopener" target="_blank">BTG</a> reitera a classificação de COMPRA, considerando a avaliação atual e o potencial de retorno positivo nos próximos meses.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="xp-inc-mantem-posicao-favoravel-mesmo-em-meio-a-desafios-de-curto-prazo"><span style="font-weight: 400;">XP Inc Mantém Posição Favorável Mesmo em Meio a Desafios de Curto Prazo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com uma relação P/E de cerca de 12x, rendimento de dividendos estimado em cerca de 4% em 2024 e ROE em torno de 25%, a XP parece ter uma baixa desvantagem. Qualquer melhoria marginal no NNM ou na atividade de mercado pode impulsionar a XP Inc  como uma das poucas ações com expectativas de lucro crescentes e múltiplos de avaliação em reclassificação. A maioria das preocupações já foi dissipada, e o <a href="https://www.btgpactual.com/research/" target="_blank" rel="noopener nofollow">BTG reafirma a recomendação de COMPRA</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/xp-inc-destaca-se-como-uma-das-melhores-acoes/">XP Inc Destaca-se como uma das Melhores Ações de Risco, Segundo o BTG Pactual</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
