<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartão Altus &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-altus/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:04:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartão Altus &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</title>
		<link>/cartao-altus-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:28:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Banco do Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Altus]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Concierge]]></category>
		<category><![CDATA[Privacidade]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1633</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão Altus do Banco do Brasil: luxo, benefícios e vantagens. Leia nosso artigo completo para uma análise detalhada.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-altus-visa-infinite/">Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a>, oferecido pelo Banco do Brasil, destaca-se como uma opção exclusiva que promete elevar a experiência financeira dos seus clientes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para diferenciá-lo no competitivo mundo dos cartões de crédito de alto padrão, apresentamos esse artigo, onde</span> faremos uma análise imparcial dos recursos e benefícios do Cartão Altus, explorando como ele se destaca no mercado brasileiro.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Altus </span><span style="font-weight: 400;">Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus é um produto de prestígio destinado a um seleto grupo de convidados. Ele é projetado para clientes que buscam uma experiência excepcional em suas transações financeiras. O Cartão Altus visa proporcionar aos titulares vantagens exclusivas, tanto no Brasil quanto no exterior, garantindo acesso a serviços premium e benefícios exclusivos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Comparando com o Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das primeiras distinções notáveis do Cartão Altus em relação ao Visa Infinite é o material de construção do cartão. Enquanto o Visa Infinite é feito de PVC, o Cartão Altus é metálico, conferindo um toque adicional de luxo. Além disso, o sistema de conversão de compras em pontos oferecido pelo Cartão Altus supera o Visa Infinite, com uma taxa de conversão de US$1 = 4 pontos. Isso significa que cada gasto é recompensado de forma substancial.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos pontos mais atrativos do Cartão Altus é que os pontos acumulados nunca expiram. Isso oferece uma flexibilidade significativa para os titulares do cartão, permitindo-lhes acumular pontos ao longo do tempo, sem a pressão de um prazo de validade.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Acesso às Salas VIP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para os entusiastas de viagens, o Cartão Altus oferece acesso ilimitado às Salas VIP. Titulares e seus acompanhantes podem desfrutar do conforto dessas salas em aeroportos de todo o mundo, cortesia do LoungeKey e VAC &#8211; Visa Airport Companion. Além disso, o Cartão Altus oferece um pacote de seguros que cobre uma ampla gama de situações, incluindo acidentes em viagens, atrasos e cancelamentos de viagens, garantia estendida, assistência médica internacional e muito mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus também oferece outros benefícios exclusivos, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Isenção de Anuidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Titulares que gastam a partir de R$ 25 mil por mês têm direito à isenção da anuidade. Para outros titulares, a anuidade é de 12 parcelas de R$ 120,00 (R$ 1.440,00 no total).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios de Pagamento Sem Contato:</b><span style="font-weight: 400;"> O Cartão Altus oferece tecnologia Visa payWave, permitindo pagamentos sem contato para maior comodidade e segurança.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Serviços de Assistência em Viagens:</b><span style="font-weight: 400;"> O pacote de seguros inclui cobertura para acidentes em viagens, atrasos e perda de bagagem, entre outros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Concierge Visa Exclusivo: </b><span style="font-weight: 400;">O serviço de concierge oferece assistência pessoal 24 horas por dia, garantindo que os titulares tenham suporte em todas as etapas de suas viagens.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para solicitar seu Altus Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Altus do Banco do Brasil é, inegavelmente, uma oferta atraente para aqueles que buscam um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> sofisticado e cheio de benefícios. Com uma taxa de conversão de pontos notável, acesso ilimitado às Salas VIP e um abrangente conjunto de seguros, o Cartão Altus oferece um valor substancial para seus titulares. Se você se qualifica para obter esse cartão e valoriza as vantagens financeiras e de viagem, considere o Cartão Altus. No entanto, lembre-se de avaliar adequadamente as condições e requisitos associados antes de tomar uma decisão informada.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-ZRVLKX wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.bb.com.br/site/private/altus/" aria-label="solicitar Banco do Brasil Altus Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar Banco do Brasil Altus Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-altus-visa-infinite/">Cartão Altus Visa Infinite: Uma Análise Detalhada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
