<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trabalhadores &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/trabalhadores/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 23:03:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Trabalhadores &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Vale-Refeição: Modernização do PAT Pode Beneficiar 1,7 Mi de Trabalhadores</title>
		<link>/vale-refeicao-modernizacao-do-pat/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:03:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios Alimentares]]></category>
		<category><![CDATA[Congresso Nacional]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Flexibilidade]]></category>
		<category><![CDATA[iFood Benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[inovação]]></category>
		<category><![CDATA[Interoperabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[LCA]]></category>
		<category><![CDATA[Modernização do PAT]]></category>
		<category><![CDATA[portabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[Rede Credenciada]]></category>
		<category><![CDATA[Setor de Bares e Restaurantes]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<category><![CDATA[Transformação Positiva]]></category>
		<category><![CDATA[Vale-Alimentação]]></category>
		<category><![CDATA[Vale-Refeição]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5223</guid>

					<description><![CDATA[<p>Modernização do PAT com iFood Benefícios: Mais Flexibilidade e Economia de Bilhões para Trabalhadores e Empresas</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vale-refeicao-modernizacao-do-pat/">Vale-Refeição: Modernização do PAT Pode Beneficiar 1,7 Mi de Trabalhadores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Uma análise conduzida pela LCA a pedido do iFood revela que a modernização do Programa de Alimentação do Trabalhador (PAT) tem o potencial de proporcionar vale-alimentação e vale-refeição para 1,7 milhão de novos trabalhadores. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">As mudanças, aprovadas pelo Congresso no ano passado, visam aumentar a rede credenciada de estabelecimentos e podem representar uma economia de R$ 5,21 bilhões para o setor de bares e restaurantes.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#incentivos-para-empresas-e-novas-perspectivas-para-trabalhadores-com-vale-refeicao">Incentivos para Empresas e Novas Perspectivas para Trabalhadores com Vale-Refeição</a></li><li><a href="#transformando-o-setor-de-beneficios-com-inovacao-e-flexibilidade">Transformando o Setor de Benefícios com Inovação e Flexibilidade</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="incentivos-para-empresas-e-novas-perspectivas-para-trabalhadores-com-vale-refeicao"><span style="font-weight: 400;">Incentivos para Empresas e Novas Perspectivas para Trabalhadores com Vale-Refeição</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A reforma proposta na Lei de Modernização do PAT não apenas expande a adesão ao programa, <a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank">beneficiando</a> atualmente cerca de 23,4 milhões de trabalhadores, mas também destaca o papel crucial do iFood Benefícios. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O iFood<a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> Benefícios</a> é o cartão multibenefícios do iFood, reunindo em um único cartão os benefícios de vale-refeição e alimentação, em total conformidade com o PAT. Com aceitação em mais de 4 milhões de estabelecimentos físicos e em mais de 320 mil lojas no aplicativo do iFood, o iFood Benefícios oferece vantagens exclusivas e gestão ágil, sem custos para as empresas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="transformando-o-setor-de-beneficios-com-inovacao-e-flexibilidade"><span style="font-weight: 400;">Transformando o Setor de Benefícios com Inovação e Flexibilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de ampliar a rede de estabelecimentos aceitando os<a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> benefícios</a>, a modernização do PAT, impulsionada pelo i<a href="https://beneficios.ifood.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Food Benefícios</a>, promove a portabilidade e interoperabilidade. A redução das taxas para restaurantes e a entrada de novas prestadoras de cartões sugerem uma transformação positiva no setor de <a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank">benefícios</a>. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os trabalhadores expressam o desejo por mais flexibilidade, apontando para uma mudança significativa e inovadora nos padrões do mercado de<a href="https://acionando.com/?s=benef%C3%ADcio" rel="nofollow noopener" target="_blank"> benefícios</a>.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/vale-refeicao-modernizacao-do-pat/">Vale-Refeição: Modernização do PAT Pode Beneficiar 1,7 Mi de Trabalhadores</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Petrobras Rescinde Contrato de Venda da Refinaria Lubnor</title>
		<link>/petrobras-rescinde-contrato-de-venda/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Nov 2023 16:45:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[asfalto]]></category>
		<category><![CDATA[cancelamento]]></category>
		<category><![CDATA[estratégicos]]></category>
		<category><![CDATA[Federação Única dos Petroleiros]]></category>
		<category><![CDATA[governo Lula]]></category>
		<category><![CDATA[greve]]></category>
		<category><![CDATA[Jean Paul Prates]]></category>
		<category><![CDATA[Lubnor]]></category>
		<category><![CDATA[lubrificantes]]></category>
		<category><![CDATA[luta]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[notícia]]></category>
		<category><![CDATA[Petrobras]]></category>
		<category><![CDATA[privatização]]></category>
		<category><![CDATA[refinaria]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3695</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descumprimento de Condições Precedentes Leva ao Cancelamento da Venda da Lubnor pela Petrobras</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petrobras-rescinde-contrato-de-venda/">Petrobras Rescinde Contrato de Venda da Refinaria Lubnor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Petrobras anunciou hoje (27) a decisão de cancelar a venda da Refinaria Lubrificantes e Derivados de Petróleo do Nordeste (Lubnor), localizada em Fortaleza/CE. A rescisão ocorreu devido ao não cumprimento de condições estabelecidas no contrato até a data final estipulada, em 25 de novembro.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#petrobras-desdobramentos-e-reflexos-da-decisao">Petrobras: Desdobramentos e Reflexos da Decisão</a></li><li><a href="#perspectivas-futuras-e-impacto-no-setor-de-refino-apos-o-cancelamento-da-venda-da-lubnor">Perspectivas Futuras e Impacto no Setor de Refino após o Cancelamento da Venda da Lubnor</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="petrobras-desdobramentos-e-reflexos-da-decisao"><span style="font-weight: 400;">Petrobras: Desdobramentos e Reflexos da Decisão</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A decisão de cancelar a venda da Lubnor foi oficializada pela <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petrobras</a> em comunicado divulgado nesta segunda-feira. A empresa destacou que a rescisão ocorreu devido ao não cumprimento das condições precedentes dentro do prazo estipulado.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O coordenador-geral da Federação Única dos <a href="https://acionando.com/?s=Petrobras" rel="nofollow noopener" target="_blank">Petroleiros</a> (FUP), Deyvid Bacelar, comemorou a decisão, interpretando-a como um sinal do compromisso do governo e da nova alta administração da Petrobras de interromper os processos de privatização. No entanto, Bacelar ressaltou a importância de avançar na recuperação de ativos estratégicos anteriormente privatizados, citando a intenção de recomprar a Refinaria de Mataripe (Rlam) e a necessidade de retomada de outras refinarias privatizadas no governo anterior.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Lubnor, responsável por aproximadamente 10% da produção nacional de asfalto, além de ser a única unidade de refino a produzir lubrificantes naftênicos, desempenha um papel crucial no abastecimento do Nordeste e em estados como Amazonas, Amapá, Pará e Tocantins. A refinaria estava destinada a ser vendida ao grupo Grepar Participações Ltda por US$34 milhões, um valor 55% abaixo da estimativa de mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="perspectivas-futuras-e-impacto-no-setor-de-refino-apos-o-cancelamento-da-venda-da-lubnor"><span style="font-weight: 400;">Perspectivas Futuras e Impacto no Setor de Refino após o Cancelamento da Venda da Lubnor</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O cancelamento da privatização da Lubnor marca uma reviravolta significativa, especialmente após uma greve realizada pelos trabalhadores da refinaria em junho passado. A decisão reacende o debate sobre privatizações no setor de <a href="https://www.google.com/finance/quote/PETR4:BVMF" target="_blank" rel="noopener nofollow">petróleo e gás</a>, levantando questões sobre o futuro das refinarias e ativos estratégicos no contexto das mudanças políticas e administrativas em curso.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/petrobras-rescinde-contrato-de-venda/">Petrobras Rescinde Contrato de Venda da Refinaria Lubnor</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</title>
		<link>/quando-o-trabalhador-tem-direito-a-receber-o-fgts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 18:52:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Aposentadoria]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Demissão]]></category>
		<category><![CDATA[direitos trabalhistas]]></category>
		<category><![CDATA[FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Financiamento Habitacional]]></category>
		<category><![CDATA[Fundo de Garantia]]></category>
		<category><![CDATA[imóveis]]></category>
		<category><![CDATA[Saque]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=190</guid>

					<description><![CDATA[<p>O FGTS, fundamental para trabalhadores com carteira assinada, pode ser sacado em várias situações, como demissão, aposentadoria e compra de imóvel. Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/quando-o-trabalhador-tem-direito-a-receber-o-fgts/">Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Fundo de Garantia do Tempo de Serviço, popularmente conhecido como FGTS, é um dos benefícios mais importantes e valiosos para os trabalhadores com carteira assinada no Brasil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entender em quais situações você tem direito a receber o FGTS é fundamental para garantir seus direitos trabalhistas e financeiros. Neste artigo, abordaremos detalhadamente as diferentes circunstâncias em que um trabalhador pode sacar o seu <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a>, esclarecendo todos os aspectos que envolvem esse tema essencial.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você quer saber </span><span style="font-weight: 400;">quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS, preparamos uma lista com as situações:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS é vital para trabalhadores com carteira assinada no Brasil. Conheça as situações em que você pode sacar e garanta seus direitos trabalhistas e financeiros.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Demissão Sem Justa Causa</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Um dos casos mais comuns em que um trabalhador tem direito a receber o FGTS é quando ocorre uma demissão sem justa causa. Nessa situação, o empregador é obrigado a fornecer ao empregado uma indenização correspondente a todo o saldo presente na conta do FGTS.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Rescisão por Culpa Recíproca</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">No caso de uma rescisão de contrato de trabalho por culpa recíproca, o trabalhador ainda tem direito a sacar parte do saldo do FGTS. Nesse cenário, ele pode retirar metade do valor disponível em sua conta vinculada ao Fundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Término do Contrato de Trabalho por Prazo Determinado</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando um contrato de trabalho por prazo determinado chega ao seu término, o trabalhador também possui direito a sacar todo o saldo do FGTS que tenha sido acumulado durante esse período.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Aposentadoria</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A aposentadoria é outro momento em que o trabalhador tem direito a sacar o seu FGTS na íntegra. Essa opção oferece uma fonte adicional de recursos financeiros para desfrutar durante a aposentadoria.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Morte do Trabalhador</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de falecimento do trabalhador, seus dependentes têm o direito de sacar todo o saldo do FGTS, proporcionando apoio financeiro em um momento tão delicado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Doença Grave do Trabalhador ou de Seus Dependentes</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em situações de grave doença que afete o próprio trabalhador ou seus dependentes, é possível efetuar o saque integral do FGTS. Essa prerrogativa é assegurada pela legislação para auxiliar na cobertura de despesas médicas e tratamentos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">7. Acidente de Trabalho</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando um trabalhador sofre um acidente de trabalho, ele também possui o direito de sacar todo o saldo do FGTS. Isso contribui para a sua recuperação e sustento durante o período de convalescença.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">8. Aquisição de Imóvel Residencial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS pode ser utilizado para adquirir a casa própria. Nesse caso, o trabalhador tem o direito de sacar até 80% do saldo do FGTS para financiar a compra de um imóvel residencial.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">9. Construção de Imóvel Residencial</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de comprar um imóvel, o FGTS também pode ser utilizado para construir uma residência. O trabalhador pode sacar até 80% do saldo do FGTS para custear as despesas da construção.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">10. Pagamento de Prestações de Financiamento Habitacional</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Quem possui financiamento habitacional pode utilizar o FGTS para quitar parte das prestações. Esse recurso ajuda a aliviar o compromisso financeiro de manter uma moradia própria.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">11. Pagamento de Despesas com Educação</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O FGTS pode ser sacado para custear despesas educacionais próprias ou de dependentes. Isso inclui mensalidades escolares e gastos relacionados à educação.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outras possibilidades de sacar o FGTS</span></h2>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Saque-Aniversário: </strong> </span><span style="font-weight: 400;">Nessa modalidade, o trabalhador tem o direito de sacar uma parte do saldo do FGTS anualmente, no mês de seu aniversário. O valor disponível depende do montante acumulado em sua conta vinculada.</span></li>
<li><strong>Saque-Rescisão: </strong><span style="font-weight: 400;">Em caso de demissão sem justa causa ou rescisão por culpa recíproca, o trabalhador pode sacar o saldo total do FGTS de acordo com o que determina a legislação vigente. Para efetuar o saque, é necessário apresentar os documentos necessários na Caixa Econômica Federal.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Três anos fora do regime FGTS</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O trabalhador que está três anos fora do regime FGTS pode sacar todo o saldo do fundo, independentemente do motivo da demissão ou rescisão.</span></p>
<p>A Lei 13.932/2019 criou o saque chamado de Saque Trabalhador por três anos fora do regime do FGTS.</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quando solicitar o saque?</span></h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ter <a href="https://acionando.com/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">saldo</a> na conta do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Estar desempregado por pelo menos três anos, ininterruptos, fora do regime do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-aniversário no ano anterior;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-rescisão no ano anterior.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">O valor do saque é de 100% do saldo da conta do FGTS. O trabalhador pode solicitar o saque na Caixa Econômica Federal ou através do aplicativo FGTS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante ressaltar que o saque por três anos fora do regime do FGTS é um benefício temporário. A Lei 13.932/2019 criou o programa, e ele terá validade até 31 de dezembro de 2023.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A seguir, um resumo das principais informações sobre o saque por três anos fora do regime do FGTS:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Requisitos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Saldo na conta do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Estar desempregado por pelo menos três anos, ininterruptos, fora do regime do FGTS;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-aniversário no ano anterior;</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Não ter recebido o saque-rescisão no ano anterior.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Valor</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">100% do saldo da conta do FGTS.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Prazo</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Até 31 de dezembro de 2023.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">FGTS</a> representa um importante respaldo financeiro para o trabalhador em diversas situações da vida profissional e pessoal. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entender as circunstâncias em que é possível sacar o FGTS é crucial para garantir o uso adequado desse recurso e aproveitar seus benefícios. Portanto, fique atento aos seus direitos e esteja preparado para utilizar o FGTS de acordo com as suas necessidades.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/quando-o-trabalhador-tem-direito-a-receber-o-fgts/">Quando o trabalhador tem direito a receber o FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como saber o saldo do meu FGTS?</title>
		<link>/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Sep 2023 18:18:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[INSS / FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Caixa Econômica]]></category>
		<category><![CDATA[Consulta FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[direitos trabalhistas]]></category>
		<category><![CDATA[FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[Fundo de Garantia]]></category>
		<category><![CDATA[Saldo FGTS]]></category>
		<category><![CDATA[segurança financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=187</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consulte-o por aplicativo, portal, atendimento presencial ou telefone. Verificação regular é essencial para garantir conformidade e segurança financeira.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/">Como saber o saldo do meu FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) é um dos direitos trabalhistas mais importantes para os brasileiros com carteira assinada. A cada mês, o empregador deposita 8% do salário do funcionário em uma conta vinculada ao FGTS, proporcionando uma segurança financeira fundamental em momentos de necessidade. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saber como verificar o saldo do seu FGTS é essencial para acompanhar de perto essa conta e garantir que todos os depósitos estão sendo feitos corretamente. Neste artigo, explicaremos como você pode facilmente saber o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">saldo do seu FGTS</a>, para que possa gerenciar esse recurso de maneira eficaz.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">1. Aplicativo FGTS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das maneiras mais rápidas e convenientes de verificar o saldo do FGTS é por meio do aplicativo FGTS, disponível para dispositivos </span><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.caixa.fgts.trabalhador&amp;hl=pt_BR&amp;gl=US" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Android</span></a><span style="font-weight: 400;"> e</span><a href="https://apps.apple.com/br/app/fgts/id1038441027" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> iOS</span></a><span style="font-weight: 400;">. Com esta opção, você pode acompanhar o saldo e outras informações relacionadas ao seu Fundo de Garantia de forma simples e acessível. Basta baixar o aplicativo, criar uma conta e fornecer seu número de CPF e o número do NIS (PIS/PASEP).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">2. Portal FGTS</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Outra maneira eficaz de verificar o saldo do FGTS é por meio do Portal FGTS. </span><a href="https://www.fgts.gov.br/Pages/default.aspx" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">Acesse o site oficial do FGTS</span></a><span style="font-weight: 400;"> e informe seu número de CPF e o número do NIS (PIS/PASEP). O portal oferece uma interface fácil de usar, permitindo que você acesse informações detalhadas sobre sua conta de FGTS em questão de minutos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">3. Atendimento Presencial</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você preferir uma abordagem mais pessoal, pode consultar o saldo do seu FGTS em uma </span><a href="https://www.caixa.gov.br/atendimento/Paginas/encontre-a-caixa.aspx" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">agência da Caixa Econômica Federal</span></a><span style="font-weight: 400;">. Certifique-se de levar seu documento de identificação para facilitar o processo de consulta.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">4. Via Telefone</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Caixa Econômica Federal também oferece a opção de consultar o saldo do FGTS por telefone. Basta ligar para o número 111, um serviço disponível 24 horas por dia, 7 dias por semana, para obter as informações que você precisa sobre seu Fundo de Garantia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atenção:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Certifique-se de que possui uma conta vinculada ao FGTS para verificar o saldo. Caso contrário, você pode solicitar a abertura de uma conta na Caixa Econômica Federal.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que o saldo do seu FGTS é atualizado mensalmente, refletindo os depósitos feitos pelo seu empregador. É importante verificar regularmente para garantir que tudo esteja em ordem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outras Formas de Consulta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além das opções mencionadas, existem outras maneiras de verificar o <a href="https://acionando.com/category/inss-fgts/" rel="nofollow noopener" target="_blank">saldo do FGTS</a>, como por meio do aplicativo Caixa Trabalhador, serviços online da Caixa, aplicativos de bancos, corretores de seguros e empresas de crédito consignado. Consulte o site oficial do FGTS para obter mais informações sobre essas alternativas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você sabe como verificar o saldo do seu FGTS, mantenha-se atualizado e assegure-se de que seus direitos trabalhistas estejam sendo respeitados. O FGTS é uma importante rede de segurança financeira para os trabalhadores brasileiros, e saber como acessá-lo é fundamental para uma gestão financeira eficaz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não deixe de acompanhar regularmente o saldo do seu FGTS e aproveitar os benefícios que ele proporciona ao longo da sua carreira. Garanta que seus depósitos estejam em dia e desfrute da segurança financeira que o FGTS pode oferecer.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-saber-o-saldo-do-meu-fgts/">Como saber o saldo do meu FGTS?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
