<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>negócios &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/negocios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>negócios &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</title>
		<link>/naming-rights-estrategia-de-marketing/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[branding]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[estádios]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Marketing]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[metrô]]></category>
		<category><![CDATA[naming rights]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[patrocínio]]></category>
		<category><![CDATA[publicidade]]></category>
		<category><![CDATA[retorno do investimento]]></category>
		<category><![CDATA[visibilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6266</guid>

					<description><![CDATA[<p>Empresas têm explorado a associação de suas marcas a espaços públicos, impulsionando o mercado de naming rights. Descubra como essa estratégia funciona e suas implicações.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/naming-rights-estrategia-de-marketing/">Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, uma tendência marcante tem se destacado no mundo do marketing: o crescente interesse das empresas em associar suas marcas a espaços públicos e coletivos, como estádios de futebol e estações de metrô. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esse modelo, conhecido como &#8220;naming rights&#8221;, oferece às empresas a oportunidade de garantir publicidade e exposição de marca em troca de um contrato e aporte financeiro por um período determinado às instituições que cedem os direitos de uso de nome. Vamos explorar mais a fundo esse fenômeno e entender seu impacto no cenário comercial atual.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#o-conceito-e-a-popularidade-crescente-do-naming-rights">O Conceito e a Popularidade Crescente do Naming Rights</a></li><li><a href="#o-mercado-global-e-os-numeros">O Mercado Global e os Números</a></li><li><a href="#exemplos-de-sucesso-e-decisoes-de-investimento">Exemplos de Sucesso e Decisões de Investimento</a></li><li><a href="#o-debate-sobre-o-retorno-do-investimento">O Debate Sobre o Retorno do Investimento</a></li><li><a href="#consideracoes-finais">Considerações Finais</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-conceito-e-a-popularidade-crescente-do-naming-rights"><span style="font-weight: 400;">O Conceito e a Popularidade Crescente do Naming Rights</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os naming rights surgiram nos Estados Unidos na década de 1970, quando empresas começaram a comprar o direito de nomear estádios esportivos em troca de publicidade e exposição da marca. Desde então, essa prática se espalhou por todo o mundo, abrangendo diversos setores além do esportivo. No Brasil, por exemplo, os naming rights ganharam destaque na década de 1990 e têm sido uma prática comum desde então.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Segundo <a href="https://www.linkedin.com/in/titofalcao/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Roberto Falcão</a>, coordenador do curso de MBA em Gestão de Negócios da Fundação Escola de Comércio Álvares Penteado (<a href="https://acionando.com/?s=fecap" rel="nofollow noopener" target="_blank">FECAP</a>), a crescente popularidade do formato é compreensível, dada a saturação dos espaços publicitários tradicionais e a busca por novas formas de engajar o público. Ele destaca que essa estratégia não só gera receita para as empresas e órgãos responsáveis, mas também pode melhorar a experiência dos usuários por meio de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> em infraestrutura e serviços.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-mercado-global-e-os-numeros"><span style="font-weight: 400;">O Mercado Global e os Números</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em 2019, o mercado global de naming rights foi avaliado em cerca de US$ 4 bilhões, e a previsão é de crescimento para os próximos anos. No Brasil, estima-se que os naming rights dos estádios brasileiros valiam aproximadamente R$ 400 milhões em 2018, segundo estudo da Sports Value. Além disso, eventos esportivos com naming rights têm uma média de 39% a mais de audiência do que aqueles sem, de acordo com a Nielsen Sports.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="exemplos-de-sucesso-e-decisoes-de-investimento"><span style="font-weight: 400;">Exemplos de Sucesso e Decisões de Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Diversas empresas têm obtido sucesso ao investir em naming rights. Um exemplo é a Allianz, que fechou contrato de 20 anos em 2013 para dar nome ao estádio do Palmeiras, com um valor inicial de R$ 15 milhões por ano, que aumentou para R$ 27,5 milhões em 2023. Outro caso é a Neo Química Arena, casa do Corinthians, que também firmou um contrato de 20 anos, garantindo ao clube um valor inicial de R$ 300 milhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Recentemente, a Mondelēz Brasil, proprietária da marca BIS, anunciou a compra dos naming rights do Morumbi, estádio do São Paulo, em um acordo de três anos no valor total de R$ 75 milhões. Esses exemplos demonstram o potencial financeiro e de visibilidade que os naming rights oferecem às empresas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-debate-sobre-o-retorno-do-investimento"><span style="font-weight: 400;">O Debate Sobre o Retorno do Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar dos benefícios evidentes, há um debate em curso sobre o retorno do <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> em naming rights. Enquanto algumas empresas veem essa estratégia como uma forma eficaz de aumentar a conscientização e a lembrança da marca, outras questionam se o efeito positivo não se perde ao longo do tempo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Roberto Falcão ressalta a importância de considerar o retorno financeiro, institucional e de imagem ao investir em naming rights. Ele destaca que, embora essa estratégia possa gerar resultados significativos, é crucial avaliar cuidadosamente o impacto a longo prazo e o potencial de saturação do mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="consideracoes-finais"><span style="font-weight: 400;">Considerações Finais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em suma, os naming rights representam uma tendência crescente no mundo do marketing, oferecendo oportunidades únicas para as empresas promoverem suas marcas em espaços de grande visibilidade. No entanto, é essencial que as empresas avaliem cuidadosamente os custos e benefícios associados a essa estratégia, garantindo que ela seja realizada de maneira eficaz e sustentável a longo prazo. Com o mercado global de naming rights em constante expansão, continuaremos a acompanhar de perto como essa tendência molda o cenário comercial nos próximos anos.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/naming-rights-estrategia-de-marketing/">Naming Rights: Estratégia de Marketing em Ascensão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024</title>
		<link>/planejamento-estrategico-4-dicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 18:10:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<category><![CDATA[ação]]></category>
		<category><![CDATA[dicas para planejar]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[gestão]]></category>
		<category><![CDATA[metas]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[objetivos]]></category>
		<category><![CDATA[Planejamento estratégico]]></category>
		<category><![CDATA[sucesso empresarial]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5894</guid>

					<description><![CDATA[<p>Consultor de empresas destaca importância de planejar objetivos e estratégias para o próximo ano.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/planejamento-estrategico-4-dicas/">Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank">planejamento estratégico</a> é essencial para o sucesso de qualquer empresa. Além disso, o final do ano é o momento ideal para as empresas refletirem sobre o passado e planejarem o futuro e ter</span>&nbsp;um ano repleto de sucesso e crescimento.</p>


<div class="wp-block-image wp-image-5895 size-medium">
<figure class="aligncenter"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="300" height="300" src="https://acionando.com/wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-300x300.jpeg" alt="Planejamento estratégico" class="wp-image-5895" title="Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024 1" srcset="/wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-300x300.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-150x150.jpeg 150w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-768x768.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045-96x96.jpeg 96w, /wp-content/uploads/2023/12/1696502335045.jpeg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /><figcaption class="wp-element-caption">Wagner Suzuki</figcaption></figure></div>


<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo o consultor de empresas Wagner Suzuki, o<a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank"> planejamento estratégico</a> é <strong>“uma das melhores ferramentas para o futuro do seu negócio”</strong>. Isso porque sem um plano de ação, é difícil saber qual o direcionamento do seu negócio.</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;">“Fazer esse exercício é essencial para a prosperidade do seu negócio, pois assim você conseguirá visualizar as etapas que deverá seguir no futuro próximo. E acredite, isso fará toda a diferença”, diz Wagner.</span></cite></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow">
<p><span style="font-weight: 400;">O consultor completa que fazer o planejamento a cada semestre é essencial para facilitar a jornada rumo aos objetivos da sua empresa:</span></p>
<cite><span style="font-weight: 400;"> “acredite, isso irá facilitar muito a sua vida no longo prazo. Porque no dia-a-dia corrido do empreendedor é muito difícil parar, analisar e tomar a melhor decisão sobre os próximos passos do seu negócio.”</span></cite></blockquote>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#4-dicas-para-criar-um-planejamento-estrategico">4 Dicas para criar um planejamento estratégico</a></li><li><a href="#alcance-seus-objetivos-em-2024">Alcance seus objetivos em 2024</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="4-dicas-para-criar-um-planejamento-estrategico"><span style="font-weight: 400;">4 Dicas para criar um planejamento estratégico</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para ajudar os empreendedores a criar um<a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank"> planejamento estratégico</a> eficaz para o próximo ano, Wagner Suzuki destaca quatro dicas:</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">1. Analise os erros e acertos do passado</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A primeira etapa do <a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank">planejamento estratégico</a> é analisar os erros e acertos do seu negócio nos últimos meses. Isso ajudará você a identificar as áreas que precisam de melhoria e a evitar cometer os mesmos erros no futuro.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">2. Defina objetivos claros e alcançáveis</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A segunda etapa é definir objetivos claros e alcançáveis para o seu negócio. Os objetivos devem ser específicos, mensuráveis, atingíveis, relevantes e temporais.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">3. Crie um plano de ação</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A terceira etapa é criar um plano de ação para atingir os objetivos traçados. O plano de ação deve incluir as estratégias, as ações e os prazos para cada objetivo.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">4. Comece agora!</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A última dica é começar o planejamento o quanto antes. Não espere começar 2024 para começar a planejar. Quanto antes você começar, mais tempo terá para analisar, definir objetivos e criar um plano de ação eficaz.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="alcance-seus-objetivos-em-2024"><span style="font-weight: 400;">Alcance seus objetivos em 2024</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=Planejamento+estrat%C3%A9gico" rel="nofollow noopener" target="_blank">planejamento estratégico</a> é uma ferramenta essencial para o sucesso de qualquer empresa. Seguindo as dicas de <a href="https://www.linkedin.com/in/wagner-suzuki-358b5943/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Wagner Suzuki</a>, você pode criar um planejamento eficaz que ajudará sua empresa a alcançar seus objetivos em 2024.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/planejamento-estrategico-4-dicas/">Planejamento estratégico: 4 dicas para aumentar as chances de sucesso em 2024</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banco do Brasil Recebe Prêmio &#8220;Bank of the Year 2023&#8221; do Financial Times</title>
		<link>/banco-do-brasil-recebe-premio-bank-of-the-year-2023/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Dec 2023 11:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[BancoDoBrasil]]></category>
		<category><![CDATA[BankOfTheYear2023]]></category>
		<category><![CDATA[EstratégiaFinanceira]]></category>
		<category><![CDATA[ExperiênciaDoCliente]]></category>
		<category><![CDATA[InovaçãoFinanceira]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[PrêmioFinanceiro]]></category>
		<category><![CDATA[ReconhecimentoInternacional]]></category>
		<category><![CDATA[SetorBancário]]></category>
		<category><![CDATA[TecnologiaBancária]]></category>
		<category><![CDATA[TransformaçãoDigital]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=4217</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banco do Brasil Recebe  Prêmio "Bank of the Year 2023" Destacando Inovações e Sucesso nos Setores Estratégicos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-do-brasil-recebe-premio-bank-of-the-year-2023/">Banco do Brasil Recebe Prêmio &#8220;Bank of the Year 2023&#8221; do Financial Times</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=+bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> foi reconhecido como o melhor banco do país no evento &#8220;Bank of the Year 2023&#8221;, realizado em Londres nesta semana. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A premiação, considerada o &#8220;Oscar da Indústria Financeira&#8221; pelo Financial Times, destacou a capacidade do Banco em superar desafios e apresentar um forte desempenho financeiro em um ambiente competitivo.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#banco-do-brasil-destaca-se-em-iniciativas-estrategicas-tecnologicas-e-de-servicos">Banco do Brasil Destaca-se em Iniciativas Estratégicas, Tecnológicas e de Serviços</a></li><li><a href="#unindo-tecnologia-e-experiencia-do-cliente">Unindo Tecnologia e Experiência do Cliente</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="banco-do-brasil-destaca-se-em-iniciativas-estrategicas-tecnologicas-e-de-servicos"><span style="font-weight: 400;">Banco do Brasil Destaca-se em Iniciativas Estratégicas, Tecnológicas e de Serviços</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A cerimônia de premiação, que contou com a presença de mais de 350 líderes financeiros de mais de 120 países, ressaltou a importância do <a href="https://acionando.com/?s=+bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">Banco do Brasil</a> na indústria bancária global. Em vigor desde 2000, o evento destacou a habilidade da instituição em transformar desafios em oportunidades.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O vice-presidente de Finanças e Relações com Investidores do <a href="https://acionando.com/?s=+bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>, Marco Geovanne Tobias da Silva, representou a instituição no evento. Ele enfatizou que o prêmio é um reconhecimento do mercado à capacidade do Banco em construir soluções que aprimoram o relacionamento com os clientes, impulsionando resultados sustentáveis.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O destaque do Banco do Brasil no evento se deu por informações relacionadas ao crescimento e desempenho da empresa, além de três casos de sucesso envolvendo iniciativa estratégica, tecnologia e produtos e serviços.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Iniciativa Estratégica</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=+bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> destacou a inovação na estratégia de relacionamento com o cliente por meio da integração das soluções de CRM e CCaaS. Essa integração permitirá o atendimento omnichannel e uma visão completa do cliente, proporcionando uma experiência personalizada.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Tecnologia</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Outro ponto de destaque foi o PAINEL PJ, uma plataforma de gestão financeira para micro e pequenas empresas. Essa plataforma unifica e apresenta, em uma visão Open Finance, todas as informações de pagamentos e recebimentos das empresas, além de fornecer recomendações preditivas baseadas em analytics.</span></p>



<h3 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Produtos e Serviços</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=+bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a> também foi reconhecido pela estratégia de atração e engajamento de clientes chamada MINHAS MISSÕES. Essa iniciativa utiliza a gamificação para apoiar os clientes em sua jornada financeira, proporcionando benefícios à medida que atingem níveis e desbloqueiam recompensas.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="unindo-tecnologia-e-experiencia-do-cliente"><span style="font-weight: 400;">Unindo Tecnologia e Experiência do Cliente</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://www.linkedin.com/in/carla-nesi-0a8425a5/?originalSubdomain=br" target="_blank" rel="noopener nofollow">Carla Nesi,</a> vice-presidente de <a href="https://www.bb.com.br/site/sobre-nos/espaco-conceito-bb/mais-conteudo/" target="_blank" rel="noopener nofollow">negócios de varejo</a> do <a href="https://acionando.com/?s=+bb" rel="nofollow noopener" target="_blank">BB</a>, comemorou o prêmio, destacando que ele evidencia a liderança do Banco no mercado competitivo. Os casos de sucesso apresentados refletem o comprometimento do Banco do Brasil em oferecer soluções inovadoras e melhorar a experiência dos clientes. O reconhecimento no &#8220;Bank of the Year 2023&#8221; reforça a posição do BB como uma instituição financeira de destaque no cenário internacional.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banco-do-brasil-recebe-premio-bank-of-the-year-2023/">Banco do Brasil Recebe Prêmio &#8220;Bank of the Year 2023&#8221; do Financial Times</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aguas Andinas: Desafios e Oportunidades no 3º Trimestre de 2023</title>
		<link>/aguas-andinas-desafios-e-oportunidades-no-3o/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:01:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[água]]></category>
		<category><![CDATA[Aguas Andinas]]></category>
		<category><![CDATA[análise]]></category>
		<category><![CDATA[custos operacionais]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[receitas]]></category>
		<category><![CDATA[relatório financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[resultados trimestrais]]></category>
		<category><![CDATA[Santiago]]></category>
		<category><![CDATA[setor de serviços]]></category>
		<category><![CDATA[Tarifas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3507</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aguas Andinas Relata Trimestre Desafiador: Custos em Alta, Receitas em Questão, e Novo Ciclo Tarifário à Vista. Análise Detalhada dos Resultados.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aguas-andinas-desafios-e-oportunidades-no-3o/">Aguas Andinas: Desafios e Oportunidades no 3º Trimestre de 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">No terceiro trimestre de 2023, a Aguas Andinas enfrenta desafios com custos operacionais crescentes, enquanto a receita se mantém resiliente. Descubra os detalhes do desempenho financeiro e as perspectivas para a empresa.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#aguas-andinas-custos-operacionais-e-receitas-em-destaque">Aguas Andinas: Custos Operacionais e Receitas em Destaque</a></li><li><a href="#o-que-esperar-da-aguas-andinas-em-meio-a-mudancas-no-cenario-tarifario">O Que Esperar da Aguas Andinas em Meio a Mudanças no Cenário Tarifário</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="aguas-andinas-custos-operacionais-e-receitas-em-destaque"><span style="font-weight: 400;">Aguas Andinas: Custos Operacionais e Receitas em Destaque</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em um <a href="https://acionando.com/?s=trimestre" rel="nofollow noopener" target="_blank">trimestre</a> desafiador, a Aguas Andinas divulgou resultados abaixo das expectativas, com uma receita de ChP$142 bilhões, 4.6% abaixo do esperado. Apesar de um aumento anual de 3%, os custos operacionais mostraram-se teimosamente altos, apresentando um crescimento de 4.6% em relação ao ano anterior. O Ebitda de ChP$63 bilhões, embora tenha aumentado 1% em relação ao ano anterior, ficou 10% aquém das estimativas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A surpresa veio com a reclassificação de receitas financeiras, que se transformou em uma perda no <a href="https://acionando.com/?s=trimestre" rel="nofollow noopener" target="_blank">trimestre</a>. A empresa realocou os rendimentos de juros originados por contas a receber de receitas financeiras para receitas de água potável. Esta mudança impactou a análise das tarifas realizadas e gerou uma queda nos ganhos reportados, que atingiram Chp$22 bilhões, um aumento de 106% em relação ao ano anterior, mas abaixo da estimativa de Chp$30 bilhões.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os volumes de água potável apresentaram um aumento modesto de 0.7% em relação ao ano anterior, em linha com as expectativas. As tarifas médias realizadas para água potável aumentaram 2.2% ano a ano (ou 9.4% excluindo a reclassificação), enquanto as tarifas de coleta aumentaram 1.3%. Embora as comparações ainda sejam positivas em relação ao ano anterior, a empresa enfrenta desafios com a desaceleração da inflação e a falta de indexações significativas desde o primeiro trimestre de 2023.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os custos operacionais permanecem uma preocupação, com aumento de 4.6% ano a ano. Os custos com matérias-primas diminuíram 10.8%, com expectativa de melhoria no próximo <a href="https://acionando.com/?s=trimestre" rel="nofollow noopener" target="_blank">trimestre</a>. No entanto, outros custos, como trabalhos de terceiros (+53%), arrendamentos operacionais (+50%) e manutenção (+22%), aumentaram significativamente.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-que-esperar-da-aguas-andinas-em-meio-a-mudancas-no-cenario-tarifario"><span style="font-weight: 400;">O Que Esperar da Aguas Andinas em Meio a Mudanças no Cenário Tarifário</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Embora os resultados mostrem um cenário desafiador, a Aguas Andinas mantém-se otimista em meio à atualização do ciclo tarifário e à expectativa de redução nos custos de aquisição de água. Com uma relação EV/<a href="https://acionando.com/?s=EBITDA" rel="nofollow noopener" target="_blank">EBITDA</a> de 8.4x, a ação, embora não tão barata quanto antes, ainda oferece valor aos investidores. Os próximos passos da empresa, especialmente as perspectivas tarifárias, podem ser decisivos para seu desempenho futuro.</span></p>



<p><b>Observação:</b>&nbsp;Este relatório foi adaptado do Relatório<a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank">&nbsp;BTG Pactual</a>&nbsp;para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o&nbsp;<a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/ultimos-relatorios?page=1&amp;size=18&amp;order=DESC" target="_blank" rel="noopener nofollow">relatório original</a>.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/aguas-andinas-desafios-e-oportunidades-no-3o/">Aguas Andinas: Desafios e Oportunidades no 3º Trimestre de 2023</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porto Seguro (PSSA3): Superação da expectativa no 3T23</title>
		<link>/porto-seguro-superacao-da-expectativa-em-cerca-de-15/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:46:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Lucro Líquido]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[Porto Seguro]]></category>
		<category><![CDATA[resultados trimestrais]]></category>
		<category><![CDATA[saúde]]></category>
		<category><![CDATA[seguros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2358</guid>

					<description><![CDATA[<p>A empresa supera expectativas, com lucro líquido 15% acima do previsto pelo mercado.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-seguro-superacao-da-expectativa-em-cerca-de-15/">Porto Seguro (PSSA3): Superação da expectativa no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Porto Seguro revela números robustos no 3º trimestre, com um lucro líquido recorrente de R$621 milhões, superando as expectativas do mercado em cerca de 15%. Embora os principais segmentos, como seguros, saúde e bancos, tenham demonstrado desempenho sólido, outros serviços e resultados financeiros desapontaram, impactando a margem final em 4% abaixo das estimativas.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#porto-seguro-setores-em-destaque">Porto Seguro: Setores em Destaque</a></li><li><a href="#fortalecimento-do-porto-bank">Fortalecimento do Porto Bank</a></li><li><a href="#pontos-a-considerar">Pontos a Considerar</a></li><li><a href="#projecoes-e-avaliacao">Projeções e Avaliação</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="porto-seguro-setores-em-destaque"><span style="font-weight: 400;">Porto Seguro: Setores em Destaque</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Auto e Saúde: </strong>Ambos os segmentos apresentaram crescimento sólido nas receitas e melhorias nas taxas de perdas. O segmento de automóveis registrou um aumento de 7% nas receitas e melhorou a taxa de perdas em cinco trimestres consecutivos. Enquanto isso, o segmento de saúde teve um aumento de 14% nas receitas, com uma queda na taxa de perdas, atingindo 80,3%, refletindo uma tendência positiva de mercado.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="fortalecimento-do-porto-bank"><span style="font-weight: 400;">Fortalecimento do Porto Bank</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Porto Bank exibiu um lucro líquido de R$125 milhões no terceiro trimestre, mantendo a tendência de melhora contínua. A redução nas taxas de inadimplência, <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> eficiente e diversificação de receitas contribuíram para esse desempenho.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="pontos-a-considerar"><span style="font-weight: 400;">Pontos a Considerar</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, o setor de serviços, renda de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e uma ligeira elevação na taxa de impostos impactaram negativamente os resultados da empresa. As receitas de serviços tiveram um decréscimo de 7% em relação ao trimestre anterior, influenciadas pelo valor da venda de veículos e impactos fiscais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="projecoes-e-avaliacao"><span style="font-weight: 400;">Projeções e Avaliação</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com um cenário atrativo, reforçamos a classificação de compra (BUY) para a Porto Seguro. Acreditamos que os resultados operacionais têm potencial para superar as projeções do mercado, apesar das incertezas sobre o posicionamento da empresa nos portfólios de investidores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses números ressaltam a solidez da Porto Seguro em um trimestre desafiador, indicando um cenário promissor para investidores.</span></p>



<p><b>Observação:</b><span style="font-weight: 400;"> Este relatório foi adaptado do Relatório</span><a href="https://acionando.com/tag/btg-pactual/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;"> BTG Pactual</span></a><span style="font-weight: 400;"> para fornecer informações de maneira concisa e direta. Para detalhes completos, consulte o </span><a href="https://content.btgpactual.com/research/home/acoes/ativo/PSSA3" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">relatório original</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/porto-seguro-superacao-da-expectativa-em-cerca-de-15/">Porto Seguro (PSSA3): Superação da expectativa no 3T23</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Boa Safra (SOJA3): Lucro Aumenta 15% no 3T23, EBITDA Cresce 50%</title>
		<link>/boa-safra-lucro-aumenta-15/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:10:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Agricultura]]></category>
		<category><![CDATA[Boa Safra]]></category>
		<category><![CDATA[Brasil]]></category>
		<category><![CDATA[empresas]]></category>
		<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[mercado]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[relatório trimestral]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Boa Safra 3Q23: Receitas e EBITDA em Ascensão Indicam Crescimento Sólido no Setor de Sementes de Soja</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-lucro-aumenta-15/">Boa Safra (SOJA3): Lucro Aumenta 15% no 3T23, EBITDA Cresce 50%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Boa Safra, empresa líder em sementes de soja no Brasil, relata um terceiro trimestre sólido, registrando um aumento de 12% na receita, com EBITDA ajustado crescendo 50% para R$139 milhões e margem de 14,1%.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#boa-safra-resultado-solido-e-expansao-continuada">Boa Safra: Resultado Sólido e Expansão Continuada</a></li><li><a href="#crescimento-anual-de-volume-precos-e-margens">Crescimento Anual de Volume, Preços e Margens</a></li><li><a href="#potencial-de-crescimento-e-perspectivas-de-investimento">Potencial de Crescimento e Perspectivas de Investimento</a></li><li><a href="#receitas-e-ebitda-em-ascensao-indicam-crescimento-solido-no-setor-de-sementes-de-soja">Receitas e EBITDA em Ascensão Indicam Crescimento Sólido no Setor de Sementes de Soja</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="boa-safra-resultado-solido-e-expansao-continuada"><span style="font-weight: 400;">Boa Safra: Resultado Sólido e Expansão Continuada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Boa Safra, gigante no mercado brasileiro de sementes de soja, publicou resultados expressivos no terceiro trimestre do ano. A receita saltou 12% em comparação ao mesmo período do ano anterior, atingindo R$987 milhões, indicando um aumento notável. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O EBITDA ajustado teve um crescimento ainda mais impressionante, avançando 50% e alcançando a marca de R$139 milhões, com uma margem de 14,1% &#8211; um aumento de 360 pontos base em relação ao ano anterior. Com um lucro de R$101 milhões, um aumento de 15% em comparação com o mesmo período do ano anterior, e uma queda de R$380 milhões na dívida líquida, a empresa se encontra com uma relação de endividamento confortável de 0,6x.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="crescimento-anual-de-volume-precos-e-margens"><span style="font-weight: 400;">Crescimento Anual de Volume, Preços e Margens</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Boa Safra apresenta um crescimento contínuo em seus volumes de sementes de soja, preços e margens. No acumulado do ano até o terceiro trimestre, os volumes de sementes de soja atingiram 99 mil sacos grandes, um aumento de 19% em comparação ao ano anterior, com uma receita bruta de sementes que expandiu 25% para R$873 milhões. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O preço implícito de R$8,8 mil por saco grande representou um acréscimo de 5% em relação ao ano anterior, mesmo em um cenário de preços mais baixos do grão de soja, sinalizando uma execução comercial assertiva. O EBITDA unitário estimado atingiu R$1,6 mil por saco grande, representando um crescimento de 29% ano a ano. O fim do terceiro trimestre trouxe um adicional de R$487 milhões no livro de pedidos da empresa, um aumento de 5% em comparação ao ano anterior, sinalizando um quarto trimestre promissor.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="potencial-de-crescimento-e-perspectivas-de-investimento"><span style="font-weight: 400;">Potencial de Crescimento e Perspectivas de Investimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Classificada no setor de agroinsumos, a Boa Safra oferece uma janela de </span><a href="https://acionando.com/investimentos/" rel="nofollow noopener" target="_blank"><span style="font-weight: 400;">investimento</span></a><span style="font-weight: 400;"> no ciclo produtivo do agronegócio, demonstrando um potencial de crescimento, menor exposição a flutuações nos preços das commodities e retornos elevados em comparação aos operadores de terras em geral. Com previsões de CAGR de 18% em receitas, 20% em EBITDA e 14% em lucro líquido entre 2023 e 2027, acompanhados por um ROIC médio de 19,4%, a empresa apresenta oportunidades consideráveis de crescimento, podendo, inclusive, ampliar não apenas a participação de mercado, mas também impulsionar a economia unitária. Atualmente, a ação é cotada a 7,8x P/E em 2024 e 6,7x P/E em 2025.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="receitas-e-ebitda-em-ascensao-indicam-crescimento-solido-no-setor-de-sementes-de-soja"><span style="font-weight: 400;">Receitas e EBITDA em Ascensão Indicam Crescimento Sólido no Setor de Sementes de Soja</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://www.google.com/finance/quote/SOJA3:BVMF?sa=X&amp;ved=2ahUKEwj7o9_R2bmCAxU5qJUCHVI9ATUQ3ecFegQIGBAf" target="_blank" rel="noopener nofollow"><span style="font-weight: 400;">Boa Safra</span></a><span style="font-weight: 400;"> demonstra um terceiro trimestre robusto, com receitas ascendentes e um EBITDA ajustado em ascensão, reforçando sua posição como líder no mercado de sementes de soja. Com um potencial de crescimento sólido e estratégias bem definidas, a empresa projeta um cenário promissor para os próximos trimestres. Sua busca por expansão e a assertiva execução comercial sugerem um desempenho promissor e uma perspectiva otimista no horizonte do setor agroindustrial.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/boa-safra-lucro-aumenta-15/">Boa Safra (SOJA3): Lucro Aumenta 15% no 3T23, EBITDA Cresce 50%</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como Ganhar Renda Extra: Ideias e Dicas</title>
		<link>/como-ganhar-renda-extra/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:12:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Renda Extra]]></category>
		<category><![CDATA[criação de conteúdo]]></category>
		<category><![CDATA[dicas financeiras]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[ganhar renda extra]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[marketing de afiliados]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[renda adicional]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[venda online]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=249</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra maneiras eficazes de ganhar renda extra, online ou offline. Seja um freelancer, explore o marketing de afiliados, venda online, crie conteúdo ou invista.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-ganhar-renda-extra/">Como Ganhar Renda Extra: Ideias e Dicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Todos nós sonhamos com a possibilidade de aumentar nossos ganhos e melhorar nossa situação financeira. Felizmente, com o advento da internet e uma variedade de oportunidades disponíveis, ganhar renda extra tornou-se mais acessível do que nunca. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste guia, exploraremos várias ideias e dicas para ajudá-lo a descobrir maneiras eficazes de <a href="https://acionando.com/category/renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">ganhar renda extra</a>, seja online ou offline.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ideias para Ganhar Renda Extra</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Trabalho Freelancer: </b><span style="font-weight: 400;">A oferta de serviços como freelancer é uma das formas mais populares de <a href="https://acionando.com/category/renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">ganhar renda extra</a>. Plataformas como Upwork, Fiverr e Freelancer.com conectam freelancers a uma ampla gama de oportunidades, desde redação e design gráfico até programação e consultoria.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Marketing de Afiliados:</b><span style="font-weight: 400;"> Se você gosta de recomendar produtos ou serviços, o marketing de afiliados pode ser uma ótima escolha. Inscreva-se em programas de afiliados de empresas e ganhe comissões ao promover produtos por meio de links exclusivos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Venda Online: </b><span style="font-weight: 400;">Com a ascensão do comércio eletrônico, você pode criar sua própria loja online ou vender produtos em plataformas populares como Mercado Livre, Amazon e Etsy. Seja artigos feitos à mão, produtos importados ou itens vintage, as oportunidades são diversas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Criação de Conteúdo: </b><span style="font-weight: 400;">Se você é talentoso na criação de conteúdo, considere escrever artigos, produzir vídeos, criar e-books ou oferecer cursos online. Plataformas como Udemy, Hotmart e Eduzz são ideais para vender seu conhecimento.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b><a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">Investimento</a>: </b><span style="font-weight: 400;">Embora exija um certo nível de conhecimento financeiro, <a href="https://acionando.com/como-investir-para-ganhar-renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">investir em ativos</a> como ações, imóveis ou criptomoedas pode gerar renda passiva ao longo do tempo.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dicas para o Sucesso</span></h2>
<ol>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Escolha com paixão e habilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Opte por uma atividade que você goste e na qual seja habilidoso. A paixão pelo que faz pode ser a motivação que você precisa para alcançar o sucesso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Pesquise o mercado: </b><span style="font-weight: 400;">Antes de começar, faça uma pesquisa de mercado detalhada para identificar oportunidades e entender as necessidades do seu público-alvo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Construa uma presença online: </b><span style="font-weight: 400;">Se você deseja g<a href="https://acionando.com/category/renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">anhar renda extra online</a>, é fundamental ter uma forte presença na internet. Isso inclui ter um site ou blog bem projetado, ser ativo nas redes sociais e criar conteúdo de alta qualidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Seja paciente:</b><span style="font-weight: 400;"> Lembre-se de que ganhar renda extra leva tempo e esforço. Não espere resultados instantâneos; mantenha a persistência e o foco em seus objetivos.</span></li>
</ol>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ganhar <a href="https://acionando.com/category/renda-extra/" rel="nofollow noopener" target="_blank">renda extra</a> é uma realidade acessível para todos, independentemente das habilidades e interesses. Com as inúmeras oportunidades disponíveis, desde trabalhos freelancer até a criação de um negócio próprio, você pode criar um fluxo adicional de ganhos para alcançar seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que o sucesso não acontece da noite para o dia; ele é resultado de esforço, dedicação e escolhas inteligentes. Com as dicas e ideias apresentadas, você está pronto para começar sua jornada rumo a uma renda extra sólida e sustentável.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/como-ganhar-renda-extra/">Como Ganhar Renda Extra: Ideias e Dicas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
