<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>flexibilidade financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/flexibilidade-financeira/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2024 17:32:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>flexibilidade financeira &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Limite Dinâmico da XP: Guia Definitivo para Maior Flexibilidade Financeira</title>
		<link>/limite-dinamico-da-xp-guia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 17:32:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo XP]]></category>
		<category><![CDATA[crédito inteligente]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Gestão de Gastos]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[limite dinâmico XP]]></category>
		<category><![CDATA[perfil de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Saúde Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[taxas de juros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6429</guid>

					<description><![CDATA[<p>Maximize seu limite dinâmico na XP investindo, mantendo saldos positivos e gerindo gastos. Aproveite taxas competitivas, flexibilidade e controle total via app.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/limite-dinamico-da-xp-guia/">Limite Dinâmico da XP: Guia Definitivo para Maior Flexibilidade Financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Em um mundo onde a flexibilidade financeira se tornou um ativo valioso, o limite dinâmico <a href="https://acionando.com/?s=XP" rel="nofollow noopener" target="_blank">da XP</a> surge como uma solução para investidores e clientes. Este guia explorará como o limite dinâmico da XP não apenas representa uma inovação no acesso ao crédito mas também como você pode tirar o máximo proveito dessa funcionalidade, garantindo mais liberdade e oportunidades em sua jornada financeira.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#o-limite-dinamico-na-xp">O Limite Dinâmico na XP</a></li>
<li><a href="#vantagens-do-limite-dinamico-da-xp">Vantagens do Limite Dinâmico da XP:</a></li>
<li><a href="#como-funciona-o-limite-dinamico-da-xp">Como Funciona o Limite Dinâmico da XP</a></li>
<li><a href="#maximizando-seu-limite-dinamico">Maximizando seu Limite Dinâmico</a></li>
<li><a href="#maximizando-oportunidades">Maximizando Oportunidades</a></li>
<li><a href="#dicas-avancadas-para-a-otimizacao-do-limite-dinamico">Dicas Avançadas para a Otimização do Limite Dinâmico:</a></li>
<li><a href="#adaptando-se-as-mudancas-de-mercado">Adaptando-se às Mudanças de Mercado</a></li>
<li><a href="#alavancando-seu-futuro-financeiro">Alavancando seu Futuro Financeiro</a></li>
<li><a href="#qual-o-proximo-passo">Qual o próximo passo?</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="o-limite-dinamico-na-xp" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">O Limite Dinâmico na XP</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">No cenário econômico atual, muitos se deparam com a rigidez dos limites de crédito tradicionais, que frequentemente não acompanham as necessidades de liquidez ou os momentos de oportunidade de mercado. Essa rigidez pode restringir seu potencial de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e crescimento, deixando-o à mercê de processos burocráticos lentos e taxas de juros proibitivas.</span><span style="font-weight: 400;"><br /></span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desbloqueando o Potencial do Limite Dinâmico</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Imagine perder uma oportunidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> dourada ou não conseguir cobrir uma despesa inesperada simplesmente porque seu limite de crédito está desatualizado ou porque o processo de <a href="https://acionando.com/qual-e-o-cartao-de-credito-mais-facil-de-ser-aprovado/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="5" title="Aprovação de Cartão">aprovação</a> de crédito adicional é demasiadamente demorado. A frustração de ver suas finanças engessadas por sistemas antiquados é um obstáculo significativo para a realização de seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span><span style="font-weight: 400;"><br /></span><span style="font-weight: 400;">Aqui entra o limite dinâmico da XP, uma inovação financeira desenhada para se adaptar automaticamente ao seu perfil e necessidades, oferecendo maior flexibilidade e acesso a recursos financeiros quando mais precisa. Este guia detalhará as vantagens dessa funcionalidade, como ela funciona e estratégias para maximizar seu limite dinâmico.</span></p>



<h2 id="vantagens-do-limite-dinamico-da-xp" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Limite Dinâmico da XP:</span></h2>



<ul>
<li><b>Flexibilidade Ampliada: </b><span style="font-weight: 400;">Seu limite de crédito se ajusta automaticamente com base no seu patrimônio e na sua relação com a XP, aumentando as chances de você ter acesso a mais crédito conforme sua capacidade financeira evolui.</span></li>



<li><b>Taxas de Juros Competitivas: </b><span style="font-weight: 400;">Ao utilizar o limite dinâmico, você pode usufruir de taxas de juros mais atrativas em comparação com opções de crédito convencionais.</span></li>



<li><b>Agilidade e Praticidade:</b><span style="font-weight: 400;"> Como o limite é pré-aprovado, o acesso ao crédito é mais rápido, permitindo que você aproveite oportunidades de investimento sem demora.</span></li>



<li><b>Transparência Total: </b><span style="font-weight: 400;">Acompanhe seu limite e suas movimentações de forma clara e objetiva através do aplicativo da XP, mantendo o controle total sobre suas finanças.</span></li>
</ul>



<h2 id="como-funciona-o-limite-dinamico-da-xp" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o Limite Dinâmico da XP</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O limite dinâmico da XP é calculado considerando uma série de fatores, incluindo o <a href="https://atendimento.xpi.com.br/artigo/3309-como-funciona-o-limite-do-meu-cartao-xp-visa-infinite" target="_blank" rel="noopener nofollow">valor dos seus investimentos na XP</a>, saldos em contas de investimento e digitais, e seu histórico de gastos. Esse cálculo dinâmico assegura que seu limite de crédito reflita de maneira justa sua situação financeira atual.</span></p>



<h2 id="maximizando-seu-limite-dinamico" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Maximizando seu Limite Dinâmico</span></h2>



<ol>
<li><b>Invista com a XP:</b><span style="font-weight: 400;"> Amplie seus <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> para ver seu limite dinâmico crescer em consonância.</span></li>



<li><b>Mantenha Saldos Positivos:</b><span style="font-weight: 400;"> Saldos positivos em suas contas na XP contribuem para o aumento do seu limite de crédito.</span></li>



<li><b>Histórico de Crédito Sólido:</b><span style="font-weight: 400;"> Um bom histórico de crédito sinaliza menor risco, potencializando seu limite dinâmico.</span></li>



<li><b>Gestão de Gastos Eficiente: </b><span style="font-weight: 400;">Um perfil de gastos equilibrado pode influenciar positivamente o cálculo do seu limite.</span></li>
</ol>



<h2 id="maximizando-oportunidades" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Maximizando Oportunidades</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O limite dinâmico da XP representa uma evolução significativa na maneira como acessamos e gerenciamos o crédito, oferecendo uma solução personalizada que se ajusta às suas necessidades e <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>. Ao explorar e aplicar as estratégias destacadas neste guia, você pode otimizar seu limite dinâmico, garantindo que tenha sempre o suporte financeiro necessário para aproveitar ao máximo as oportunidades de investimento e superar qualquer desafio financeiro com confiança.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Este artigo serve como uma introdução à gestão otimizada do seu limite dinâmico na XP, destacando seu potencial para transformar sua experiência financeira. Adotar uma abordagem proativa na otimização do seu limite dinâmico não apenas expande suas possibilidades de investimento mas também fortalece sua posição para negociar melhores condições e taxas de juros, refletindo diretamente em uma saúde financeira mais robusta.</span></p>



<h2 id="dicas-avancadas-para-a-otimizacao-do-limite-dinamico" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Dicas Avançadas para a Otimização do Limite Dinâmico:</span></h2>



<ul>
<li><b>Diversificação de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">Investimentos</a>: </b><span style="font-weight: 400;">A diversificação não apenas é uma estratégia prudente de investimento mas também pode impactar positivamente a avaliação de seu perfil pela XP, potencialmente aumentando seu limite dinâmico.</span></li>



<li><b>Monitoramento Regular:</b><span style="font-weight: 400;"> Fique atento às alterações no seu limite dinâmico através do app da XP e ajuste suas estratégias financeiras conforme necessário. Isso inclui reavaliar seus <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e saldos de conta para alinhar com as condições de mercado e seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></li>



<li><b>Consulta com Especialistas:</b><span style="font-weight: 400;"> Considerar o conselho de assessores financeiros da XP pode fornecer insights valiosos sobre como melhorar seu perfil de crédito e, por consequência, seu limite dinâmico.</span></li>



<li><b>Feedback e Melhoria Contínua:</b><span style="font-weight: 400;"> A XP valoriza o feedback de seus clientes. Participar ativamente com sugestões pode não apenas melhorar sua experiência individual mas também contribuir para a evolução do serviço de limite dinâmico como um todo.</span></li>
</ul>



<h2 id="adaptando-se-as-mudancas-de-mercado" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Adaptando-se às Mudanças de Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O ambiente financeiro é dinâmico por natureza. Assim como o mercado muda, seu limite dinâmico na XP é desenhado para se adaptar. Manter-se informado sobre tendências de mercado e ajustar sua carteira de investimentos e estratégias financeiras em conformidade pode colocá-lo em uma posição favorável para maximizar seu limite de crédito.</span></p>



<h2 id="alavancando-seu-futuro-financeiro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Alavancando seu Futuro Financeiro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O limite dinâmico da XP redefine o acesso ao crédito no universo financeiro, oferecendo uma solução adaptável que se alinha às suas necessidades e capacidades financeiras. Ao se engajar ativamente com sua saúde financeira, adotando estratégias inteligentes de investimento e mantendo um diálogo aberto com a XP, você pode não apenas otimizar seu limite dinâmico mas também abrir portas para um futuro financeiro promissor e estável. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se, o controle financeiro começa com a compreensão e a aplicação eficaz das ferramentas ao seu dispor. Aproveite ao máximo o seu limite dinâmico para explorar novas oportunidades e fortalecer seu portfólio de investimentos.</span></p>



<h2 id="qual-o-proximo-passo" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Qual o próximo passo?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você está equipado com conhecimento detalhado sobre o limite dinâmico da XP e como otimizá-lo, o próximo passo é colocar essas estratégias em prática. Revise seu portfólio, consulte seu assessor financeiro e comece hoje a maximizar seu potencial financeiro com o limite dinâmico da XP.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja mais informações ou tem dúvidas específicas,<a href="https://static.xpi.com.br/servicos-express/marketing/investimento-ampliado/manual/manual-iaxp.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow"> visite o site oficial da XP</a> ou entre em <a href="https://atendimento.xpi.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">contato direto com um de seus especialistas</a>. Seu futuro financeiro flexível e otimizado está apenas a algumas decisões inteligentes de distância.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/limite-dinamico-da-xp-guia/">Limite Dinâmico da XP: Guia Definitivo para Maior Flexibilidade Financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gestão de Despesas Corporativas com a Conta Simples por apenas R$44,90</title>
		<link>/gestao-de-despesas-corporativas-conta-simples/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Dec 2023 11:00:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[autonomia empresarial]]></category>
		<category><![CDATA[cartões corporativos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartões SCALE]]></category>
		<category><![CDATA[cartões virtuais]]></category>
		<category><![CDATA[construção civil]]></category>
		<category><![CDATA[consultorias]]></category>
		<category><![CDATA[Conta Simples]]></category>
		<category><![CDATA[controle de gastos]]></category>
		<category><![CDATA[despesas corporativas]]></category>
		<category><![CDATA[E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[eficiência financeira]]></category>
		<category><![CDATA[empresa]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[gestão financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[marketing digital]]></category>
		<category><![CDATA[startups]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=5132</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra como a Conta Simples, uma plataforma de gestão de despesas corporativas, aliada aos versáteis cartões SCALE, redefine a forma como as empresas controlam, distribuem e monitoram seus gastos. </p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/gestao-de-despesas-corporativas-conta-simples/">Gestão de Despesas Corporativas com a Conta Simples por apenas R$44,90</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Na busca por soluções eficientes de <a href="https://acionando.com/?s=gest%C3%A3o+financeira" rel="nofollow noopener" target="_blank">gestão de despesas corporativas</a>, empresas têm explorado alternativas que simplifiquem processos e ofereçam controle preciso. Neste contexto, a Conta Simples surge como uma opção inovadora, proporcionando uma abordagem objetiva para gerenciar despesas corporativas. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta análise imparcial explora os benefícios da Conta Simples, com ênfase nos cartões SCALE, avaliando sua utilidade para o ambiente empresarial.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#a-essencia-da-conta-simples">A Essência da Conta Simples</a></li>
<li><a href="#gestao-de-despesas-corporativas-segmentada">Gestão de Despesas Corporativas Segmentada</a></li>
<li><a href="#autonomia-e-controle">Autonomia e Controle</a></li>
<li><a href="#personalizacao-de-perfis-de-usuarios">Personalização de Perfis de Usuários</a></li>
<li><a href="#controle-detalhado-das-despesas">Controle Detalhado das Despesas</a></li>
<li><a href="#adaptacao-a-diferentes-segmentos-empresariais">Adaptação a Diferentes Segmentos Empresariais</a></li>
<li><a href="#os-cartoes-scale">Os Cartões SCALE</a></li>
<li><a href="#vale-a-pena-investir-na-conta-simples-com-cartoes-scale">Vale a Pena Investir na Conta Simples com Cartões SCALE?</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="a-essencia-da-conta-simples" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">A Essência da Conta Simples</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Localizada na Rua Gomes de Carvalho, 1765 &#8211; Cj. 22 &#8211; Vila Olímpia, São Paulo / SP, a Conta Simples se apresenta como uma plataforma alinhada às diretrizes do Banco Central do Brasil (Resolução BCB Nº 96/21). Sua proposta central é simplificar a<a href="https://acionando.com/?s=gest%C3%A3o+financeira" rel="nofollow noopener" target="_blank"> gestão financeira</a>, com destaque para o controle de despesas por projeto ou cliente.</span></p>



<h2 id="gestao-de-despesas-corporativas-segmentada" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Gestão de Despesas Corporativas Segmentada</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A capacidade de gerenciar as compras da empresa por projeto ou cliente destaca-se como uma vantagem significativa da Conta Simples. Este recurso, potencializado pelos cartões SCALE, oferece um controle mais preciso e adaptável aos requisitos específicos de cada setor.</span></p>



<h2 id="autonomia-e-controle" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Autonomia e Controle</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Conta Simples propicia liberdade operacional ao permitir a emissão de cartões para diversas áreas da empresa. A autonomia estendida às equipes facilita o pagamento de diferentes despesas, desde assinaturas de softwares até gastos em viagens, contribuindo para uma <a href="https://acionando.com/?s=gest%C3%A3o+financeira" rel="nofollow noopener" target="_blank">gestão</a> de despesas corporativas mais eficiente.</span></p>



<h2 id="personalizacao-de-perfis-de-usuarios" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Personalização de Perfis de Usuários</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A criação de perfis de usuários personalizados proporciona uma abordagem flexível na delegação de responsabilidades. Com gestores assumindo o controle dos cartões de seus respectivos departamentos, a plataforma busca otimizar a organização interna.</span></p>



<h2 id="controle-detalhado-das-despesas" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Controle Detalhado das Despesas</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A capacidade de acessar gráficos detalhados de despesas por cartões, responsáveis ou centros de custos oferece uma visão abrangente do panorama financeiro da empresa. A plataforma proporciona ainda o acompanhamento em tempo real de todas as transações, seja via aplicativo ou Internet Banking.</span></p>



<h2 id="adaptacao-a-diferentes-segmentos-empresariais" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Adaptação a Diferentes Segmentos Empresariais</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Conta Simples se destaca por sua versatilidade, atendendo desde startups até empresas de construção civil. A proposta é fornecer uma solução financeira eficiente, adaptada às demandas específicas de cada setor.</span></p>



<h2 id="os-cartoes-scale" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Os Cartões SCALE</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os cartões SCALE surgem como uma extensão essencial da Conta Simples, oferecendo recursos que agregam valor à <a href="https://acionando.com/?s=gest%C3%A3o+financeira" rel="nofollow noopener" target="_blank">gestão de despesas corporativas</a>. Com destaque para o limite flexível, emissão rápida de cartões físicos ou virtuais e a segurança garantida pela bandeira Visa, eles se apresentam como ferramentas versáteis para impulsionar as operações empresariais.</span></p>



<h2 id="vale-a-pena-investir-na-conta-simples-com-cartoes-scale" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vale a Pena Investir na Conta Simples com Cartões SCALE?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A resposta a essa pergunta depende das necessidades específicas de cada empresa. Se a busca é por facilidade, controle e flexibilidade financeira, a Conta Simples e os cartões SCALE apresentam-se como opções a serem consideradas. Adicionalmente, para aqueles que gastam mais de R$ 1000,00 por mês nos cartões SCALE, a plataforma zera a mensalidade, proporcionando uma relação custo-benefício atrativa a um valor acessível de R$44,90 ao mês.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Simplificar a<a href="https://acionando.com/?s=gest%C3%A3o+financeira" rel="nofollow noopener" target="_blank"> gestão de despesas corporativas </a>é uma necessidade inegável para o crescimento sustentável dos negócios. A Conta Simples e os cartões SCALE oferecem uma solução integrada e eficaz, proporcionando controle, flexibilidade e potência para impulsionar as operações empresariais. Empresas são encorajadas a considerar essa inovação financeira como uma ferramenta valiosa na transformação de suas práticas financeiras. Ao adotar a <a href="https://contasimples.com/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Conta Simples</a> com Cartões SCALE, empresas podem explorar novas possibilidades de eficiência e controle em suas operações financeiras diárias.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-1M21Mt wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://contasimples.com/" aria-label="Conheça as facilidades da Conta Simples" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça as facilidades da Conta Simples                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/gestao-de-despesas-corporativas-conta-simples/">Gestão de Despesas Corporativas com a Conta Simples por apenas R$44,90</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nubank e Sympla: Parcelamento em 24x e Benefícios Exclusivos</title>
		<link>/nubank-e-sympla-parcelamento-em-24x/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:39:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[conveniência]]></category>
		<category><![CDATA[eventos]]></category>
		<category><![CDATA[experiências]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[ingressos]]></category>
		<category><![CDATA[Nubank]]></category>
		<category><![CDATA[NuPay]]></category>
		<category><![CDATA[pagamentos online]]></category>
		<category><![CDATA[Parceria]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança]]></category>
		<category><![CDATA[serviços financeiros]]></category>
		<category><![CDATA[Sympla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=3131</guid>

					<description><![CDATA[<p>Clientes terão benefícios exclusivos e maior flexibilidade no pagamento de ingressos para eventos diversos através do NuPay.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/nubank-e-sympla-parcelamento-em-24x/">Nubank e Sympla: Parcelamento em 24x e Benefícios Exclusivos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">O Nubank e Sympla anuncia uma parceria estratégica, permitindo aos clientes utilizar o NuPay para comprar ingressos com parcelamento em até 24 vezes e benefícios exclusivos.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#nubank-e-sympla-com-nu-pay-e-possivel-parcelar-em-24-x">Nubank e Sympla: Com NuPay é Possível Parcelar em 24x</a></li><li><a href="#com-o-nu-pay-nubank-amplia-seu-universo-digital">Com o NuPay, Nubank amplia seu universo digital</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="nubank-e-sympla-com-nu-pay-e-possivel-parcelar-em-24-x"><span style="font-weight: 400;">Nubank e Sympla: Com NuPay é Possível Parcelar em 24x</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O <a href="https://acionando.com/?s=nubank" rel="nofollow noopener" target="_blank">Nubank</a>, reconhecido como uma das principais plataformas digitais de serviços financeiros, estabeleceu uma parceria inovadora com a Sympla, líder em eventos online. A partir de hoje (22), os clientes do Nubank têm uma nova opção para adquirir ingressos: o NuPay, seu serviço de pagamentos online exclusivo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o NuPay, os usuários podem agora usufruir de benefícios exclusivos ao comprar ingressos para eventos variados, desde shows e festas até palestras e workshops. O diferencial é o parcelamento em até 24 vezes, com juros a partir da segunda parcela, proporcionando maior flexibilidade aos clientes</span> Nubank e Sympla.</p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, os clientes do Nu que optarem pelo NuPay terão a possibilidade de obter um limite adicional, sujeito à análise de crédito individual. Isso significa que poderão realizar compras sem comprometer o limite padrão do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A segurança e praticidade são focos fundamentais do NuPay, eliminando a necessidade de preenchimento de informações do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> em diversas plataformas e e-commerces. Todas as transações são aprovadas diretamente no aplicativo Nubank, simplificando o processo de compra.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A Sympla, por sua vez, enxerga nessa parceria uma oportunidade de oferecer aos seus clientes experiências únicas. A opção de parcelamento em até 24 vezes, com juros reduzidos e a possibilidade de um limite extra, amplia as vantagens para quem busca eventos diversos.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="com-o-nu-pay-nubank-amplia-seu-universo-digital"><span style="font-weight: 400;">Com o NuPay, Nubank amplia seu universo digital</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a entrada no setor de venda de ingressos, o<a href="https://nubank.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow"> Nubank</a> reforça seu compromisso com a simplicidade, segurança e qualidade de serviço que seus clientes já conhecem. A parceria com a <a href="https://ajuda.sympla.com.br/hc/pt-br/articles/204767745-Quais-s%C3%A3o-as-formas-de-pagamento-dispon%C3%ADveis-" target="_blank" rel="noopener nofollow">Sympla</a> representa mais um passo inovador, contribuindo para uma experiência de compra mais flexível e conveniente.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/nubank-e-sympla-parcelamento-em-24x/">Nubank e Sympla: Parcelamento em 24x e Benefícios Exclusivos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Leonardo S.p.A. Anuncia Oferta de 6,3% em Ações da Leonardo DRS</title>
		<link>/leonardo-spa-anuncia-oferta-de-63/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Nov 2023 19:55:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[ações]]></category>
		<category><![CDATA[aquisições]]></category>
		<category><![CDATA[Defesa dos EUA]]></category>
		<category><![CDATA[estrutura financeira]]></category>
		<category><![CDATA[EUA]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Investimentos]]></category>
		<category><![CDATA[Leonardo]]></category>
		<category><![CDATA[Leonardo DRS]]></category>
		<category><![CDATA[oferta secundária]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=2897</guid>

					<description><![CDATA[<p>Leonardo anuncia oferta de 16,5 milhões de ações da Leonardo DRS nos EUA, buscando flexibilidade financeira e suporte para investimentos futuros.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/leonardo-spa-anuncia-oferta-de-63/">Leonardo S.p.A. Anuncia Oferta de 6,3% em Ações da Leonardo DRS</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A Leonardo S.p.A. inicia oferta nos EUA, vendendo 16,5 milhões de ações ordinárias da Leonardo DRS, buscando flexibilidade financeira e financiamento para <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> futuros.</span></p>



<div id="rank-math-toc" class="wp-block-rank-math-toc-block"><nav>
<ol>
<li><a href="#flexibilidade-financeira-e-estrategia-de-crescimento">Flexibilidade Financeira e Estratégia de Crescimento</a></li>
<li><a href="#leonardo-s-p-a-fortalecendo-posicionamento-e-expandindo-investimentos-para-o-futuro">Leonardo S.p.A.: Fortalecendo Posicionamento e Expandindo Investimentos para o Futuro</a></li>
</ol>
</nav></div>



<h2 id="flexibilidade-financeira-e-estrategia-de-crescimento" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Flexibilidade Financeira e Estratégia de Crescimento</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A Leonardo S.p.A. anunciou uma <a href="https://acionando.com/?s=oferta" rel="nofollow noopener" target="_blank">oferta</a> pública secundária nos EUA pela subsidiária Leonardo US Holding, LLC, vendendo 6,3% das ações ordinárias da Leonardo DRS, Inc. A transação visa aumentar a flexibilidade financeira da Leonardo, financiar futuros <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> e aquisições, mantendo uma sólida estrutura financeira. Após a conclusão, a Leonardo manterá uma presença significativa nos negócios de Defesa dos EUA.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A oferta consiste na venda de 16,5 milhões de ações ordinárias da DRS, representando aproximadamente 6,3% das ações em circulação da empresa. O Acionista Vendedor, subsidiária da Leonardo, concede uma opção de 30 dias para comprar até 2,475 milhões de ações adicionais. Após a oferta, a Leonardo US Holding detentará cerca de 73,9% das ações ordinárias da DRS.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Morgan Stanley, BofA Securities e J.P. Morgan atuam como administradores conjuntos da oferta. A DRS não receberá fundos da transação. A oferta está em conformidade com uma declaração de registro de prateleira efetiva na SEC.</span></p>



<h2 id="leonardo-s-p-a-fortalecendo-posicionamento-e-expandindo-investimentos-para-o-futuro" class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Leonardo <span style="font-weight: 400;">S.p.A.</span>: Fortalecendo Posicionamento e Expandindo Investimentos para o Futuro</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Com a conclusão da oferta, a Leonardo fortalece sua posição financeira, impulsiona <a href="https://www.leonardo.com/en/press-release-detail/-/detail/17-11-2023-leonardo-announces-pricing-of-secondary-offering-of-a-minority-stake-in-leonardo-drs-common-stock-increased-the-number-of-shares-offered" target="_blank" rel="noopener nofollow">futuros investimentos</a> e mantém seu compromisso com os negócios de Defesa nos EUA. A ação reforça a sólida parceria entre Leonardo e Leonardo DRS, posicionando ambas para o crescimento contínuo no setor de Defesa.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/leonardo-spa-anuncia-oferta-de-63/">Leonardo S.p.A. Anuncia Oferta de 6,3% em Ações da Leonardo DRS</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</title>
		<link>/itau-personnalite-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Nov 2023 19:02:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Dinheiro de Volta]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Itaú Personnalité Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens financeiras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1728</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é flexível, oferecendo pontos, cashback ou anuidade gratuita, com vantagens de viagem e benefícios Mastercard Black. Avalie antes de solicitar.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Cada pessoa tem necessidades financeiras e preferências diferentes, mas para cashback,o Itaú Personnalité Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> pode oferecer a flexibilidade que muitos procuram. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não estamos aqui para defender o banco, mas sim para fornecer informações imparciais e úteis sobre esse cartão que pode ser a escolha ideal para quem valoriza o dinheiro de volta. Vamos mergulhar nas características, vantagens e desvantagens deste cartão para que você possa tomar uma decisão informada.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Itaú Personnalité Mastercard Black </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para entender a proposta deste cartão, vamos começar analisando suas principais características:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Bandeira e Flexibilidade:</b><span style="font-weight: 400;"> O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback é emitido na bandeira Mastercard, o que o torna amplamente aceito em todo o mundo. A principal característica deste cartão é a flexibilidade. Você pode escolher entre Pontos que não expiram, Cashback na fatura ou uma versão <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a>, dependendo do seu perfil e preferências financeiras.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acúmulo de Pontos:</b><span style="font-weight: 400;"> Este cartão oferece um programa de recompensas chamado &#8220;Black Pontos.&#8221; Com ele, você pode acumular até 3 pontos por dólar gasto em compras, sendo 2 pontos por dólar em compras nacionais e 3 pontos em compras internacionais. A melhor parte é que esses pontos não expiram, permitindo que você os utilize de acordo com sua conveniência.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Cashback:</b><span style="font-weight: 400;"> Para aqueles que preferem dinheiro de volta, o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece um retorno de 1,1% sobre o valor total das compras realizadas no cartão. Você receberá esse valor creditado na sua próxima fatura, após efetuar o pagamento mínimo. É uma ótima maneira de economizar enquanto você gasta.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As vantagens deste cartão são atraentes e podem realmente impulsionar suas finanças. Aqui estão algumas das principais vantagens:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Salas VIP em Aeroportos: </b><span style="font-weight: 400;">Viajar com conforto é uma prioridade para muitos. Este cartão oferece 2 acessos gratuitos por ano a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos em todo o mundo, graças ao programa LoungeKey. Uma oportunidade de tornar suas viagens mais agradáveis.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Anuidade Gratuita: </b><span style="font-weight: 400;">A anuidade deste cartão é gratuita para clientes com mais de R$50 mil investidos ou gastos mensais a partir de R$10 mil. Além disso, aqueles que alcançam o nível 2 ou superior no programa Minhas Vantagens do Itaú Personnalité também desfrutam da isenção de anuidade nas versões Black Pontos e Black Cashback.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Benefícios Mastercard Black: </b><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens específicas do cartão, como o cashback, você também pode aproveitar os benefícios tradicionais oferecidos pela bandeira Mastercard Black, como seguro médico em viagens, proteção de bagagens e assistência em situações de inconveniência durante a viagem.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nenhum cartão é perfeito, e é importante que você entenda as desvantagens antes de fazer a sua escolha. Algumas desvantagens deste cartão incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Valor da Anuidade: </b><span style="font-weight: 400;">Enquanto o Itaú Personnalité Mastercard Black oferece anuidade gratuita para muitos, as versões Black Pontos e Black Cashback têm um custo de R$996,00, que pode ser parcelado em 12 vezes de R$83,00. É importante avaliar se os benefícios superam esse custo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Requisitos para Anuidade Gratuita:</b><span style="font-weight: 400;"> Para garantir a anuidade gratuita, você precisará atender a certos requisitos, como ter um valor mínimo investido ou atingir um determinado nível de gastos mensais. Se você não atender a esses critérios, eles cobrarão a anuidade.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou Não o Itaú Personnalité Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback oferece uma proposta única e flexível para quem valoriza dinheiro de volta em suas compras. A escolha entre pontos que não expiram, cashback ou anuidade gratuita é uma característica diferenciadora deste cartão. As vantagens, como os acessos a salas VIP em aeroportos e os benefícios Mastercard Black, podem melhorar significativamente suas experiências de viagem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No entanto, é essencial estar ciente das desvantagens, como o custo da anuidade e os requisitos para a isenção da mesma. Antes de solicitar o Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback, avalie cuidadosamente suas necessidades financeiras e veja se este cartão atende aos seus objetivos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que você deve fazer a escolha do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com base em seu perfil e necessidades pessoais, como em qualquer decisão financeira. Certifique-se de entender todos os termos e condições antes de tomar uma decisão informada. O Itaú Personnalité Mastercard Black Cashback pode ser a escolha certa para muitos, mas apenas se alinhar com seus <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z40RC9 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/personnalite-mastercard-black" aria-label="Itaú Personnalité Mastercard Black" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Itaú Personnalité Mastercard Black                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-mastercard-black/">Itaú Personnalité Mastercard Black: Cashback e Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Will Bank Mastercard: Solução Financeira para Todos</title>
		<link>/cartao-will-bank-mastercard/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 20:51:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Pré-pago]]></category>
		<category><![CDATA[Compras Online]]></category>
		<category><![CDATA[controle de gastos]]></category>
		<category><![CDATA[controle financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Mastercard]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança]]></category>
		<category><![CDATA[Will Bank]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1653</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cartão Will Bank Mastercard: Controle financeiro e segurança para compras online. Peça o seu agora e aproveite os benefícios!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-will-bank-mastercard/">Cartão Will Bank Mastercard: Solução Financeira para Todos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O mundo dos cartões de crédito está em constante evolução, e um nome que tem conquistado a atenção é o Cartão Will Bank Mastercard. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos minuciosamente as características, vantagens e desvantagens deste <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, com ênfase especial em sua adequação para pessoas com histórico de crédito negativo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Will Bank Mastercard</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Will oferece aos consumidores uma proposta única: um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> e débito internacional totalmente gratuito. Com zero tarifas e anuidade, além de recursos modernos de pagamento por aproximação, ele se destaca como uma opção acessível para todos, independentemente de seu histórico financeiro.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Características do Cartão</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bandeira e Renda Mínima</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão ostenta a bandeira Mastercard, reconhecida mundialmente, tornando-o aceitável tanto no Brasil quanto no exterior. Uma das principais características deste cartão é a ausência de requisitos de renda mínima, o que o torna acessível para uma ampla gama de consumidores.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartão Virtual e Tecnologia de Segurança</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Will Bank Mastercard não apenas oferece um cartão físico, mas também um cartão virtual. Este cartão virtual permite que você gere e apague números diferentes quando necessário, proporcionando um nível adicional de segurança para suas compras online. Além disso, o cartão conta com tecnologias avançadas de segurança, incluindo alertas de uso em locais diferentes e a capacidade de bloquear e desbloquear o cartão temporariamente, tudo pelo aplicativo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do Cartão </span><span style="font-weight: 400;">Will Bank Mastercard</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Controle Financeiro</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão é uma opção inteligente para quem busca um maior controle de suas finanças. Com o aplicativo do Will Bank, você pode acompanhar todas as movimentações do seu cartão, além de poder parcelar faturas em poucos toques e receber descontos ao antecipar parcelas. Isso possibilita que você gerencie seu dinheiro de forma eficiente e econômica.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Uso em Compras Online</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A possibilidade de criar um cartão virtual e usá-lo para compras online de forma segura é um dos principais benefícios do Cartão Will. Com ele, você pode evitar o risco de fraudes e garantir a proteção de suas informações financeiras.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desbloqueio Prático</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora seja necessário ter o cartão físico em mãos para desbloqueá-lo, você pode começar a fazer compras online assim que seu cadastro for aprovado, utilizando o cartão virtual. Isso oferece praticidade e rapidez para começar a aproveitar os benefícios do cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão </span><span style="font-weight: 400;">Will Bank Mastercard</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Não Permite Parcelamento</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Assim como outros cartões pré-pagos, o Cartão Will Bank Mastercard não oferece a opção de parcelamento de compras. Portanto, é importante estar ciente de que o valor da compra é debitado diretamente de seu saldo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Cartão Will Bank Mastercard?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Will Bank Mastercard é uma solução financeira que oferece aos consumidores uma combinação única de benefícios, incluindo a gratuidade, o uso internacional e recursos de segurança avançados. Sua flexibilidade, aliada à facilidade de controle financeiro, torna-o uma opção atrativa para uma ampla variedade de perfis financeiros, incluindo aqueles que buscam uma alternativa de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> pré-pago.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Independentemente de seu histórico financeiro, o Cartão Will oferece a possibilidade de usufruir de um cartão de crédito e débito internacional sem custos extras. Com a adição de recursos de segurança avançados, ele também se apresenta como uma escolha segura para suas compras online. Se você procura uma solução financeira versátil e acessível, este cartão pode ser a resposta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aproveite as ofertas disponíveis no aplicativo do Will Bank e descubra como o Cartão Will pode se adaptar às suas necessidades financeiras, oferecendo um maior controle de suas finanças e segurança em suas compras online. Peça o seu e comece a aproveitar os benefícios deste cartão inovador hoje mesmo.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-will-bank-mastercard/">Cartão Will Bank Mastercard: Solução Financeira para Todos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão Superdigital Mastercard: Uma Solução para Negativados</title>
		<link>/cartao-superdigital-mastercard-uma-solucao-para-negativados/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Nov 2023 20:28:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Pré-pago]]></category>
		<category><![CDATA[controle de gastos]]></category>
		<category><![CDATA[desvantagens]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[negativados]]></category>
		<category><![CDATA[Superdigital Mastercard]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1650</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cartão Superdigital Mastercard: Uma Solução Financeira Flexível para Todos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-superdigital-mastercard-uma-solucao-para-negativados/">Cartão Superdigital Mastercard: Uma Solução para Negativados</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O mundo dos cartões de crédito está sempre em evolução, e um nome que vem ganhando destaque é o Cartão Superdigital Mastercard. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos em detalhes as características, vantagens e desvantagens deste cartão, com foco especial em sua utilidade para pessoas com histórico financeiro negativo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Superdigital Mastercard</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Superdigital Mastercard oferece facilidade, segurança e praticidade, proporcionando o controle total de seus gastos e acesso a diversos descontos exclusivos. Seu caráter pré-pago e <a href="https://acionando.com/cartao-de-credito-sem-anuidade/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="4" title="Sem Anuidade">sem anuidade</a> torna o cartão uma opção acessível para todos, incluindo aqueles com histórico de crédito desfavorável.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Características do Cartão </span><span style="font-weight: 400;">Superdigital Mastercard</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Bandeira e Renda Mínima</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão ostenta a bandeira Mastercard, amplamente aceita no Brasil e no exterior, tornando-o uma escolha versátil para suas necessidades de pagamento. Além disso, não exige uma renda mínima, o que o torna mais acessível para uma variedade de perfis financeiros.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Anuidade Zero</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais vantagens deste cartão é a ausência de anuidade. Você não terá que se preocupar com custos recorrentes que geralmente estão associados a cartões de crédito tradicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programa de Pontos e Benefícios</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora seja um cartão pré-pago, o Cartão Superdigital Mastercard oferece a oportunidade de economizar através de programas de cashback e créditos. Com ele, você também pode ter acesso a diversos produtos e serviços exclusivos a preços vantajosos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Uso Internacional</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão não apenas é aceito no Brasil, mas também em estabelecimentos no exterior. Isso proporciona uma maior comodidade para aqueles que viajam ou fazem compras em lojas internacionais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Vantagens do </span><span style="font-weight: 400;">Cartão </span><span style="font-weight: 400;">Superdigital Mastercard</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Flexibilidade Financeira</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A ausência de consulta ao SPC/Serasa torna o Cartão Superdigital Mastercard uma opção viável para aqueles que têm um histórico financeiro negativo. Ele oferece a oportunidade de reconstruir sua vida financeira sem se preocupar com rejeições baseadas em crédito.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Controle de Gastos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como um cartão pré-pago, você tem o controle total dos seus gastos. Basta carregar o cartão com o valor desejado e fazer suas compras com segurança, sem o risco de gastar mais do que pode pagar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aplicativos de Streaming e Compras Online</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão é uma escolha inteligente para quem faz compras online, assina serviços de streaming ou compra aplicativos. Além disso, ele é ideal para despesas pontuais sem complicações.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desvantagens do Cartão </span><span style="font-weight: 400;">Superdigital Mastercard</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Não Permite Parcelamento</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Embora o Superdigital Mastercard permita compras na função crédito, o valor da compra é descontado imediatamente do saldo da sua conta, não permitindo parcelamentos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Solicitar ou não o Cartão Superdigital Mastercard?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Superdigital Mastercard se destaca como uma solução flexível e acessível para uma ampla gama de consumidores, incluindo aqueles com histórico financeiro negativo. Sua falta de anuidade, aceitação internacional e flexibilidade de uso o tornam uma opção viável para quem busca um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> pré-pago. Ao oferecer controle de gastos e uma variedade de benefícios, ele se apresenta como uma alternativa valiosa para aqueles que desejam reconstruir sua saúde financeira.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Independentemente de seu histórico financeiro, o Cartão Superdigital Mastercard é uma opção que merece consideração. A ausência de burocracia e a facilidade de uso fazem dele uma escolha atraente para aqueles que buscam maior controle sobre suas finanças e um caminho para o restabelecimento de sua vida financeira. Solicite o seu e descubra como ele pode funcionar para você.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-superdigital-mastercard-uma-solucao-para-negativados/">Cartão Superdigital Mastercard: Uma Solução para Negativados</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Benefícios do Cartão de Crédito para o Controle de Gastos</title>
		<link>/beneficios-do-cartao-de-credito-para-o-controle-de-gastos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2023 18:31:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação Financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Benefícios do cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[controle de gastos]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[Recompensas de cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Segurança nas compras]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1572</guid>

					<description><![CDATA[<p>Controle seus gastos com cartão de crédito: descubra flexibilidade, segurança e recompensas. Leia o artigo para aproveitar esses benefícios.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/beneficios-do-cartao-de-credito-para-o-controle-de-gastos/">Benefícios do Cartão de Crédito para o Controle de Gastos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Existem muitos benefícios do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para controle de gastos. Mas muitas vezes, quando pensamos nessa ferramenta, o associamos a facilidade de compra a potenciais armadilhas financeiras. No entanto, é importante reconhecer que, quando usados com responsabilidade, os cartões de crédito podem ser uma ferramenta valiosa para o controle de gastos.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Vb3cX wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-viagens/" aria-label="Cartão de Crédito para Viajar" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Viajar                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/compras-recorrentes/" aria-label="Cartão de Crédito para Compra Recorrente" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Compra Recorrente                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-emergencias/" aria-label="Cartão de Crédito para Emergência" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Emergência                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/cartao-de-credito-para-construir-credito/" aria-label="Cartão de Crédito para Construir Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão de Crédito para Construir Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos os benefícios muitas vezes subestimados dos cartões de crédito na gestão financeira e como eles podem ajudá-lo a alcançar um maior controle sobre suas finanças.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Cartão de Crédito para Controle de Gastos</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Uma das principais vantagens do <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> é a flexibilidade que ele oferece. Você não precisa ter todo o dinheiro disponível no momento da compra. Em vez disso, pode parcelar a compra no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Isso é particularmente útil para gastos inesperados ou compras maiores, como consertos em casa, viagens ou compras de valor significativo. Parcelar permite que você espalhe o pagamento ao longo de vários meses, facilitando o gerenciamento de seu orçamento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Segurança nas Compras</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Outro benefício importante é a segurança extra que o cartão de crédito proporciona nas suas compras. Quando você faz uma compra com cartão de crédito, ela é protegida pelas leis de defesa do consumidor. Isso significa que, se a compra for fraudulenta ou se houver algum problema com o produto ou serviço, você tem direitos e pode contestar a cobrança. Essa camada adicional de segurança torna suas transações mais tranquilas, especialmente em compras online.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Recompensas e Vantagens</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além da flexibilidade e da segurança, muitos cartões de crédito oferecem programas de recompensas, que podem ser uma ferramenta eficaz para o controle de gastos. Ao utilizar seu cartão de crédito para despesas cotidianas, como supermercado, gasolina ou contas de serviços públicos, você pode acumular recompensas, como pontos, milhas ou dinheiro de volta. Você pode usar essas recompensas para economizar em futuras compras, como trocar pontos acumulados por passagens aéreas gratuitas ou descontos em viagens, economizando dinheiro em suas férias.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z1nMHjO wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/escolher-o-cartao-de-credito-ideal/" aria-label="Escolher o cartão de crédito ideal" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Escolher o cartão de crédito ideal                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-de-credito-como-calcular-o-ideal-para-voce/" aria-label="Calcular o Limite Ideal" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Calcular o Limite Ideal                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Aproveitar os Benefícios do Cartão de Crédito para Controle de Gastos?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os cartões de crédito oferecem mais do que apenas uma maneira de pagar pelas compras. Quando usados com responsabilidade, eles podem ser ferramentas poderosas para o controle de gastos, proporcionando flexibilidade, segurança e recompensas. Lembre-se de que a chave para um controle financeiro eficaz é a responsabilidade e o planejamento. Ao aplicar as dicas discutidas neste artigo, você pode aproveitar ao máximo os benefícios do cartão de crédito e manter seu orçamento sob controle.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja explorar as opções de cartões de crédito que se adequam ao seu estilo de vida e <a href="https://acionando.com/category/educacao-financeira/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="16" title="objetivos financeiros">objetivos financeiros</a>, considere pesquisar as ofertas disponíveis no mercado. O controle financeiro é uma jornada, e os cartões de crédito podem ser um aliado valioso nessa trajetória.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/beneficios-do-cartao-de-credito-para-o-controle-de-gastos/">Benefícios do Cartão de Crédito para o Controle de Gastos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</title>
		<link>/cartao-caixa-visa-infinite/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Oct 2023 11:13:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios exclusivos]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão CAIXA]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1500</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Cartão CAIXA Visa Infinite é a escolha perfeita para recompensas, flexibilidade e segurança. Explore seus benefícios e solicite o seu agora! Saiba mais.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-caixa-visa-infinite/">Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Buscar um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que ofereça benefícios de qualidade e flexibilidade pode ser uma tarefa desafiadora. No entanto, o Cartão CAIXA Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é uma escolha sólida que combina conveniência, recompensas e segurança, e que pode se tornar o seu parceiro ideal para as suas despesas diárias. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar o que torna o Cartão CAIXA Visa Infinite uma opção interessante e por que você pode querer considerá-lo para as suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O que é o Cartão CAIXA Visa Infinite?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um dos cartões de crédito mais respeitados e amplamente aceitos em todo o mundo, e ele vem repleto de benefícios e recompensas exclusivas. Mas quem pode solicitá-lo? Este cartão é direcionado a indivíduos com 18 anos ou mais, ou maiores de 16 anos, desde que sejam assistidos pelo responsável ou emancipados e tenham renda própria. Se você se encaixa nesses critérios, então este cartão pode ser uma excelente escolha para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Características do Cartão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão CAIXA Visa Infinite apresenta uma série de características que o tornam uma opção interessante:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Limite Mínimo Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O limite mínimo para contratação é de R$ 15.000,00, o que proporciona uma flexibilidade financeira considerável.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Recompensas em Pontos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com este cartão, você ganha 2,3 pontos para cada US$ 1,00 gasto em compras nacionais e 3,2 pontos para cada US$ 1,00 gasto em compras internacionais. Isso significa que suas despesas diárias se transformam em recompensas valiosas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A anuidade do Cartão CAIXA Visa Infinite é de 12 parcelas mensais de R$ 69,00, com a vantagem de um cashback da anuidade, tornando-o ainda mais atrativo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cartões Adicionais Isentos de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para compartilhar os benefícios do seu cartão com a família, você pode adicionar cartões extras sem custos adicionais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos de Bandeira</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Visa Infinite oferece uma ampla gama de benefícios exclusivos, como o programa &#8220;Vai de Visa&#8221;, que traz ofertas, promoções e benefícios exclusivos. Além disso, você pode fazer doações a instituições de caridade sem custos extras com o &#8220;Visa Causas&#8221;. Além disso, diversos seguros estão incluídos, como Proteção de Compra, Garantia Estendida, Emergência Médica Internacional e muito mais.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programa de Pontos CAIXA</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Programa Pontos CAIXA permite que você acumule pontos proporcionalmente ao uso do Cartão CAIXA Visa Infinite. Estes pontos podem ser trocados em programas de recompensas como Tudo Azul, Smiles, LATAM Pass, TAP Miles&amp;Go e Dotz.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cashback de Anuidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Você tem a oportunidade de receber até 100% da parcela mensal da anuidade de volta, dependendo dos valores gastos. O cashback pode chegar a 100% com gastos a partir de R$ 8.000,00.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Promoções e Vantagens</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos benefícios mencionados, o Cartão CAIXA Visa Infinite oferece inúmeras promoções e vantagens, tornando-o uma opção atraente. Com recursos como pagamento por aproximação, assistência para viagens, ampla aceitação em estabelecimentos credenciados, flexibilidade de pagamento e um programa de pontos, você pode desfrutar de um mundo de conveniência com este cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Contratar o Cartão CAIXA Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já é cliente CAIXA, você pode solicitar este cartão facilmente através do App CAIXA, Internet Banking CAIXA ou no App Cartões CAIXA. Para não clientes, é possível contratar através de uma Agência CAIXA ou Correspondente CAIXA Aqui.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um cartão que combina simplicidade, conveniência e um amplo leque de benefícios, o que o torna uma opção valiosa para quem procura flexibilidade financeira.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Quer Saber Mais?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja aproveitar o melhor que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> tem a oferecer, o Cartão CAIXA Visa Infinite pode ser a resposta para as suas necessidades financeiras. Com recompensas atraentes e uma série de benefícios, ele pode tornar suas despesas diárias ainda mais recompensadoras. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de explorar um mundo de conveniência e vantagens exclusivas com este cartão de alta qualidade. Peça o seu agora e desfrute de tudo o que ele tem a oferecer.</span></p>
<div class="lazyblock-block-links-1Dm4f1 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.caixa.gov.br/voce/cartoes/credito/infinite/Paginas/default.aspx" aria-label="Conhecer Cartão CAIXA Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer Cartão CAIXA Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-caixa-visa-infinite/">Cartão CAIXA Visa Infinite: Milhas e Muitas Vantagens</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>C6 Bank Amplia o Limite do CDB Cartão de Crédito</title>
		<link>/c6-bank-amplia-o-limite-do-cdb-cartao-de-credito/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Oct 2023 18:28:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[C6 Bank]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[CDB]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilidade financeira]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[limite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1451</guid>

					<description><![CDATA[<p>Disponível para pessoas físicas, MEIs e PJs, produto permite elevar o limite de compra do cartão de crédito</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/c6-bank-amplia-o-limite-do-cdb-cartao-de-credito/">C6 Bank Amplia o Limite do CDB Cartão de Crédito</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a> Amplia o Limite do CDB <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a> para R$ 100 mil, oferecendo maior flexibilidade financeira.</span></p>
<p><b>São Paulo, 27 de outubro de 2023</b><span style="font-weight: 400;"> &#8211; O <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a> anunciou um aumento significativo no limite do CDB <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">Cartão de Crédito</a>, uma modalidade de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> que permite aos clientes transformarem seu saldo aplicado em um limite adicional no <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Com a atualização, o limite disponível para os clientes saltou de R$ 50 mil para expressivos R$ 100 mil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O CDB Cartão é uma inovação disponível para pessoas físicas, MEIs e PJs. Ele oferece uma maneira conveniente de ampliar o poder de compra no cartão de crédito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segundo Igor Rongel, head de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="21" title="Investimentos">investimentos</a> do <a href="https://acionando.com/tag/c6-bank/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="17" title="C6 Bank">C6 Bank</a>, essa mudança visa atender à demanda de clientes que desejam aumentar seu limite de forma rápida e descomplicada, enriquecendo a oferta de produtos financeiros da instituição.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com um valor mínimo de aplicação de apenas R$ 100, o CDB Cartão de Crédito oferece um rendimento equivalente a 100% do Certificado de Depósito Interbancário (CDI). Além disso, proporciona a flexibilidade da liquidez diária.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O CDB Cartão de Crédito é acessível a uma ampla gama de clientes, desde pessoas físicas em busca de maior poder de compra até MEIs interessados em simplificar suas finanças. Além disso, atende a empresas que desejam ampliar seu limite de crédito.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Instituições financeiras emitem os Certificados de Depósito Bancário (CDBs), e o Fundo Garantidor de Créditos (FGC) garante-os até o limite de R$ 250 mil por CPF e instituição.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Funciona o CDB Cartão de Crédito</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O valor de crédito adicionado ao cartão do cliente aumenta de acordo com o valor investido no CDB. Por exemplo, se um cliente investir R$ 20 mil no CDB Cartão de Crédito, seu limite de crédito aumentará em R$ 20 mil. Se ele optar por resgatar R$ 5.000, o acréscimo ao limite será de R$ 15 mil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em caso de atraso no pagamento da fatura do cartão, o sistema utiliza o valor investido no <a href="https://www.c6bank.com.br/cdb-credito/" target="_blank" rel="noopener nofollow">CDB</a> para quitar o saldo devedor. Esse mecanismo é ativado quando a data de vencimento da fatura ultrapassa de três a cinco dias. O C6 Bank oferece, assim, uma solução financeira flexível que proporciona uma gestão mais eficiente do crédito para seus clientes.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1ENA2G wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.c6bank.com.br/cdb-credito/" aria-label="Conhecer CDB Cartão de Crédito" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer CDB Cartão de Crédito                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/c6-bank-amplia-o-limite-do-cdb-cartao-de-credito/">C6 Bank Amplia o Limite do CDB Cartão de Crédito</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
