<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>negociação de CBIO &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/negociacao-de-cbio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 19:50:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>negociação de CBIO &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</title>
		<link>/cbio-5-transformacoes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 19:49:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Notícias]]></category>
		<category><![CDATA[B3]]></category>
		<category><![CDATA[compromisso ambiental]]></category>
		<category><![CDATA[créditos de descarbonização]]></category>
		<category><![CDATA[infraestrutura de mercado]]></category>
		<category><![CDATA[Inovação Tecnológica]]></category>
		<category><![CDATA[mercado de renda fixa]]></category>
		<category><![CDATA[Mercado Financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[negociação de CBIO]]></category>
		<category><![CDATA[plataforma Trademate]]></category>
		<category><![CDATA[Sustentabilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=6367</guid>

					<description><![CDATA[<p>B3 inova com a migração da negociação de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma em nuvem Trademate, visando agilidade e maior liquidez no mercado de renda fixa.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> anuncia a transição da negociação secundária de Créditos de Descarbonização (CBIO) para a plataforma Trademate baseada em nuvem, prometendo revolucionar a forma como esses ativos são negociados e acessados.</span></p>



<div class="wp-block-rank-math-toc-block" id="rank-math-toc"><h2>Sumário</h2><nav><ol><li><a href="#b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</a></li><li><a href="#impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</a></li><li><a href="#acesso-facilitado-e-proximas-migracoes">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</a></li><li><a href="#o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</a></li><li><a href="#sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</a></li><li><a href="#avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</a></li></ol></nav></div>



<h2 class="wp-block-heading" id="b-3-revoluciona-o-mercado-de-cbio-com-plataforma-em-nuvem"><span style="font-weight: 400;">B3 Revoluciona o Mercado de CBIO com Plataforma em Nuvem</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Em uma jogada inovadora, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>, uma das principais infraestruturas de mercado financeiro do mundo, anunciou hoje (11 de março de 2024) a migração da negociação secundária de Créditos de Descarbonização para sua nova plataforma, <a href="https://trademate.b3.com.br/" target="_blank" rel="noopener nofollow">Trademate</a>. Desenvolvida inteiramente na nuvem, a Trademate substitui a antiga plataforma Trader, prometendo uma experiência mais ágil, moderna e segura para a negociação de ativos de renda fixa.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="impacto-da-migracao-para-investidores-e-mercado"><span style="font-weight: 400;">Impacto da Migração para Investidores e Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta transição representa a segunda fase de migração de produtos para o Trademate, com os títulos públicos federais sendo os primeiros a fazerem o salto. &#8220;A transferência do CBIO para a plataforma em nuvem é um passo significativo para proporcionar um ambiente mais dinâmico e com mais liquidez ao mercado secundário de ativos de renda fixa&#8221;, explica Afonso Rossatto, head de Produtos de Renda Fixa na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3.</a> Ele destaca a importância do <span style="font-weight: 400;">Créditos de Descarbonização</span> para trazer diversidade e volume de ofertas ao mercado, contrastando com os tradicionais traders de títulos públicos federais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="acesso-facilitado-e-proximas-migracoes"><span style="font-weight: 400;">Acesso Facilitado e Próximas Migrações</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de melhorar a eficiência da negociação, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> também disponibilizará uma versão web da Trademate, permitindo que os participantes acompanhem as negociações de CBIO com facilidade. Nos próximos meses, a plataforma está preparada para acolher a migração de títulos privados, incluindo o Certificado de Recebíveis do Agronegócio (CRA), Certificado de Recebíveis Imobiliários (CRI), Cotas de Fundos Fechados (CFF) e Debêntures.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="o-crescimento-e-a-importancia-do-mercado-de-cbio"><span style="font-weight: 400;">O Crescimento e a Importância do Mercado de CBIO</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Os CBIOs são fundamentais para a Política Nacional de Biocombustíveis (RenovaBio), ajudando o Brasil a atingir os objetivos do Acordo de Paris através da compensação de emissões de CO2. No último ano, os CBIOs geraram R$ 9 bilhões em negociações, mostrando um crescimento expressivo em comparação com anos anteriores. &#8220;Os CBIOs estão cada vez mais presentes no mercado, destacando-se por seu crescimento anual significativo&#8221;, afirma Leonardo Betanho, superintendente de Produtos Balcão na <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a>.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="sobre-a-b-3-e-seu-compromisso-com-o-mercado"><span style="font-weight: 400;">Sobre a B3 e seu Compromisso com o Mercado</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Como uma líder global no setor de bolsas, a <a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank">B3</a> desempenha um papel crucial no desenvolvimento e viabilização do mercado financeiro e de capitais no Brasil. Com sede em São Paulo e presença internacional, a B3 se compromete a promover a sustentabilidade, a governança corporativa e a gestão de riscos, evidenciando seu papel vital na economia brasileira.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="avanco-tecnologico-e-sustentabilidade-na-negociacao-de-cbi-os"><span style="font-weight: 400;">Avanço Tecnológico e Sustentabilidade na Negociação de CBIOs</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A migração da negociação de CBIOs para a plataforma Trademate representa um marco importante para a<a href="https://acionando.com/?s=+B3" rel="nofollow noopener" target="_blank"> B3</a> e para o mercado de ativos de renda fixa. Com promessas de maior eficiência, segurança e acessibilidade, a B3 continua a inovar, reafirmando seu compromisso com o desenvolvimento sustentável do mercado financeiro brasileiro.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cbio-5-transformacoes/">CBIO: 5 Transformações com a Migração para a Nuvem pela B3</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
