<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cartão Premium &#8211; Acionando.com</title>
	<atom:link href="/tag/cartao-premium/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Acionando.com: Tudo Sobre Finanças</description>
	<lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 17:23:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.4</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/09/icon-150x150.png</url>
	<title>Cartão Premium &#8211; Acionando.com</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cartão XP Visa Infinite: O Melhor Cartão para Cashback?</title>
		<link>/cartao-xp-visa-infinite-o-melhor-cartao-para-cashback/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Nov 2023 14:30:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão XP Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cashback]]></category>
		<category><![CDATA[compras]]></category>
		<category><![CDATA[economia]]></category>
		<category><![CDATA[investimento]]></category>
		<category><![CDATA[solicitação de cartão]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1744</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o Cartão XP Visa Infinite e seus incríveis 15% de cashback. Se deseja economizar , este artigo é leitura obrigatória.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-xp-visa-infinite-o-melhor-cartao-para-cashback/">Cartão XP Visa Infinite: O Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de escolher o melhor <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> para cashback, o Cartão XP Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> surge como uma opção atrativa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos o que é cashback, como funciona, os benefícios associados e, em seguida, faremos uma análise profunda do cartão, destacando seus principais recursos e vantagens. Se você está procurando maneiras de maximizar seus ganhos com cashback, continue lendo.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão XP Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Agora que entendemos o conceito de cashback, vamos analisar o Cartão XP Visa Infinite e descobrir por que ele se destaca como uma excelente opção para quem procura maximizar suas economias com cashback.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Percentual de Cashback</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão XP Visa Infinite oferece um generoso programa de cashback, o qual proporciona aos usuários a chance de economizar significantes 15% em compras com o Investback Turbinado. Esse é um dos maiores percentuais disponíveis no mercado, o que torna esse cartão uma escolha atraente para quem deseja economizar substancialmente nas compras do dia a dia.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Lojas Parceiras</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Outro destaque do cartão é a ampla lista de lojas parceiras onde você pode aproveitar o Investback Turbinado. Empresas como Tok&amp;Stok, Camicado, Fast Shop, Polishop, Extra, Gol, e muitas outras estão incluídas nesse programa. Isso significa que você pode ganhar cashback em uma ampla variedade de lojas, tornando suas compras ainda mais econômicas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Requisitos para Solicitar o Cartão </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O cartão está disponível para clientes que investem a partir de R$ 5 mil com a XP. No entanto, os requisitos podem variar de acordo com análises de cadastro, compliance e de crédito pelo Banco XP S.A. É importante verificar os critérios específicos de elegibilidade antes de solicitar o cartão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Outros Benefícios do </span><span style="font-weight: 400;">Cartão XP Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além do cashback, o cartão oferece uma série de outros benefícios, como acesso a salas VIPs em aeroportos, seguro para emergência médica internacional, indenização por atraso de bagagem e concierge por chat ou telefone para auxiliar em várias situações durante suas viagens.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Comparação do Cartão XP Visa Infinite com Outros Cartões para Cashback </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando comparado a outros cartões de crédito, o Cartão XP se destaca pelo seu generoso percentual de cashback e pela diversidade de lojas parceiras. Embora haja requisitos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> para elegibilidade, esse cartão oferece uma combinação única de benefícios para quem deseja economizar em suas compras cotidianas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em resumo, o Cartão XP Visa Infinite se posiciona como uma escolha sólida para quem busca um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> com excelentes vantagens de cashback. Com um percentual impressionante de 15% em compras com o Investback Turbinado e uma extensa lista de lojas parceiras, este cartão oferece uma maneira eficaz de economizar dinheiro em suas despesas diárias. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, os benefícios adicionais, como acesso a salas VIPs e seguros de viagem, tornam-no uma opção abrangente para quem valoriza recompensas financeiras e experiências exclusivas. </span><span style="font-weight: 400;">Portanto, se você está considerando um novo <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> e deseja otimizar seus ganhos com cashback, o Cartão XP merece uma atenção especial. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você atende aos requisitos de <a href="https://acionando.com/category/investimentos/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="7" title="Categorai investimento">investimento</a> e está interessado no cartão, não hesite em dar o próximo passo. Acesse o site da XP, siga o processo de solicitação e aproveite as inúmeras vantagens deste cartão, incluindo o generoso cashback de 15%. Lembre-se de verificar todos os detalhes e critérios de elegibilidade antes de solicitar o seu cartão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Cartão XP Visa Infinite, você pode transformar suas compras diárias em economias significativas e desfrutar de diversos benefícios exclusivos. Não perca a oportunidade de maximizar seus ganhos.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-Z1Enh8i wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.xpi.com.br/produtos/cartao-de-credito/" aria-label="Cartão XP Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Cartão XP Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/cartao-xp-visa-infinite-o-melhor-cartao-para-cashback/">Cartão XP Visa Infinite: O Melhor Cartão para Cashback?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</title>
		<link>/banrisul-visa-infinite-milhas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Oct 2023 11:41:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade]]></category>
		<category><![CDATA[Banriclube]]></category>
		<category><![CDATA[Banrisul]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[cartão financeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[recompensas]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Visa Infinite]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1521</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra as vantagens do Cartão Banrisul Visa Infinite e como ele pode melhorar sua qualidade de vida financeira. Leia o artigo agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-visa-infinite-milhas/">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> é a escolha perfeita para pessoas que apreciam as melhores coisas da vida, incluindo viagens incríveis, benefícios exclusivos e o conforto que só um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium pode oferecer. </span><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar os detalhes deste sofisticado cartão e todos os benefícios que ele pode proporcionar.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cartão Banrisul Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa Infinite é um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> projetado para atender às necessidades de clientes que buscam uma experiência única. Seja você um correntista ou não do Banrisul, este cartão oferece uma ampla gama de vantagens que tornarão sua vida financeira mais fácil e suas viagens mais memoráveis.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Vantagens </span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Viagem com Tranquilidade</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Banrisul Visa Infinite, suas viagens se tornam mais relaxantes e seguras. Antes de embarcar, é importante fazer o registro da sua viagem para uso do cartão no exterior. Isso pode ser facilmente feito através do aplicativo Banrisul ou pelo chat com a Central de Atendimento Banrisul. Você desfrutará da paz de espírito sabendo que seu cartão Visa Infinite estará lá para você em qualquer lugar do mundo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Anuidade Condicional</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das vantagens notáveis deste cartão é a anuidade condicional. Correntistas com um saldo médio mensal em aplicações financeiras igual ou superior a R$ 500 mil têm isenção total da anuidade. Além disso, dependendo do seu uso, você pode garantir descontos substanciais na parcela da anuidade, economizando significativamente nos custos de manutenção.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Programa Banriclube</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banriclube oferece um sistema de recompensas generoso que transforma suas compras em pontos. Com o Banrisul Visa Infinite, você ganha 5 pontos para cada dólar gasto em transações recorrentes, 2.5 pontos em transações internacionais e 2.2 pontos em transações nacionais. Esses pontos podem ser trocados por passagens aéreas, diárias de hotel, pacotes turísticos, produtos e até mesmo milhas aéreas. É uma ótima maneira de recompensar-se por suas compras cotidianas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Benefícios de Viagem e Proteção</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os benefícios de viagem são uma característica marcante do Banrisul Visa Infinite. Além do seguro para emergências médicas no exterior, o cartão oferece cobertura para acidentes durante a viagem, atrasos de viagem, perda de conexão aérea, atraso de bagagem e extravio de bagagem. Isso proporciona segurança adicional durante suas jornadas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Acesso a Salas VIP</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Os portadores do Banrisul Visa Infinite podem desfrutar de 4 acessos anuais gratuitos a mais de 1.000 Salas VIPs em aeroportos ao redor do mundo com o Visa Airport Companion. Para um toque de sofisticação antes de seus voos, esta é uma vantagem incrível que pode tornar suas viagens muito mais agradáveis.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">6. Proteção de Compra e Garantia Estendida</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Banrisul Visa Infinite, suas compras estão protegidas. O seguro de proteção de compra e garantia estendida original oferece tranquilidade, permitindo que você compre com confiança, sabendo que está coberto em caso de problemas.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Melhor dos Dois Mundos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Banrisul Visa Infinite é a combinação perfeita de sofisticação e praticidade. Com suas recompensas generosas, benefícios de viagem abrangentes e a conveniência de uma anuidade condicional, este cartão é uma escolha sólida para quem busca uma experiência financeira premium. E a melhor parte? A solicitação do seu cartão é simples, seja você um cliente existente ou alguém em busca do cartão perfeito para suas necessidades financeiras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o seu Cartão Banrisul Visa Infinite</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de aproveitar tudo o que o Cartão Banrisul Visa Infinite tem a oferecer. Com tantos benefícios à sua disposição, este cartão é mais do que um meio de pagamento; ele é uma ferramenta que aprimora a sua qualidade de vida. Solicite o seu cartão agora seu cartão. e dê um passo em direção a um mundo de experiências excepcionais. Você merece o melhor, e o Cartão Banrisul Visa Infinite está aqui para garantir que você o obtenha.</span></p>
<p>Seja você cliente Banrisul ou não, para solicitar procure qualquer agência ou faça a solicitação <a href="https://www.banrisul.com.br/bob/link/bobw00hn_promocao.aspx?secao_id=3310" target="_blank" rel="noopener nofollow">através do aplicativo.</a></p>
<div class="lazyblock-block-links-TlrWv wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.banrisul.com.br/bob/link/bobw27hn_conteudo_detalhe_cartoes_credito_ss.aspx?secao_id=2126" aria-label="Conheça o Banrisul Visa Infinite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conheça o Banrisul Visa Infinite                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/banrisul-visa-infinite-milhas/">Banrisul Visa Infinite: Milhas e Experiências</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</title>
		<link>/brb-mastercard-black/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:52:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[anuidade acessível]]></category>
		<category><![CDATA[BRB Mastercard Black]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1281</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o BRB Mastercard Black: pontos, anuidade econômica e vantagens exclusivas. Eleve sua experiência de compra. Peça o seu agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já imaginou um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> que não apenas facilita suas compras, mas também abre as portas para um mundo de privilégios? O BRB Mastercard <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a> é muito mais do que um simples pedaço de plástico. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos explorar cada aspecto desse <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium, desde como ele recompensa seus gastos até as vantagens exclusivas que oferece. Se você procura uma experiência de compra elevada a um novo nível, o BRB Mastercard Black pode ser a escolha perfeita.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pontuação por Dólar Gasto: Transforme Gastos em Experiências</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Imagine ganhar recompensas sempre que você faz uma compra. Com o BRB Mastercard Black, cada dólar gasto é uma oportunidade de acumular pontos. No programa &#8220;Clube Curtaí,&#8221; cada US$ 1,00 gasto se traduz em 2,0 pontos. Isso significa que suas compras diárias podem ser transformadas em experiências exclusivas, como viagens, produtos de luxo e muito mais. É uma maneira inteligente de maximizar cada compra.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Anuidade Acessível: Economize com Desconto de 50% no Primeiro Ano</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma preocupação comum com cartões de crédito premium é o custo. Mas o BRB Mastercard Black oferece uma grande vantagem: a anuidade é de apenas 12 parcelas de R$ 81,00, totalizando R$ 972,00. E o melhor, no primeiro ano, você desfruta de um desconto de 50%, reduzindo a anuidade para apenas R$ 486,00. Uma economia significativa para um cartão que oferece tantos benefícios.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos: Tornando Suas Viagens Mais Confortáveis</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black não se trata apenas de pontos e gastos. Ele também proporciona acesso a benefícios excepcionais:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso à Sala BRB VIP Club: </b><span style="font-weight: 400;">Localizada no Aeroporto de Brasília, esta sala VIP é única, com um raio-X próprio que facilita sua jornada até o voo, proporcionando conforto e comodidade.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>BRB Coworking:</b><span style="font-weight: 400;"> Para viajantes a trabalho ou lazer, o BRB oferece espaços de coworking nos Aeroportos de Congonhas e Santos Dumont, tornando sua espera mais produtiva e confortável.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Utilize seu Cartão BRB nas carteiras digitais: </b><span style="font-weight: 400;">O cartão é compatível com Apple Pay e Samsung Pay, tornando seus pagamentos mais convenientes e seguros.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>LoungeKey:</b><span style="font-weight: 400;"> Com a LoungeKey, você obtém acesso a mais de 850 salas VIP em aeroportos em todo o mundo. É um programa exclusivo para portadores de cartões de alta renda, como o BRB Mastercard Black.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Elegibilidade: Exclusividade para Clientes de Alta Renda</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é destinado a um público de alta renda que busca uma experiência premium de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. Para se qualificar, é importante atender aos critérios de renda e histórico de crédito estabelecidos pelo BRB.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Desconto Progressivo na Anuidade: Economize Conforme Gasta</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aqui está o detalhamento do desconto progressivo na anuidade com base nos seus gastos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>25% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 6.900 e R$ 8.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>50% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.400 e R$ 8.899,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>75% de desconto:</b><span style="font-weight: 400;"> Gaste entre R$ 8.900 e R$ 12.399,99.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>100% de desconto: </b><span style="font-weight: 400;">Gaste acima de R$ 12.400.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Como Solicitar o BRB Mastercard Black?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão está acessível tanto para correntistas quanto para não correntistas. Para os clientes que já possuem conta no banco, é necessário comparecer a uma agência para fazer a solicitação. Já aqueles que não são correntistas têm a comodidade de realizar o pedido online.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB Mastercard Black: Elevando Sua Experiência de Compra</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB Mastercard Black é muito mais do que um cartão de crédito; é um portal para um mundo de experiências de compras excepcionais, repleto de benefícios exclusivos e um programa de pontos atraente. Se você busca elevar sua experiência de compra, este cartão pode ser a escolha certa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade do desconto progressivo na anuidade e acesso a salas VIP exclusivas. Solicite o seu e comece a desfrutar de um novo patamar de compras. Com este cartão, suas compras nunca mais serão as mesmas.</span></p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-mastercard-black/">BRB Mastercard Black: Milhas e Anuidade Econômica</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</title>
		<link>/itau-personnalite-the-one/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:39:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[experiências de compra]]></category>
		<category><![CDATA[Programa de Pontos]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1278</guid>

					<description><![CDATA[<p>Experimente o Itaú Personnalité The One e eleve suas experiências financeiras a um novo patamar. Contate seu gerente agora.</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-the-one/">Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente Itaú Personnalité que busca uma experiência excepcional, o Itaú Personnalité The One é o cartão que estava esperando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos todos os detalhes que tornam este cartão uma escolha excepcional, desde o serviço do The Assistant até os benefícios exclusivos, design em metal e a flexibilidade de pontos que não expiram.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A Experiência Exclusiva que Acompanha o Seu Ritmo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One não é apenas um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, é um convite para uma nova forma de relacionar-se com o mundo financeiro. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão foi projetado com a atenção aos detalhes que os clientes Personnalité merecem. Ele está sempre com você, priorizando sua comodidade e experiência. Vejamos os principais destaques que tornam este cartão tão especial.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Como Pedir o The One</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você deseja viver momentos inesquecíveis com o Itaú Personnalité The One, basta entrar em contato com o seu gerente e solicitar mais informações sobre a contratação do cartão. Lembre-se de que a contratação está sujeita à análise de crédito, mas os benefícios valerão a pena.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Um Cartão Feito Com Você</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One não é apenas um cartão, mas uma criação conjunta com os clientes Personnalité, que compartilharam suas visões para um cartão que entregasse experiências verdadeiramente únicas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este cartão traduz os valores daqueles que valorizam o atendimento personalizado e as experiências excepcionais. Assista ao vídeo para conhecer a origem deste incrível cartão.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">The Assistant: Seu Assistente Pessoal</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma das características mais marcantes do Itaú Personnalité The One é o serviço de atendimento dedicado, conhecido como The Assistant. Este assistente pessoal conecta você a experiências incríveis 24 horas por dia, permitindo que você viva o inesquecível, no seu tempo. Alguns dos benefícios do The Assistant incluem:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Prioridade de Reserva em Restaurantes Reconhecidos: </b><span style="font-weight: 400;">Desfrute de mesas privilegiadas, menus exclusivos e prioridade de reserva em restaurantes reconhecidos globalmente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Reserva de Hotéis e Resorts de Luxo: </b><span style="font-weight: 400;">Faça reservas de hotéis e resorts de luxo com condições especiais que só o The Assistant pode proporcionar.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Acesso Gratuito a Eventos Culturais:</b><span style="font-weight: 400;"> Garanta acesso gratuito a alguns dos principais eventos culturais ao redor do mundo.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">O The Assistant está disponível 24 horas por dia em diversos idiomas e é exclusivo para clientes do The One. Você pode entrar em contato com ele por WhatsApp, telefone ou e-mail, tornando suas experiências mais simples e seguras.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Exclusivos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One vai além das expectativas de um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>, oferecendo benefícios exclusivos para os clientes que valorizam experiências de alta qualidade. Aqui estão alguns dos benefícios exclusivos que você pode desfrutar:</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sala VIP Ilimitada</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso gratuito a mais de 1.100 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo com o programa Lounge Key.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontuação Diferenciada</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos a partir de 3 pontos por dólar gasto em suas compras, permitindo que você obtenha recompensas mais rapidamente.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Restaurantes Exclusivos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acesso prioritário em restaurantes premiados ao redor do mundo, proporcionando experiências gastronômicas únicas.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Design Único em Metal</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One é o primeiro cartão do Itaú feito em metal, oferecendo um design premium e exclusivo que reflete a qualidade de suas experiências.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Pontos que Não Expiram</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Acumule pontos sem se preocupar com prazos de validade. Os pontos acumulados não expiram, permitindo que você os utilize quando preferir.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Acumule Muitos Pontos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ganhe 3 pontos por dólar em compras nacionais e 3,5 pontos nas compras internacionais, proporcionando oportunidades para acumular recompensas em diversas situações.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cashback</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Resgate seus pontos em forma de crédito direto na sua fatura, oferecendo ainda mais flexibilidade para aproveitar os benefícios do cartão.</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Produtos</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Explore um catálogo de produtos que podem ser adquiridos com pontos, pontos + cartão ou somente com o cartão.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conectado com a Gastronomia</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece acesso a experiências gastronômicas excepcionais. Reserve através do The Assistant e desfrute de:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Prioridade de reservas em restaurantes reconhecidos.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mesas privilegiadas.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Restaurantes parceiros no exterior.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Melhor em Hotéis e Resorts</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao realizar reservas de hotéis e resorts pelo The Assistant, você pode desfrutar de benefícios adicionais, como check-in adiantado, late check-out, upgrade de quarto, kit de cortesia de boas-vindas e muito mais. Aproveite esses benefícios nas principais redes de hotéis e resorts, tanto no Brasil quanto no exterior.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Resorts Club Med</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Com o Itaú Personnalité The One, você conta com benefícios especiais ao reservar nos Resorts Club Med através do The Assistant. Acesse pré-vendas exclusivas de pacotes, obtenha upgrades de quarto e até créditos de até 100 euros para usar no resort.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios em Voos Fretados Flapper</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao reservar voos fretados com o The Assistant e o cartão The One, você pode aproveitar descontos em fretamentos, assentos de cortesia e mais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios The One no Vik Chile Hotel e Vinícola</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Reserve através do The Assistant e obtenha descontos em estadias no luxuoso Vik Chile Hotel e Vinícola, situado no alto de uma colina, no meio de um vale, com vista para a Cordilheira dos Andes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Feito Para Quem Cuida da Saúde</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece benefícios em saúde para você e sua família. Clientes com o cartão Itaú Personnalité The One, incluindo seus adicionais, têm acesso a benefícios exclusivos para cuidar da sua saúde.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Começando a Usar o The One</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode começar a usar o Itaú Personnalité The One antes mesmo de receber o cartão físico. Basta desbloquear a via digital no aplicativo e utilizá-la em carteiras digitais ou cartão virtual para compras online enquanto o cartão físico está a caminho.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pagamentos com Facilidade</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece soluções para um dia a dia mais simples e prático, incluindo:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Pagamento por aproximação.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Carteiras digitais (Apple Pay, Samsung Pay, Google Pay e PayPal).</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão virtual temporário para compras online pontuais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cartão virtual para compras recorrentes, como assinaturas, delivery ou streaming.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Com Você em Todos os Momentos</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité The One oferece benefícios adicionais de um Mastercard® <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="14" title="Black">Black</a>, como:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">MasterAssist Black: Auxílio Médico Emergencial no Exterior por 60 dias no valor de até U$150 mil.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Cobertura para atrasos ou cancelamento de viagens com até U$3 mil de reembolso.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Proteção de bagagem para despesas decorrentes do atraso ou perda de bagagem em viagens.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Seguro para aluguel de veículos, cobrindo danos por colisão, roubo e outros incidentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Compra protegida: Proteção por danos acidentais, roubo ou furto de produtos comprados com The One.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Garantia estendida: Benefício que aumenta a garantia original de produtos, sem custo adicional.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Mastercard® Surpreenda: Programa que oferece 1 ponto por compra para trocar por ofertas especiais.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Surpreenda Restaurantes: Ofertas para todos os gostos no mundo da gastronomia.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Segurança nas Compras Online</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Para sua segurança, o Itaú Personnalité The One permite que você desabilite diretamente pelo aplicativo o uso dos números do cartão físico para compras em sites e aplicativos. Suas compras online serão autorizadas exclusivamente para pagamentos feitos com o cartão virtual.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Não É Cliente Personnalité?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você ainda não é um cliente Personnalité, solicite a abertura da conta e descubra produtos e soluções pensados especialmente para você.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conheça Outros Cartões Personnalité</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Se o The One ainda não é o cartão que você está buscando, conheça outros cartões do Itaú Personnalité e encontre aquele que melhor atende às suas necessidades.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Minhas Vantagens</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Itaú Personnalité oferece o programa de relacionamento Minhas Vantagens, que conta com 5 níveis que avançam conforme você acumula passos com o banco. A cada nível, novos benefícios são desbloqueados, oferecendo vantagens personalizadas à medida que você investe e concentra o seu relacionamento com o banco.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) Para Experimentar?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Não perca a oportunidade de ter um cartão que está sempre com você, no seu tempo. Experimente o Itaú Personnalité The One e eleve suas experiências financeiras a um novo patamar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para solicitar o Itaú Personnalité The One, entre em contato com o seu gerente e peça mais informações sobre a contratação do cartão. Aproveite o que há de melhor em cartões de crédito e viva uma experiência única com o Itaú Personnalité The One. Seu tempo é valioso, e este cartão está pronto para valorizá-lo.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-cFz7L wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.itau.com.br/personnalite/cartoes/theone" aria-label="solicitar  Itaú Personnalité The One" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                solicitar  Itaú Personnalité The One                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/itau-personnalite-the-one/">Itaú Personnalité The One: Sempre Com Você, No Seu Tempo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</title>
		<link>/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Oct 2023 21:34:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
		<category><![CDATA[Aeroportos]]></category>
		<category><![CDATA[BRB DUX Visa Infinite]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[Conforto]]></category>
		<category><![CDATA[Experiência de Viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Salas VIP]]></category>
		<category><![CDATA[vantagens]]></category>
		<category><![CDATA[viagem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=1247</guid>

					<description><![CDATA[<p>BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP ilimitadas e benefícios exclusivos para uma experiência de viagem extraordinária. Descubra mais!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>O <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-black-e-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="13" title="Infinite">Infinite</a> oferece acesso ilimitado às salas VIP, sendo um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> premium com vantagens exclusivas. Um dos recursos notáveis é o conforto proporcionado pela associação Priority Pass.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos analisar detalhadamente os benefícios que os viajantes podem esperar ao explorar esse serviço.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP Ilimitadas </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">As salas VIP Priority Pass proporcionam aos portadores do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite um ambiente excepcional de conforto e conveniência. Seja você um viajante frequente ou ocasional, essas áreas reservadas tornam a sua experiência de aeroporto mais agradável. Aqui estão os principais benefícios:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Refúgio da Agitação: </b><span style="font-weight: 400;">As salas VIP oferecem um ambiente tranquilo e confortável, longe do estresse e da agitação do aeroporto. É um lugar perfeito para relaxar antes do seu voo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Wi-Fi de Alta Velocidade: </b><span style="font-weight: 400;">Manter-se conectado é essencial nos dias de hoje. As salas VIP geralmente oferecem acesso gratuito à internet de alta velocidade, permitindo que você fique em dia com e-mails, mídias sociais ou trabalhe enquanto espera seu voo.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Refeições e Bebidas:</b><span style="font-weight: 400;"> Você não precisa se preocupar com a fome ou sede nas salas VIP. Elas oferecem uma variedade de opções de comida e bebida, incluindo lanches, bebidas e até refeições quentes.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><b>Espaços de Trabalho e Descanso:</b><span style="font-weight: 400;"> Se você precisa trabalhar ou relaxar, as salas VIP têm você coberto. Muitas delas oferecem áreas de trabalho silenciosas e confortáveis, bem como locais para descanso, o que é perfeito para uma soneca rápida antes do voo.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Uma Rede Global de Oportunidades</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Priority Pass oferece acesso a mais de 1.400 salas VIP e experiências em aeroportos em todo o mundo. Isso significa que, não importa onde você esteja viajando, há uma boa chance de que você tenha acesso a uma sala VIP. A rede abrange uma ampla variedade de destinos, o que é especialmente útil para viajantes globais.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Salas VIP LoungeKey: Uma Opcão Adicional</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens das salas VIP da Priority Pass, os titulares do <a href="https://acionando.com/tag/brb-dux-visa-infinite/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="18" title="BRB DUX Visa">BRB DUX Visa</a> Infinite têm acesso a mais de 850 salas VIP LoungeKey em aeroportos pelo Brasil e ao redor do mundo. Para utilizar esse serviço, é necessário fazer um cadastro no programa LoungeKey. Embora possa haver custos associados, essa opção oferece uma conveniência excepcional para viajantes exigentes.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Visa Airport Companion: Uma Experiência Única</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O Visa Airport Companion é um aplicativo projetado para oferecer uma experiência excepcional aos titulares dos cartões Visa, incluindo o Visa Infinite. Com cobertura global, esse aplicativo oferece uma variedade de benefícios e serviços em aeroportos, incluindo acesso a salas VIP, descontos em restaurantes e lojas, serviços de transporte e muito mais. Ele é uma adição valiosa à sua jornada de viagem.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Benefícios Adicionais</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dos mencionados, o BRB DUX Visa Infinite oferece uma ampla gama de outros benefícios, como seguros gratuitos para viagens, reembolsos e garantia estendida para compras feitas com o cartão, acesso a hotéis e resorts de luxo, acumulação de pontos que podem ser trocados por recompensas, programas exclusivos como o Vai de Visa e Curtaí, entre outros.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">O Que Fazer Se Tiver Problemas de Acesso</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos raros, pode acontecer de você ter problemas para acessar a sala VIP. Isso pode ocorrer se o sistema não reconhecer seu cartão de banco ou houver problemas de verificação. Nesse caso, entre em contato com o emissor do seu cartão, que poderá resolver a questão.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lembre-se: Apenas o Titular do Cartão Tem Acesso </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É importante ressaltar que o acesso às salas VIP é restrito ao titular do cartão. Você deve ter o seu <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a> BRB DUX Visa Infinite em mãos para poder aproveitar os benefícios das salas VIP. Se outra pessoa tentar usar o seu cartão, isso não será permitido.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O BRB DUX Visa Infinite é mais do que um simples <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>. É uma porta de entrada para um mundo de experiências exclusivas em aeroportos, oferecendo aos viajantes vantagens como acesso a salas VIP da Priority Pass, LoungeKey e os recursos inovadores do Visa Airport Companion. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ao ativar sua associação e utilizar esses benefícios, sua experiência de viagem se torna mais conveniente, confortável e agradável. Não deixe de explorar todos esses recursos na sua próxima viagem. Seja um viajante exigente e aproveite ao máximo cada momento.</span></p>

<div class="lazyblock-block-links-8qxvy wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://dux.brbcard.com.br/" aria-label="Conhecer BRB DUX VISA" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Conhecer BRB DUX VISA                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/brb-dux-visa-infinite-salas-vip/">BRB DUX Visa Infinite: Salas VIP com Acesso Ilimitado</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Santander Visa Platinum: Vantagens e Descontos Incríveis</title>
		<link>/santander-visa-platinum/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Fernanda Calandro]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:33:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cartão de Crédito]]></category>
		<category><![CDATA[benefícios de viagem]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão de crédito]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Premium]]></category>
		<category><![CDATA[Cartão Santander]]></category>
		<category><![CDATA[descontos]]></category>
		<category><![CDATA[milhas]]></category>
		<category><![CDATA[Proteção]]></category>
		<category><![CDATA[Santander Visa Platinum]]></category>
		<category><![CDATA[Serviços de Aeroporto]]></category>
		<category><![CDATA[viagens]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://acionando.com/?p=910</guid>

					<description><![CDATA[<p>Descubra o mundo de benefícios do Santander Visa Platinum e eleve suas viagens. Clique para ler o artigo completo agora!</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-visa-platinum/">Santander Visa Platinum: Vantagens e Descontos Incríveis</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está a procura de uma experiência de <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">cartão de crédito</a> premium, o Santander Visa <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> pode ser a resposta para suas necessidades.&nbsp;</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z2aKBHi wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/santander-sx/" aria-label="Santander SX: Vantagens e Desvantagens" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Santander SX: Vantagens e Desvantagens                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-inicial-do-cartao-santander-sx/" aria-label="Limite Inicial do Cartão Santander SX" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Limite Inicial do Cartão Santander SX                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/limite-do-cartao-santander-sx/" aria-label=" Aumentar o Limite do Cartão Santander SX" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                 Aumentar o Limite do Cartão Santander SX                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, exploraremos a gama de vantagens e descontos oferecidos por este cartão, ajudando você a tomar uma decisão informada.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Por que o Cartão Santander Visa Platinum é Ideal?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando se trata de viajar, o <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" rel="nofollow noopener" target="_blank">Cartão</a> <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> brilha com benefícios de primeira classe. Oferece tratamento premium em suas viagens, garantindo que você viaje com estilo e conforto. Com acesso a salas VIP em aeroportos através do Smart Delay e LoungeKey, você e até três acompanhantes podem desfrutar de serviços de alta qualidade enquanto espera pelo seu voo. Além disso, o pacote de seguros oferece proteção em situações imprevistas, como a perda de um voo ou assistência médica no exterior.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Acumule Milhas para Viajar pelo Mundo</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um amante de viagens, vai adorar a capacidade de acumular milhas para viajar em todo o mundo. A cada euro gasto, você ganha 1,5 milhas que podem ser trocadas por passagens aéreas em diversas companhias aéreas. Essa flexibilidade permite que você planeje suas viagens de acordo com suas preferências e orçamento.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Vantagens do </span><span style="font-weight: 400;">Cartão Santander Visa Platinum</span></h2>



<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Smart Delay:</strong> O acesso gratuito e ilimitado às salas VIP de aeroportos selecionados é uma vantagem notável, especialmente em caso de atrasos de voo. Você e seus acompanhantes podem desfrutar do conforto e conveniência dessas instalações.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>LoungeKey:</strong> Com acesso a mais de 1.000 salas VIP em aeroportos ao redor do mundo, você pode relaxar e desfrutar do luxo antes do seu voo. Três entradas gratuitas por ano para você e um acompanhante tornam essa oferta ainda mais atraente.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Visa Luxury Hotel Collection:</strong> Acesso a uma seleção de mais de 900 hotéis e resorts de luxo globalmente.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>AirRefund:</strong> Assistência em caso de interrupção, atraso ou cancelamento de voos, facilitando a sua jornada.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Pacote de Seguros:</strong> Fique tranquilo sabendo que está protegido durante as suas viagens.</span></li>



<li><span style="font-weight: 400;"><strong>Programa de Milhas:</strong> Acumule milhas para viagens futuras e até mesmo antecipe milhas com pagamento flexível.</span></li>
</ul>


<div class="lazyblock-block-links-1chkgA wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/santander-sx-visa/" aria-label="Solicitar Santander SX Visa" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Santander SX Visa                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/santander-sx-app/" aria-label="Santander SX App" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Santander SX App                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://acionando.com/desbloquear-santander-sx/" aria-label="Desbloquear de Cartão de Crédito Santander" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Desbloquear de Cartão de Crédito Santander                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div>


<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Características do </span><span style="font-weight: 400;">Cartão Santander Visa Platinum</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão <a href="https://acionando.com/cartoes-de-credito-platinum/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="12" title="Cartão de Crédito Platinum">Platinum</a> é projetado para clientes Private e oferece uma série de benefícios exclusivos. No entanto, é importante estar ciente das taxas associadas a esse cartão, que incluem uma comissão de disponibilização anual de 150€ para o titular principal e 75€ por ano para titulares adicionais. A taxa de juro é de 12,70% TAN com uma TAEG de 17,9%. Os limites de crédito são acordados caso a caso com o Santander, variando de 7.000€ a 50.000€.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Outras Características do </span><span style="font-weight: 400;">Cartão Santander Visa Platinum</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Além das vantagens já mencionadas, o Cartão Platinum oferece descontos e reembolsos, permitindo que você economize em marcas selecionadas de acordo com seus interesses. O desconto imediato ao abastecer em postos de combustível Repsol e a isenção da taxa gasolineira são apenas alguns exemplos desses benefícios.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Segurança Reforçada</span></h2>



<p>O cartão fornece suporte em caso de roubo, perda ou extravio, assegurando que você não sofra prejuízos em situações imprevistas. Além disso, o sistema 3D Secure protege as compras online.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pague em Outras Moedas com Facilidade</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Cartão Platinum permite que você faça pagamentos em moedas estrangeiras, online e durante suas viagens. As taxas de conversão são de 2% + 1%. Isso torna o cartão uma opção conveniente para compras internacionais.</span></p>



<h2 class="wp-block-heading"><span style="font-weight: 400;">Pronto (a) para Solicitar o seu Santander Visa Platinum?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">O Santander Visa Platinum é mais do que um <a href="https://acionando.com/category/cartao-de-credito/" data-internallinksmanager029f6b8e52c="3" title="Cartão de Crédito">cartão de crédito</a>; é um passaporte para um mundo de luxo e comodidade. Se você procura uma experiência de viagem excepcional, acumulação de milhas flexível e uma variedade de descontos, este cartão pode ser a escolha certa para você. É importante lembrar que, embora o cartão ofereça muitas vantagens, você deve entender as taxas associadas e garantir que elas atendam às suas necessidades financeiras e de estilo de vida.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você é um cliente Private e deseja elevar sua experiência de viagem, o Cartão Platinum do Santander é uma escolha que vale a pena considerar. Com benefícios adicionais, proteção e vantagens exclusivas, ele pode tornar suas viagens mais agradáveis e econômicas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Então, por que esperar? Dê o próximo passo para desfrutar de todos os benefícios do Santander Visa Platinum e comece a planejar suas próximas aventuras com confiança. Solicite o seu Cartão Platinum online ou entre em contato com o Centro Private para obter mais informações.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Com o Santander Visa Platinum, o mundo está ao seu alcance.</span></p>


<div class="lazyblock-block-links-Z18RmH6 wp-block-lazyblock-block-links"><div class="pt-3 mb-4">
    <div class="d-flex flex-column gap-2">
                    <a class="rounded px-4 py-3 d-flex justify-content-between align-items-center text-uppercase fs-6 fw-medium rounded-lg text-white btn-gtracke" style="background-color:#013366" href="https://www.santander.pt/cartoes-credito/cartao-platinum" aria-label="Solicitar Santander Platinum agora" rel="nofollow noopener" target="_blank">
                Solicitar Santander Platinum agora                <svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="24" height="24" viewBox="0 0 24 24">
                    <title>arrow-right</title>
                    <g fill="#F7F7F7">
                        <path d="M17.293 12.293l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414L19.414 12l-5.707 5.707a1 1 0 0 1-1.414-1.414l4-4a1 1 0 0 1 0-1.414l-4-4a1 1 0 0 1 1.414-1.414l5.707 5.707z" />
                    </g>
                </svg>
            </a>
            </div>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="/santander-visa-platinum/">Santander Visa Platinum: Vantagens e Descontos Incríveis</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="/">Acionando.com</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
